1.第1章 花好月圆，白头偕老1

京都的国际机场。

宋七七一身碎花小短裙，拉着行李箱，站在大厅的正中央，定定地看着不断从自己面前走过的男人和女人，每个人都行色匆匆。

嘴角微微上扬，本就好看又精致的五官此刻莫名多了几分霸道的气质。

“我宋七七又回来了，所有的坏人都准备好接招吧。哼。”

踩着高跟鞋“蹬蹬”地走出去，叫了嘀嘀专车，宋七七就站在机场正门口等着。

这次回来是突然决定的，突然辞掉了那边的工作，突然订了机票，还没有通知过任何人呢。不过，她要的就是这个结果，她就是要突然杀回家去，看他是怎么和那个女人在她面前秀恩爱的。

上了车，想了好一会儿，才报出家里的地址来。只是，宋七七想了想，立马拿出手机来，在上面点了好一会儿，然后把一个地址递给司机看。

“大叔，您知道这里的吧？”宋七七浅笑晏晏，任谁也看不出此刻她眼睛里的杀气。

司机皱着眉头只看了一眼，就十分笃定地点头，“知道，知道。”

全京都最繁华的商业街，怎么可能不知道呢？

“恩，那麻烦您了，我们去这里。”

“好的。”

宋七七摇开车窗，看着窗外飞速移开的高楼和大厦，心里不免一阵感伤。五年了呢，她已经去米国五年了呢，这个她从小便生活的城市竟然发生了这么大的变化。

也是呢，那么长的时间，还能有什么是一成不变的呢？

车子很快便到了目的地，宋七七从钱包里抽出一张毛爷爷直接塞给司机，说了一句“不用找了”，就慌慌忙忙地下了车。

拉着行李箱，站在某公司楼下，宋七七撇撇嘴，冲着最高层某窗户看了看，不晓得为什么胸口突然跳得那么快。

进入电梯，想都没想，便按了最高层。

电梯门打开的时候，宋七七的心都还是扑通扑通的。对，应该是好久没有见到那个人了，才会这样的。

宋七七拉着行李箱刚走出来，就有人迎了过来，宋七七抬眸淡淡扫了一眼，还不错嘛，大胸翘*臀细腰，哼，看来宋安然的品味还不错啊。

“这位小姐，请问有什么能够帮助您的吗？”美女一下子就拦在了宋七七面前、

宋七七皱眉，手里的行李箱“唰”的一下就滑到了美女面前，“帮我看好了，我等下还要拿的。”

说完，宋七七直接无视美女的惊诧，从她身边绕过，就往最里面的办公室走去。

五年前，她还是来过这里的，虽然只有一两次，但是多少还是有点印象的。

美女这个时候才发现宋七七的目标貌似是总裁办公室，瞬间整个人便慌了。

“小姐，小姐，你不能进去。您不能这样闯进去。”

然而，宋七七选择性地忽略了所有人的声音。

美女吓了一跳，眼看着宋七七的手已经在拧门把了，整个人的心都提到了嗓子眼上。

完了完了，自己刚找到的工作又要丢掉了。

办公室的门被打开，整个世界都安静下来了。

。

2.第2章 花好月圆，白头偕老2

可能是开门的声音有点大，办公室里坐在电脑前专心工作的男人皱眉向门口看去。

宋七七努力压制着自己内心的情绪，但还是在男人抬头的瞬间紧张到了极点。

那种感觉，就像在水里憋了好久，就要喘不过气来，就要这样死掉。

看到宋七七，男人原本平淡的神色似乎有一点儿紧张，嘴唇微抿，睫毛轻颤，拿着文件的手似乎在往外冒汗。

宋七七咬唇，努力让自己平静下来。

还不错嘛，五年不见，还以为这个男人会老一点，没想到还是这么好看，怕是现在也是少女杀手吧，她就喜欢他神色平淡的模样，像不食人间烟火的仙人。

呸，她才不喜欢。她最讨厌他这样了，单靠着外表欺骗女人的花心男人。

“对不起，宋总，这位小姐非要闯进来，我没拦住。”身后的美女踉跄着走到宋七七前面，胆战心惊地对宋安然道歉，手里还拿着刚刚宋七七推给她的行李箱。

宋安然的视线好不容易才从宋七七身上移开，手撑着桌子慢慢站起来，看了一眼自己的美女秘书，淡淡开口，“这里没你事了，先下去吧。”

美女秘书似乎有点不敢相信自己听到的内容，长大了嘴巴，但是看到两个人四目相对的场景，心里瞬间了然了几分，慌忙点着头，识相地退了出去，还不忘小心翼翼地给他们关上门。

“好久不见，小叔。”宋七七嘴角噙着一抹浅浅的微笑，直直地盯着宋安然的眼睛，开口说道。

宋安然甚至都觉得听得到自己咽口水的声音，不知道为什么他觉得自己全身不自在。

“怎么，小叔，都不请我坐下来吗？”看着沉默着的宋安然，宋七七又是真的有点累了，调笑地开口。

宋安然面无表情，指着一边的沙发，淡淡开口，“坐吧。”

宋七七嘴角的笑意却越来越浓了，视线只是往沙发那边瞥了一眼，就慢慢地一步一步向宋安然走去。

宋安然看着宋七七的靠近，貌似有一点儿紧张，手足无措。

“小叔，你怎么了？有点儿紧张呢？该不是心虚吧？”七七绕过了办公桌，径直在宋安然面前停下，小手抚上男人的笔挺的西装，上下滑动，嘴唇贴近男人的耳侧，说话的时候温热的呼吸尽数洒在男人脸上。

宋七七脚下穿了八厘米的高跟鞋，可是此刻两个人离得太近，她竟然还是矮了宋安然半个头，心里有点愤愤然。

这么近距离看着宋安然，宋七七心里慌得更厉害，落在宋安然身上的手也慢慢下移，穿过平坦的小腹一路向下，“还是说，你有反应了？”

话音刚落，宋七七的手便好巧不巧地捏住了宋安然那里。

宋七七心里一震，噗，还真是有反映了呢。只是，没想到这么多年过去了，这手感还是这么好，恩，还是这么大，这么粗。

宋安然似乎完全没想到宋七七会玩得这么大，伸手抓住宋七七的手，想要拿开。

。

3.第3章 花好月圆，白头偕老3

宋七七怎么会那么听话呢，哪里肯松手。

他越是想要她拿开，她就越是抓得紧。

宋安然懵逼了，眉头皱得越来越厉害，呼吸也有些急促，“七七，松手，别闹了。”

声音还是那么好听，还是那么有磁性，一个字一个字落在宋七七的耳朵里，让她有点恍惚，有点儿更想要靠近这个男人的冲动。

“小叔，你是不是不好意思啦？不用怕啊，我又不是没摸过，恩，你现在难受得很吧？我帮你解决解决吧？”宋七七说着，另一只手就也伸了下去，摸索着就要拉他的裤子拉链。

“宋七七，你、”宋安然看来是真的急了，怒吼着就用力捏着宋七七的肩膀，一只手直接捏住她两只捣乱的手，用身体和桌子把她禁锢在中间，让她动弹不得。

宋七七动了动手，没有办法从宋安然手里逃脱。

微微撇嘴，嘴角依旧挂着笑意，“小叔，你急什么嘛？这算恼羞成怒吗？可是你下面明明硬得厉害了，你想要，那么巧，我也想要，你还不好意思什么呢？”

宋七七话里的每个字都像一根针一般扎在宋安然的心里，两个人的身体几乎贴着的，七七说话的时候还故意扭动着上身，她的柔软一点一点地蹭着他的身体，她身上熟悉的气息将他紧紧包裹，有点儿让人窒息。

“你怎么回来了？回来也不跟家里打个电话，我好派人去接你啊。”宋安然很自然地转移话题，但是仍然不敢松开宋七七，生怕她再做出一些出格的事情来吓到自己。

“我这不是想给你一个惊喜吗？”宋七七笑着说道。

宋安然真的很紧张，捏着宋七七手腕的手都在往外冒汗，湿漉漉的。

“你怎么不说话了？恩？气氛有点儿暧昧呢，小叔。”

“小叔，我好想亲你怎么办？”宋七七眨着妩媚的眼睛，眉骨里带着惊艳，说话的时候还刻意舔了一下嘴唇。

宋安然看着这样的七七，看得出神了。

宋七七心里只觉得好笑，看着宋安然近在咫尺的嘴唇，心里有一瞬间的悸动，偷偷瞄了眼还在发呆的宋安然，想都没想地便直接咬了上去。

对，就是咬。

他身上的任何地方，她都很熟悉。

这个嘴唇，她想念了五年。

呸，她才不会想念，她只是想咬他想了五年而已。

对，狠狠地咬，咬到出血，咬到他疼痛难忍。

宋安然显然没想到宋七七动作这么快，她的嘴唇那么柔软，一下子便咬住了他。她的小舌头像她一样调皮，不满足又灵巧地撬开他的牙齿一点点地向里面游离。

这种熟悉又陌生的感觉，一下子就让宋安然失了分寸。

五年前，他们曾躲在各种各样的地方，像这样亲吻过无数个分分秒秒。

吻得窒息，吻得忘情，那种缠绵恨不得把对方揉进自己的身体里。

宋安然一下子就沉溺其中，连带着本来就残存无几的理智，一起沉溺在这个他在这五年里的每个晚上都想念的吻里。

。

4.第4章 花好月圆，白头偕老4

小心翼翼又近乎绝望地纠缠和撕扯，一点一点地吞噬和啃咬，宋安然原本捏在自己手里的七七的手腕也不知道什么时候被松开了。

巨大无比的玻璃窗，西斜的阳光暖暖地照在两个人的身上，那么美好的一副画面，看上去真的像是很相爱的一对璧人。

宋安然的手落在宋七七的身上，凹凸有致的身材，隔着纯棉的连衣裙，手指一点一点地摩擦，勾的心里的邪火烧得更旺了一些。

唇舌交缠的感觉，把两个人的理智都勾得所剩无几。宋安然的手已经熟练地掀开七七的裙底，隔着她纯棉的内裤一点点地勾勒里面的风景，另一只手也在上面高耸的柔软上不尽兴地揉捏着。

宋七七只觉得自己身体燥热，想要的越来越多，越来越多。

直到宋安然的手拨开了下面那一层阻碍，小心翼翼地钻到了勾人心魂的更里面，宋七七的理智才倏地一下就回归。

睁开眼睛，他俊俏的脸离得那么近，他吻得那么认真，那么动情，就像过去的无数次亲热一样。

宋七七心里一冷，嘴里就猛地用力，狠狠地咬着宋安然的嘴唇，男人闷哼一声，却没推开她。

直到嘴里都是血腥的涩味，宋七七才意犹未尽地离开了宋安然的嘴唇。与此同时，宋安然也松开了怀里的宋七七，捂着自己的嘴唇向后退了一步。

宋七七嘴角依然挂着浅浅的笑意，理了理自己有点儿凌乱的头发，又整理了一下被宋安然拉扯得混乱的衣服，然后若有所思地看着宋安然。

宋安然擦掉嘴角的血，没有说话。

“小叔，你什么时候下班啊？我身上没有现金，怕是要搭你的便车回家了，不知道会不会耽误你接女朋友呢？”宋七七嘟着嘴，笑脸粉扑扑的，笑起来恍惚让宋安然觉得这还是五年前那个乖巧巧的小姑娘。

然而只是恍惚了一下，宋安然就冷着一张脸，淡淡开口，“快了，你坐一下，我把工作给林安娜交代一下，就可以走了。”

宋七七咧着嘴笑得别有深意，“好的。”

宋七七说完就从靠着的桌子上起来，宋安然向后退了一步，是想要给她让路的，却没想到宋七七又一下子上前便准确无误地握住了宋安然的下面，还用力地捏了捏。

“你。。”宋安然顿时便整个人都不好了。

“小叔，你还是想要哦。那就快点下班吧，我们回家去做喽，在这里怕是对你的形象不好哦。”宋七七调皮地冲着宋安然眨了眨眼睛，然后很快就松开了他那里，笑得像个孩子一样走到了沙发边坐了下来。

宋安然没说话，面无表情地坐了下来，拿着桌子上的文件，稍稍整理了一下，就打了内线的电话，叫林安娜进来。

很快外面就有人敲门。

宋安然看了坐在沙发上专注着玩手机的宋七七，淡淡开口，“进来。”

门被推开，宋七七假装无意地扫了一眼，原来是刚刚那个美女哦，原来刚刚那个美女叫林安娜哦。

。

5.第5章 花好月圆，白头偕老5

“宋总。”林安娜恭恭敬敬地冲着宋安然说道。

宋安然点头，“这些你送到财务部门，有没签字的文件，你拿去让财务经理再修改一下。晚上的饭局推掉吧。”

宋安然说话的时候，平平淡淡的，没有一点儿表情。

林安娜思索了一下，“可是，宋总，晚上是和m公司。。”

林安娜是想说晚上的饭局很重要，突然推掉貌似不太好吧？

“我说的话，你没听懂吗？”宋安然只冷冷地扫了一眼林安娜，她就立刻吓得噤了声。

好好好，推掉就推掉，谁让你才是大boss呢，反正赚了还是亏了，那还不是你说了算。

林安娜抱着文件走了出去，宋安然便站了起来，简单地收拾一下，看了看还在玩手机的宋七七，轻咳了一声，淡淡开口，“走吧。”

宋七七抬头，对上宋安然的视线，嘴角挂着一抹讥诮的微笑，而后站了起来，冲着他点点头。

宋七七跟着宋安然走出办公室，一眼就看到了正在忙着的林安娜，小步颠颠地就跑了过去，笑得眼睛都弯了起来，冲林安娜开口说道，“美女啊，我的行李箱呢？”

“哦哦，这呢。”林安娜慌忙拿出行李箱来。

宋七七微笑着接过行李箱，她看得出来这个女孩子貌似有点儿紧张，看来应该是新秘书。

这么想着，宋七七的小手就已经勾住了林安娜的下巴，“小美女长得真好看，应该多笑笑，恩？”

林安娜的脸一下子就红了起来。

宋七七收回自己的手，笑得前仰后合，“我跟你开玩笑呢，哈哈。美女，再见喽，我还会再来的。”

宋七七说完，就拉着行李箱潇洒地离开了、

宋安然全程一直站在后面看着宋七七，心里有点儿不知名的感觉。她，还是像五年前那样，那么喜欢玩。

宋安然把宋七七的行李箱放到后面的时候，宋七七已经打开副驾驶的车门，自己坐了进去。

一开始看到这辆法拉第的时候，宋七七的心里就开始有着什么东西在剧烈翻涌了。

坐进去后，下意识地咬紧嘴唇，宋七七慌忙翻出自己包里的手机，强迫着自己把注意力全部放到手机上。

可是，有些事情，有些回忆，一旦触碰，就像潮水一样，在脑海里泛滥，怎么也止不住。

宋安然并没有察觉到什么不对劲，熟练地倒车，开车。

因为宋七七一直低着头玩手机，不说话，所以气氛就显得有些凝重。宋安然时不时地瞥一眼宋七七的手机，更是不说话。

车子在红灯处停下来，宋七七抬头，看了一眼窗外，视线不经意间地瞥过前面挂着的挂件，撇撇嘴，侧头看了一眼窗外。

“有点儿闷，开会儿窗吧。”话音没落，宋七七就摇开了窗户。

望着外面几乎一点儿都不认得的建筑物，宋七七突然就觉得心里酸酸的。

捏紧了手里的手机，扭头看了一眼认真开车的宋安然，突然就笑了出来，“小叔，你是不是和你女朋友也在这车上做过啊？”

。

6.第6章 花好月圆，白头偕老6

宋安然握着方向盘的手猛地一震，整个人都不好了。

她一直都是这么没有节操，他一早就是见识过了的。手指不经意地动了两下，宋安然依然沉着一张脸，没有回答她问题的打算。

“不回答就是代表有喽。”宋七七盯着宋安然的眼睛，撇撇嘴，一副不屑的表情。

突然之间玩心大起，宋七七看了看外面川流不息的车流，慢慢向宋安然那边靠过去，小手落在宋安然的大腿上，一点一点地向他大腿内侧摸去。

“别闹。”极其清冽的嗓音，宋安然手打了七七的手一下。

七七缩回手去，有点儿委屈地看着宋安然。

“哼，小气鬼，不就是摸一下吗？又不会少一块肉，又不是没摸过，我还咬过呢。”宋七七偏过头去，满不在乎地说道。

宋安然真是差点被吓到，这小姑娘，还真是什么都敢说。

“不过呢，你真是想多了，我才没有想要摸你呢。”就在宋安然以为宋七七已经老实下来了的时候，她嘿嘿一笑，动作飞快地就拿过了宋安然放在车前面的手机。

宋安然瞥了一眼她的动作，没什么反应。

“啊哦，有锁呢。密码是多少呢？”宋七七像是在自言自语，又像是在问宋安然。

宋安然的心漏跳了一拍，但是很快又平静下来，面色不改地看着前面，非常认真非常认真地开着车。

只是简单想了一下，宋七七的手指就在屏幕上飞快地摁下了四个数字，不出所料，密码正确。

“哼，小样，还跟我逗呢。”宋七七得意地笑啊笑。

密码是1024，是她的生日。那天，也是一个很重要的日子。

不经意地到处划划，心里有点儿掩饰不住的甜。

宋七七，你真是没出息。不过就是个密码而已，他或许就是懒得换而已，能说明什么呢？难道你忘了这五年你是怎么过来的吗？还不都是拜这个人所赐。

狠狠地在心里教训了自己一番，宋七七脸上的表情就又收敛了一些。

点开了微信，一下子就看到了里面熟悉得不能再熟悉的一个头像，手指有点儿颤抖地点开。

一点一点地划拉，划拉没多大会儿，就有点儿失望地关上了。

宋安然注意到了宋七七的动作，依然没有任何表情。

宋七七锁上手机，在手里摆弄着，撇撇嘴，“你这个人还真是没有意思呢，就连和女朋友的聊天内容都千篇一律。哼，冷血鬼。”

宋七七没注意到认真开车的宋安然在听到她这句话的时候，嘴角有努力地抽动着，恩，看起来心情很愉悦。

这么无聊了一小会儿，宋七七像是又突然想到了什么似的，飞快地解锁，又点开了微信，找到了刚才那个头像，再次点进对话框去。

眼睛一眨一眨的，盯着宋安然看了一小会儿，嘴角挂着若有若无的笑意，手指轻轻落在语音键上，然后慢慢地点了下去。

“小叔，你，弄得人家好舒服呦。恩，恩，啊~再深一点，啊，不行了，我不行了。~”

。

7.第7章 花好月圆，白头偕老7

宋安然一个激动差点就咬到自己的舌头，余光看着宋七七把刚才那段话发了出去。

利落地停车，盯着此刻笑得厉害的宋七七，宋安然都能听到她发出的浅浅的均匀的呼吸声。

“你停车干嘛啊？”视线还黏在手机屏幕上，宋七七头也不抬地随口问道。

宋安然就这么静静地看着宋七七，此刻的角度，她柔顺的长发顺肩而下，他看不到她的脸，只能看到她裸露在外白皙的脖颈和细嫩青葱落在手机屏幕上的手指，喉咙莫名有几分发紧。

“怎么，你这是不开心了？怕你女朋友吃醋？哈哈哈，大不了等下见到她，我跟她解释清楚就是喽，至于的吗你？真是的，这么多年没见了，你怎么越来越小气了呢？”宋七七一个人小声地嘀嘀咕咕，看起来还像是五年前那个喜欢玩，没心没肺，什么都不在意的宋七七。

可是，没有人知道，这些随意和不在乎都是宋七七刻意伪装出来的，天知道此时她内心是有多么的紧张，她的指尖都在微微颤抖，心底像是有无数锋利的利剑穿刺而过，痛不欲生。

她才不喜欢他，对一个说抛弃就随时都能抛弃她的男人，她才不会喜欢。

宋安然动了动唇舌，却没能发出一个字。

他不知道自己应该说什么，说什么才不会说错话呢？说什么才能不暴露自己想她想得要死的心意？

想不到答案，那么还是什么都不要说好了。

尽管他比谁都想告诉她，她口口声声说的女朋友，他一点都不喜欢。

他更不在意她刚刚发出的那段话被别的女人听到，他比谁都想向全世界宣告他们之间的感情，可是，以前不能，现在也不能。

因为，他是她的小叔。她是他的小侄女。

“喏，还给你。”好一会儿，都没有收到那个女人的信息甚至是电话，宋七七觉得有一点儿没趣，就把手机直接放到了宋安然的裤子口袋里。

只是，放进去之后，宋七七并没有着急把手拿出来，而是往里面伸得更进去。

瞬间就明白宋七七接下来的动作，宋安然微微皱眉，大手一把就拽住宋七七外面的胳膊，一用力就把她作怪的小手拉了出来。

宋七七撇撇嘴，想都不用想的结局。

嘴角上扬，好看到不能再好看的笑容，宋七七突然就凑上前去，整个人都趴在宋安然的胸口，然后就死死地抱住了他。

宋安然有点儿诧异，但是整个心都在颤抖。手迟疑着放在宋七七的背上，眼里有着宋七七看不到的悲伤。

“小叔，你把车停在这里，该不是真的想要在这里做吧？”宋七七紧紧地抱着宋安然的腰，突然就抬起头来，笑眯眯地盯着宋安然的眼睛，开口问道。

宋安然苦笑，没有说话，放在宋七七背后的手却不自觉地上下滑动。

“还装高冷，不过就算你想要在这里做，我还不愿意呢。谁知道你有没有跟别的女人在车里做过，我嫌脏。”宋七七的笑容瞬间消失，话音一落就立刻松开了抱着宋安然的小手，坐得端正极了，速度之快，让宋安然都没法反应过来刚刚发生了什么。

。

8.第8章 花好月圆，白头偕老8

宋安然的手一下子就悬在半空，良久，反应过来的他也没说什么，启动引擎，缓缓加速。

宋家的别墅在江陵区，五年前七七还没出国的时候就是住在这里的。只是，现在宋安然自己一个人在偏远的东江区又添了一处房产。平日里，宋安然是很少来这里的，所以基本上这个别墅都是冷冷清清的，只有宋民一个人。

哦，忘记说了，宋民是宋安然的爸爸，也就是宋七七的爷爷。

宋民很疼宋七七，也很疼宋安然。毕竟一个是他孙女，一个是他儿子。

宋安然把车停好，下车给七七开了车门，拿了行李箱俩人一起走进去。

开门的是一个四十多岁的女人，看起来应该是新请的佣人，因为宋七七并不认识。

“少爷，您回来了。”女人先是对着宋安然恭敬打招呼，然后看到宋七七的时候愣了一下。

“李嫂，小姐今天回来了，你快上去收拾收拾房间。”宋安然只简单一句话，李嫂就反应过来什么意思了，慌忙点头就上楼了。

宋七七撇撇嘴，四处扫了扫，恩，看起来没什么太大的变化，只是感觉变了。

“爸可能在书房呢，我去看看。你随便坐，想吃什么想喝什么自己拿。”宋安然把东西放下，话一说完就闭了嘴，感觉自己好像又说错话了。

她是回家，又不是来做客，至于的交代的那么清楚吗？

但是看起来宋七七似乎并没有在意那么多，只是漫不经心地点头，歪着脑袋到处好奇地看看。

宋安然没说话，转身向二楼的书房走去。

没一会儿，宋民和宋安然就一起走了下来。

宋民真的是很激动，刚刚就没敢相信宋安然的话，真的看到宋七七的身影的时候，笑得已经不行了。

“哎呀，七七啊，真的是你啊。我还当这小子跟我开玩笑呢。”宋民大步走了过来，还带着眼镜没有摘下来，笑起来整个眼窝都深陷，看起来是老了不少了。

“爷爷。”宋七七突然心里一酸，眼泪就跟着下来了，叫着就冲着宋民扑了过去。

五年没见了，爷孙两人高兴地抱在一起。

“傻孩子，哭什么啊？你看看你，还是应该高高兴兴的，女孩子笑起来才好看啊。”宋民嘴上这么说着，可是自己的眼泪还是控制不住地往外流。

爷孙俩人就这么又笑又哭的，宋安然在一边看着也不说话。

“哎，好了好了，爷爷，我们谁都不许哭了。”宋七七擦了擦自己的眼泪，看着宋民说道。

“好好好，乖孙女啊，饿了吧，快叫李嫂准备晚饭，多做点菜，一定要糖醋排骨和红烧肉啊，我们家七七最喜欢吃的。”宋民拉着宋七七的手坐在沙发上，脸上的笑意怎么也掩饰不住，满满的都是惊喜、关心和爱意。

“爷爷，我真的想死你了。”宋七七吸吸鼻子，一副很委屈的样子。

“你这孩子啊，还说呢。说出国就出国，这么多年也不回来看看爷爷，怎么样，这次回来还出去吗？”

。

9.第9章 花好月圆，白头偕老9

宋民说这句话的时候，之前一直低着头沉默的宋安然下意识地抬眸看向宋七七，心里咕咚咕咚的。

“不出去了不出去了，我就留在家里陪爷爷了。”宋七七倚着宋民的肩膀，撒娇地说道。

“好好好。”看得出来，宋民是真的很开心。

晚饭准备好，宋民叫宋七七准备吃饭的时候，宋七七假装惊讶地看着一桌子的菜，然后又特别无辜地歪着头看着宋安然，疑惑地开口问道，“爷爷，怎么不叫小叔的女朋友一起来家里吃饭啊？”

宋安然眉头微微皱了一下，没有说话，拉了椅子坐了下来。

宋民看了宋安然一眼，淡淡开口，“安然啊，七七今天回来，你不叫小允来一起吃饭吗？”

宋安然已经拿起了筷子，头也不抬，夹了口菜放到嘴里，慢条斯理地吃着，良久才淡淡开口，“应该没空吧她。”

宋七七摇摇头，也不说话。

“你这孩子啊，七七，你去给小允打个电话，你们不是闺蜜吗？叫她来一起吃饭。”宋民叹了口气，微笑着看着宋七七说道。

七七的心里真的瞬间一沉，但是面上却没有任何异常，好像笑得很开心似的，点了点头，“好啊，我打电话给她。”

宋安然自顾自地吃着，好像和他一点关系都没有。

宋七七拿出自己的手机，在联系人里划拉划拉，找到唐小允这个名字，手指微颤着点了过去。

“咚咚”的声音没多久，那边就被人接了。

“七七啊。”很熟悉的声音，熟悉到一个星期前，她们还像很亲密很亲密很亲密的那种闺蜜一样聊天。

她会诉说她所有的烦恼，所有的心里话，因为她以为她们是很好的朋友。

“小婶。”七七笑着，眼睛弯的很好看，睫毛长长的，扑闪着，亮晶晶的。

电话那边的唐小允气息有点不稳。

宋七七撇嘴，假装没感觉到，“小婶啊，你忙不忙，爷爷叫你来家里吃饭呢。你来不来？我叫小叔去接你啊。”

宋七七说得那么随意，没有人看到她的另一只手放在口袋里都要把自己的肉掐出血来了。

“我。。”电话那边的唐小允明显的不正常，犹豫了好一会儿才慢慢开口，“不用了吧，不用了，我今天晚上要加班。”

“噢，那真是太可惜了呢。拜拜哦，小婶。”宋七七挂了电话，冲着宋民做了个鬼脸。

“爷爷，小婶真的没空呢。”

“那我们吃吧，我们吃吧。”宋民也没在意什么。

宋七七收了手机，淡定地坐下来默默吃饭，很活跃的样子，吃吃这个，又吃吃那个，时不时地发出一些很愉悦的声音。

宋民看着自家孙女吃东西的样子，就忍不住从心里感到高兴啊。

“爷爷，小叔要结婚了吧？你们怎么都没人通知我呢，我还是回来之后无意中听人说的呢。是不是，我要是不回来的话，你们都没人告诉我了啊？”宋七七装作一副很委屈的样子，话是对着宋民说的，但还是透过余光偷偷地观察另一边只顾着吃饭的宋安然。

。

10.第10章 花好月圆，白头偕老10

“啊？”宋民被问得说不出话来，张着嘴不知道要怎么解释了。

他要怎么说呢？

他是想要告诉七七的，可是宋安然说不用了，她在那边工作的好好的，再为此赶回来耽误了工作，不值得。

“小叔，你怎么解释？”宋七七倏地转过头去，直直地盯着宋安然看。

呸，她才不是回来之后才知道他要结婚的消息的。她是无意间在以前的同学群里看到有人说唐小允要结婚了，结婚的对象是他宋安然，她才知道原来这么多年来，唐小允一直都是他的女朋友。

多么大的一个笑话啊，多么大的讽刺啊。

刚刚知道的时候，宋七七真的以为自己是在做梦，或者说是这个世界疯了，不，也有可能是她疯了。

唐小允是谁啊？那可是她从记事起就认识的女孩子，她陪她度过了一整个漫长的青春，她是她以为的最最要好的朋友。

甚至，这五年来，在米国的每一天，她们之间都有联系。她会跟她说米国这边的天气，这边发生的事情，她的心情，她的开心和不开心。她也会跟她说起京都这里的人和事，她离开后的变化，她工作上的烦恼和趣事。

哦，对了，唐小允从来不会跟她聊她感情上的事情。过去，宋七七没有放在心上也没有想太多，可是，现在她知道了。

因为，唐小允所有的感情都是宋安然。而宋安然，是她不愿提及也不能提及的过去和伤痛。

宋七七花了两天的时间消化这个消息。她甚至以为结婚这么大的事情，难道宋安然不会打个电话通知她一下吗？或者说宋民怎么也会说吧。

可是，她什么都没有等到，似乎所有人都想着要把这个消息瞒得密不通风。

她等不及了，也等不了了，她必须马上回去。然后就是火急火燎地辞掉工作，订了机票，就匆匆赶回来了。

怎么会呢，她怎么会让事情的发展如宋安然想得那般顺利呢？

她可是宋七七，天不怕地不怕的宋七七，还很会记仇的宋七七。

所以，宋安然，凭什么你们两个人就能花好月圆，白头偕老？

所以，宋安然，就算是下地狱，我也要拉上你一起。

时间似乎过去了有一个世纪那么漫长，宋安然淡淡地放下手里的筷子，毫不畏惧地迎着宋七七的视线，拿起桌上的餐巾纸擦了擦嘴，淡淡开口，“又不是什么大事，我怕耽误了你的工作。”

“我吃饱了，你们慢慢吃。”宋安然说完，就直接站了起来，潇洒又淡定地向楼上走去。

宋七七撇撇嘴，看着宋安然不紧不慢的背影，有点自嘲地笑了笑。

怕耽误她工作？真的不是害怕她知道后毁了他的婚礼？

好，她假装信了。这个理由，她给满分。

“七七啊，你小叔就是这样，他也是为了你好，就是用错了方式，你也别太放在心上。再说了，你现在不是回来了吗？赶得上婚礼，赶得上。快吃饭吧，菜都凉了。”宋民给七七碗里夹了好多块红烧肉，有点儿安慰的意思。

。

11.第11章 因为他喜欢我啊1

宋七七也没有表现出太大的异常，微笑着慢吞吞地陪着宋民把饭吃完了。

她才不着急，她现在都回国了，时间多的是。

“爷爷，我回来之后不想找工作了。”宋七七突然开口，微笑着看着宋民，笑起来甜甜的样子，一点儿都不像是在开玩笑。

宋民倒是吃了一惊，但是还是宠溺地开口，“好好好，不想工作就不要工作了，反正家里又不是没钱。”

“爷爷，您理解错了。我的意思不是不工作了，是不找工作了，我想去小叔的公司上班。”

“啊？好啊好啊好啊。”宋民止不住地点头，这他不能再同意了。

去外面的公司工作，他还担心自己的宝贝孙女被外人欺负呢，在自家的公司最起码不会有那么多事啊。

宋民的反应早在宋七七的意料之中，放下筷子，笑得十分开心地看着宋民，宋七七站起来，“那爷爷，我也吃完了，我上去找小叔说说这件事情喽。”

“恩，去吧去吧。”

宋七七颠着小步，又蹦又跳地往宋安然房间走去，看起来还像一个没有长大的小女孩一样。

“咚咚咚”，宋七七站在宋安然卧室门口，很认真地敲门。

里面没有任何声音，宋七七撇撇嘴，二话不说，就直接用力拧了一下，恩，如她所料，门并没有从里面锁上。

闪身钻了进去，还特地锁了一下。

一回头，就看到宋安然安静地坐在很大的藤椅上，闭目休神。

睡着了？这是宋七七的第一反应，小心翼翼，蹑手蹑脚地慢慢向宋安然走过去。

这个男人真的长得很好看很好看，皮肤好得比大多数的女人都要好，面目俊朗，五官精致，光是这么看上一眼，就忍不住让人想要睡了他。

他闭着眼睛的样子也是好看极了，那么长的睫毛就那么垂着，脑袋歪向一侧，和周遭的世界格格不入。

宋七七小心翼翼的，不让自己发出一点儿声音，一点一点地靠近宋安然，低着头，轻轻地吻上了他的脸颊。

无数次，在心里幻想过这个场景。

全世界，只有他们两个人。全世界都安静的不像话，她听得到自己心跳的扑通声，还有他均匀的呼吸声。

她的嘴唇温热，他的脸颊干燥。

她就这么亲吻他，像是亲吻全世界对她而言最最宝贝的东西。

女人身上独有的气息将宋安然包裹的时候，他便下意识地睁开眼睛，看到她近在咫尺的五官。

他好巧不巧地睁开了眼睛，宋七七皱眉，却也没有什么太大的反应，莞尔一笑，手直接勾着宋安然的脖子，下一秒钟，整个人已经挂在了宋安然的身上。

略大的藤椅却因为突如其来的两个人的重量发出“吱呀吱呀”的声音，昏暗的灯光下身体交缠的两个人恍若构成了这个世界上最最美好的画面。

女人嘻嘻嘻嘻的欢笑声，还有她略高一些的体温，都在提醒着宋安然此刻发生的一切都是真的，不是在做梦。

。

12.第12章 因为他喜欢我啊2

“小叔，我们之前还没做完的事情，现在做完了吧？”宋七七窝在宋安然的怀抱里，小手勾着宋安然的脖子，故意撩拨，小声地在他耳边吹气。

宋安然心跳得厉害，一下一下紧张到他自己都要害怕了。

“不要闹了。”

他现在对着她，一个多余的字都说不出来。

他不敢多说话，似乎多说一个字就会泄露了他心里少有的温柔。

可是，他又偏偏地拿这个女人没有办法。

“啊，小叔，你说我刚刚发给你女朋友的那段语音，她听到了没有啊？”宋七七嘟着嘴，紧紧地盯着宋安然的眼睛，完全就是故意的。

宋安然不回答，也不说话。

然而，这对宋七七并没有什么太大的影响，她才不在意呢。

“你说她刚刚都接了我的电话了，你发给她的语音，她又怎么会不听呢？可是，她要是听了的话，就这么安静吗？不吵也不闹啊。”宋七七摸摸自己的鼻子，轻笑出声，“哦，小叔，你就喜欢这样的女人啊，对，懂事啊，知道什么是该知道的，什么应该是假装不知道的。真棒。”

宋七七在宋安然身上压得久了，宋安然难免身体上有点不舒服，虽然没有说出来，但是还是难免闷哼出声。

“小叔，你累了啊？那我们去床上好不好？”宋七七一肚子的花花肠子，所有的所有，绝对都是故意的。

“你下来。”宋安然开口。

“切，你那么凶干什么，下来就下来呗。”宋七七努嘴，假装不开心的样子，说这话就已经自己从宋安然身上下来了。

宋安然紧接着也从椅子上站起来，看也不看宋七七一眼，就要往外面走。

宋七七哪里肯这么轻易就放宋安然离开，一只手直接就拉住了宋安然，“喂喂喂，你看你吓的，我还能吃了你是怎么着？我来找你是有正事的好吗？”

听到宋七七的话，一向面无表情的宋安然有了一些停滞，却也是冷冷开口，“说。”

宋七七撇撇嘴，“爷爷说了，让我去你公司上班。”

“好。”想都没想地就答应了。他没有什么借口和理由拒绝她这么一个小小的要求。

“可是，我想做你的秘书。”宋七七悠悠开口，视线停在他的手上。那么大的手，过去她最喜欢把自己的手包在里面了。他的掌心永远是干燥温热的，被攥在里面的时候会感觉整个心都被填得满满的，那是一种代替不了的心安的感觉。

宋安然愣怔了一会儿，好像有点儿为难，好一会儿才慢慢开口，“我已经有秘书了。”

“那你不介意换一个吗？”宋七七微笑着看着宋安然，笑起来的样子像个调皮的大女孩。

“介意。林安娜是我刚招进来的，她的工作能力和表现，我都是非常满意的。”宋安然非常严肃的样子，眼睛看着窗外。

“哼，怕是喜欢人家胸**大屁***股大吧。”宋七七小声地嘀咕着。

“你说什么？”

“没什么没什么。我是说，那你总不介意多一个秘书吧？”

。

13.第13章 因为他喜欢我啊3

宋七七歪着脑袋看着宋安然，一侧的头发顺着脸颊滑了下来，遮住了大半个脸。

宋安然动动嘴唇，“好，那你什么时候能上班？”

“什么时候都行。但是我刚回国，现在还不想上班，能不能等我什么时候想上班，什么时候再说？”为什么宋七七觉得自己有一点点得寸进尺呢？

“好。”很利索地点头。

“那，小叔，现在我们该说的正事都说完了，是不是该做一点有意思的事情来调节一下呢？”宋七七“蹭”的一下又绕到了宋安然面前，直接伸手搂住了他的腰，暧昧地在他耳边开口撩拨道。

脱掉了高跟鞋的宋七七，此刻这样站在他的身侧，竟然要矮了他大半个头，仰着头说话的姿势真的是一点都不好受。

宋安然哪里会不知道宋七七话里的意思，却仍旧面无表情地看了宋七七一眼，而后十分淡定地伸手拿开宋七七放在自己腰间的手，淡定异常地开门走了出去。

房间一下子就变得空空荡荡的了，宋七七一个人站在房间中央，听着重重的关门声，心酸的厉害。

这才有时间好好打量一下这个五年多没有来过的房间了。

真的，只要一呼吸，整个鼻腔里，就满满的都是属于他的气息。

他对她的套路，早就熟悉到不行，所以才会在她用尽各种办法挑逗他的时候，还能够做到脸不红心不跳吧？

宋七七现在真的很想哭，从知道他要结婚的消息一直到现在，憋了这么多天的眼泪，现在怕是再憋不下去了。

拉开被子，宋七七二话不说就直接躺在了床上，又直接蒙上被子，整个脸都捂在里面。

眼泪便开始肆无忌惮地往外流，不用手去擦，闭上眼睛，可是眼泪还是能够挤出眼眶往外流。

他是她一整个青春，那些快乐的不快乐的，开心的不开心的，所有的过去，只要是她能想到的，都是和他有关的。

宋安然是宋七七的小叔，小叔呢，就是她爷爷的儿子，就是她爸爸的弟弟。

在七岁之前，宋七七的世界里是没有宋安然这个人的存在的。

七岁那年，世界发生了天翻地覆的变化。

她的爸爸妈妈，出了车祸，她连最后一面都没有见到。

从那时候起，她就知道自己没有了爸爸妈妈，也就没有了撒娇的资本。

可是，后来，没多久，宋安然就进了宋家的门。

爷爷领着他进家的时候，他也才十岁，大了宋七七三岁。

宋安然是宋民在外面的私生子。宋七七不知道宋安然的妈妈还在不在了，她从来不问。

因为，爸爸妈妈这两个词已经成了她世界里的禁忌。她宁愿永远不提。

宋民让宋七七叫宋安然“小叔”的时候，宋七七还不知道“小叔”这个词的意义。

那时的她只是觉得这个小男孩长得好好看啊，像她房间里的那些洋娃娃一样，好看到让人都舍不得摸一下。

但是，宋安然的到来给当时宋七七黑白的世界多多少少带来了一些色彩。

。

14.第14章 因为他喜欢我啊4

那天，阳光温暖，万里普照。

宋七七躲在家里没有去上课，因为请了一个月的假，哦，可能是更长的假。总之，那天家里就她一个人。

爷爷去公司上班了，爸爸和妈妈，早就找不到了，以后也都不会找到了。

外面有人敲门，宋七七窝在书房画小人呢，各种各样的小人，好看的，不好看的，搞笑的，还有可爱的。

歪歪扭扭着搬了个小板凳，透过门上的小眼眼，看到门外站着的人。

是爷爷的司机，老刘。

笨拙地打开门，宋七七看到了门外站着的两个人，哦，是一个半人。

老刘，还有十岁大的宋安然。

“小姐，我送小少爷回家来。”老刘牵着宋安然的下手。

宋七七眨巴着大眼睛，看着高出自己半个头的小男孩，面上满是好奇。

打量了一番，又打量了一番。

那么小的小脑袋，还不能理解老刘口中的小少爷是什么意思、

宋安然也很认真地看着宋七七，紧闭着嘴唇，白皙又滑嫩的小脸显得整个人都奶里奶气的。

那个时候，看着宋安然的脸，宋七七真的一下子就想到了自己以前养的那只小白狗。

哦，对了，小白也和爸爸妈妈一起遇到了车祸，也再也找不到了。

“七七小姐啊，这是你叔叔。”老刘适时地开口，看着这两个孩子，心里满满的都是喜欢啊。

宋七七抿着嘴唇，伸手挠了挠自己的脸，手上的颜料沾到了脸上，却丝毫都不知道。

什么话也没说，就那么转身往书房走。

没有办法理解老刘的话是什么意思，宋七七又回去继续画自己的画了。

后来，宋七七很认真地进行自己的创作时，门就被人从外面打开了。

宋七七下意识地抬头，就看到了宋安然。

咂咂嘴，没说话，继续低头画画。

宋安然在宋七七身边站了好一会儿，等到宋七七都画累了，笔都放下了，他还在一边站着，很认真的样子。

“你为什么会来我家？”宋七七很淡定地放下了手里的笔，坐在椅子上坐得板板正正的，像个大人一样，看着宋安然，开口质问道、

小孩子心理吧，宋七七就只是想要吓唬吓唬宋安然的。

可是，她丝毫不知道自己当时那副模样，满脸的油彩，假装严肃起来的样子，有多好笑。

宋安然看着看着，就这样“噗嗤”一声就笑出来了。

有时候，小孩子之间的关系就这么奇怪。

因为宋安然的笑，两人之间的关系好了许多许多。

宋安然拉着宋七七的手跑到卫生间，指着镜子里的她笑得眼泪婆娑。

可是，原本还迷迷糊糊又惊讶好奇的自己，在看到镜子里像个花猫一样的自己时，竟然“哇”地一声就哭了出来。

眼泪顺着脏脏的脸颊往下流，有点儿黄黄的搭在额前的刘海都黏在了一起。

宋安然收回了笑，看着哭得停不下来的宋七七，也有一点手足无措了。

“宋七七，你别哭了，你别哭了。”那是长到十岁的宋安然，第一次试图去哄一个小女孩。

。

15.第15章 因为他喜欢我啊5

“我帮你洗干净好不好，你不要哭了。”宋安然一字一句地说道，很认真又很自责的模样，好像害宋七七哭全部都是自己的原因。

宋七七愣住了，睁着大眼睛，眼泪朦胧地看着宋安然，很认真地点了点头。

宋安然一下子就紧张起来了，但是又很高兴，因为不管怎么来说，她不哭了就好。

从来没有过的小心翼翼，生怕一不注意就弄伤了这个好看得不真实的小女孩。这一刻的宋安然仿佛褪去了满身的稚气，像一个成熟的大男孩一般，小心翼翼又温温柔柔，他的手掌还没有长成形，就只有那么一点点大，捧住的水都会不听话的从指间向外漏，他用湿润的小手在宋七七有点儿发烫的小脸上认真又仔细的揉搓着，看着那些五颜六色的油彩一点点地随着水渍消失。

这么努力了好一会儿，宋七七的小脸儿才又恢复了之前那般白皙细嫩，宋安然站在那里，忍不住就看愣了神。

“好了吗？”宋七七撅着嘴，仰着头，看着愣了神的宋安然，声音柔柔懦懦的，软极了，一字一句都像棉花糖一般软软地砸在了宋安然的心上，给这个普通又不平凡的下午涂上了一抹不一样的色彩。

“好了好了。”宋安然回过神来，频频点头。

宋七七一下子就开心起来了。

宋七七是六月份出生的，在那个已经很热但又还算不上炎热的时节来到这个世界上的。

六月份出生的宋七七，仿佛天生就有一种能力，上一秒种还伤心得要死要活的，下一秒钟就能高兴得什么都忘了。

很久之后，宋七七才知道自己是双子座的。

宋安然看了宋七七的画过的所有画。不知道为什么，从前从来没有人肯关心宋七七画得都是一些什么东西，宋七七也没有给人看过，可是，现在，她很乐意把那些东西拿给宋安然看。

因为，看起来，似乎宋安然都能看得懂。

尚且还只有七岁的宋七七，第一次明白了十分愉悦是一种什么心情。这种莫名有人懂的感觉太让人心里舒服了。

“老刘为什么会把你带到我们家来啊？”宋七七说话还不能完全地吐字清楚，她只是把自己心里的疑惑完整地表达出来而已。

宋安然头也没抬，不知道为什么，他有一点害怕对上宋七七炽热又赤裸裸的视线，只是挠了挠脑袋，很认真地说出了自己知道的，“他们说我是你的叔叔，这里就是我家。”

“叔叔？可是你那么小。”在宋七七的认知里，只有外面那些高高大大，脸上长着胡子，说话粗声粗气的男人才应该被自己叫叔叔，她完全没有办法理解为什么像宋安然这种看起来并没有比自己大多少的小男孩也要被叫叔叔，难道不应该是叫哥哥的吗？

“可是我辈分比你大啊。”

“辈分是什么？”宋七七眨着无辜的大眼睛，她真的是有点不能理解宋安然在说什么。

。

16.第16章 因为他喜欢我啊6

宋安然抓了抓脑袋，他真的有点儿不知道怎么跟七七解释了。

宋安然之前一直都是被宋民养在外面的，关于他的私生子这件事情，他也瞒得密不透风，没有多少人知道的。

可是，现在宋七七的爸爸去世了，宋家不能没有继承人。这也成了宋安然名正言顺进入这个家的理由了。

再加上宋民看自己的小孙女最近貌似情绪不是很稳定，平日里他工作忙，多一个小孩子陪伴总归是好的。

宋民因为工作太忙没有时间，就派了老刘去接宋安然把他送到宋家去，让两个孩子先相处试试。

所以，当晚上宋民下班回来，看到两个小孩子相处得还不错的时候，心里是挺高兴的。

而且，貌似宋七七也开朗了很多。

宋安然的房间在宋七七房间的隔壁，二楼拐角的地方。

本来房子这么大，但是只有宋七七一个人，所以平时都显得特别空荡。

但是，现在突然多了一个小孩子，所以就算宋七七不知道“叔叔”到底是什么意思，到底是什么鬼，她还是很乐意宋安然的突然出现。

这对她来说，是个惊喜。

那个时候，宋七七还在上幼儿园，但是宋安然已经上三年级了。

宋七七所在的幼儿园和宋安然所在的小学是在不同的方向的。

每个工作日，宋七七和宋安然一起坐宋民的车，总是先送了宋安然去上学，再拐了方向送宋七七去幼儿园。

那一段日子，宋七七有着前所未有的想要快点长大，快点上小学的强烈冲动。因为那样就可以和宋安然一起去他的学校上学了。

真的，要说喜欢宋安然的话，应该是从那个时候就开始喜欢了吧。

宋七七和唐小允在同一个幼儿园，同一个班，还坐在同一张桌子上。

唐小允的妈妈和宋七七的妈妈是高中同学，两个人关系很好，所以宋七七从记事的时候起就认识唐小允了。

“小允，你知道吗，我现在多了一个叔叔。”有什么开心的事情，宋七七总是控制不住地向唐小允炫耀。

“小允，你跟我一起回家看看我小叔吧。”

“小允，我小叔人可好了，学习还好呢。”

也不知道是从什么时候开始呢，两个七岁半的小姑娘每天的聊天内容都变成了宋安然。

宋安然有多厉害，宋安然的数学考了满分，宋安然的成绩在全校排了第一，宋安然代表他们学校去参加了什么什么比赛，还拿了什么什么奖。

那段时间，宋七七真的很高兴，宋安然给她的感觉就像她们家以前的那只小白狗给她的感觉一样呢。

那么厉害的宋安然，是属于宋七七一个人所有的，所以，她可以尽可能地炫耀她的宋安然。

因为，宋安然很厉害很厉害。因为，宋安然是属于她宋七七一个人的。

盼星星盼月亮的那段日子终于要过去了，因为暑假过去之后的日子，宋七七就能够和宋安然去一个学校上学了。

对，宋七七一年级的时候，宋安然要上四年级了。

。

17.第17章 因为他喜欢我啊7

想起那么多年前的点点滴滴，细细密密的温暖涌上心头，心里的苦涩就越发显得沉重了。

宋七七手里攥着被角狠狠地擦掉自己脸上的泪水，却擦不掉心里的伤疤，那个被宋安然伤了，疼了整整五年的伤疤。

已经结疤了，可是她却要一点点地残忍地揭开这层伤疤。

以为自己已经控制住了眼泪，可是下一秒钟，泪水又不自觉地顺着脸颊往下流，流到头发上，流到嘴里，那么苦涩。

宋安然在书房待了很久很久，虽然桌子上的文件看起来貌似一页都没有翻过，应该是文件的内容太晦涩难懂了，还需要他一个字一个字地研究清楚。

墙上的时钟时针和分针那么巧地重合在了一起，直直地指着十二。

宋安然向后伸了个懒腰，偌大的房子里静悄悄的，应该都睡了，宋七七她，应该也回了自己的房间吧。

书房在二楼的最左边，宋七七和他的房间在最右边，穿过两间客房和宋民的房间就是楼梯口处的宋七七的房间。

路过七七房间的时候，宋安然还特意向里面看了一眼，房门紧闭着，里面也没有亮着灯的痕迹，静悄悄的，应该是睡着了吧。

莫名的，心里有点紧张。宋安然打开自己的房间门，打开灯，正准备脱衣服的手停在西装最上面的一颗纽扣上，眼睛盯着自己的床久久没有回过神来。

被子被拧成了一个疙瘩，里面很明显的应该是一个人蜷缩着。

宋安然心里一愣，仿佛回到了之前的那段时间。

他因为晚上要应酬，很晚回到家里，宋七七因为等不到他在床上已经睡着了，睡姿也永远都是这样奇怪。

回忆涌上心头，他的心跳慌张得更加厉害。

仔细关好门，小心翼翼的动作，像是怕吵醒了此刻熟睡了的某人。

小步走到床边，有点儿无奈地看着连头都被包裹得很严实的七七，宋安然的脸上满满的全是宠爱。

无奈又小声地叹了口气，轻轻地扯开被子，想要把七七的脸露出来。

却没想到宋七七睡着了力气也这么大，手里的被子攥得那么紧，宋安然着实费了好一阵力气才给她扯下来。只是被子下面的宋七七蜷缩成一小团，头发蓬乱，还有些黏在了七七的脸上。

宋安然忍不住皱眉，这是哭了吗？

心疼涌上心头，手慢慢地覆上宋七七的脸颊，小心翼翼地把她脸上黏着的头发拨开，生怕她有一点儿不舒服。

整张干净又好看的脸就这么完整地呈现在宋安然的面前，定定地看着面前熟睡着的小女人，忍不住就有一种错觉，就好像这个女孩子还是他的小女人，就算没有任何人知道，她也只是他的。

小心翼翼地把被子盖上，宋安然看了一眼床上的宋七七，去浴室洗澡了。

床上还躺着一个女人，洗澡的宋安然心情和平时有太多的不一样了，心里有一种说不出来的期待，就好像一个工作完回家的男人想到家里有老婆在等着的那种感觉。

。

18.第18章 因为他喜欢我啊8

宋安然洗澡的时候水流开得特别小，就生怕一不小心吵醒了宋七七。

真的，他很喜欢现在这样。相比较醒着的宋七七，他更喜欢睡着了的宋七七。

洗完澡后，宋安然裹着浴巾，一边擦还在往外滴着水的头发，一边慢慢地靠近床上的宋七七。

好久都没有这么认真这么近距离地看过这个女人了，何止是这样，这段日子甚至是想看都看不上一眼。

五年前，她说走就走，连一丝丝的温存都不留给他，那么狠心的女人，曾经有一段时间，他是很想要忘记她的。

可是，有些时候，越是拼命想要忘记某个人，往往就记得越清楚。

一闭上眼睛，她的音容笑貌，她的动作举止，就会出现在他的脑海里。

她笑，她闹，那么真实，可是一睁开眼睛，就又什么都不存在了。

他看着她的眼神里满满的都是温柔，顺带着就连擦头发的动作都带了几分小心翼翼。

怕会吵醒了她，轻轻地关掉了房间里的大灯，打开了床头的台灯，微弱的灯光，照在她的身上，就像冬日里的阳光，莫名的，就给人一种特别温暖的感觉。

“七七。”这两个字就像魔咒一般，不受控制地从他的嘴里吐出来。

他小声地呢喃，却像是上了瘾一般，一遍又一遍地重复。

七七，七七，七七。

每一个字都像是从他的心底发出，每一个字又都狠狠地刺到他的心里去，用尽全力。

慢慢地伸手覆上她的脸庞，直到手指沾染上她的温度，感受着她肌肤的滑腻，他的心间便颤抖得愈加厉害。

那时候，还很小的时候，他不谙世事，她单纯美好，他们两个人的生活就像是一出美好到不能再美好的童话剧。

思绪回到十多年前，她每天每时每刻都黏在他身边的那段日子。

她第一天上小学的时候，特地让宋民在离学校还有一段路的拐角处就停下了车子，说什么也不让宋民再送下去了。

宋民拗不过她，只好叮嘱他照顾好她。

那时候，他还不懂她的心思，但是看到她那么开心又那么好奇的样子，他就总觉得那会是非常美好的一件事情。

她拉着他的手，一步一步，慢吞吞地向学校走。

她走路的时候总是习惯性地蹦蹦跳跳，或许是小孩子天性吧。

她高兴的时候总是会习惯性地嘴里哼着不成调的歌，偶尔眨着大眼睛抬头看着他。

她的手很小很小，却总是十分倔强地攥着他的大手不肯放。

“小叔，上午放学的时候，你会来教室找我吗？”

“会啊。你要乖乖地待在教室不要乱跑，我一定会去找你的。”

“好。”

那会儿，宋七七心里特别特别高兴，好像宋安然和她的一个约定就能让她得到一整个世界似的。

学校有四个教学楼，一年级在最前面，四年级在最后面。所以那天中午下课后，宋安然穿越了整个学校，去找宋七七。

好像年纪很小的孩子，没有经历过太多绝望的孩子，总是很容易相信美好。

。

19.第19章 因为他喜欢我啊9

那天，应该是宋安然第一次见到唐小允吧。

唐小允是个无害的小姑娘，可是不知道为什么，她给宋安然的第一印象并不是很好。

明明是那么可爱那么漂亮的一个小姑娘，宋安然就是怎么也喜欢不了她。恩，甚至之后这么多年一直都是这样。

怎么说呢，唐小允和宋七七是完全不同的两种类型。

一样的年纪，一样的可爱，宋七七给人的感觉更多的是活泼好动，聪明又灵巧。而唐小允，就是那种看上去就很安静很安静的小女孩，笑起来不会像宋七七那样咧着大嘴，只会抿着唇，吃饭的时候也不会多说话，情绪不会表达的太过分。

恩，就是这样的唐小允，让宋安然从心里想要疏远。

宋安然跑到一年级的教学楼，宋七七她们班的时候，宋七七真的有很听话地在教室等他，当然了，是和唐小允一起。

所以，宋七七特别开心地指着宋安然介绍给唐小允的时候，唐小允也跟着宋七七一起羞涩地叫了宋安然一声“小叔”。

当时，学校为了学生的安全，一二年级的小学生是不能留在学校吃饭的，食堂只有三年级以上的同学才能进。

宋民本来说是要雇个保姆给七七送饭的，但是宋安然胸脯一拍就说这件事情包给他了。

于是，宋七七中午吃饭的问题就成了宋安然的问题，当然了，还附带着唐小允一起。

只上四年级的宋安然，真的就像一个小大人一样，照顾其两个小女孩，不犯一点难。

在宋七七那个年纪，本该把所有的依赖都给自己的爸爸妈妈的时候，她全部的依赖都在宋安然身上。

就好像，世界上完全没有什么解决不了的事情，只要有宋安然在。

本来，七七以为自己的小叔很厉害，上了小学之后，她才发现，宋安然要比她所以为的厉害得多了。

就像每周一次的升旗仪式上，那么多那么多的同学站在操场上。

她什么都不懂，可是她知道宋安然一定也像她一样，此刻也站在这个操场上。

于是，她就控制不住地想要到处去寻找宋安然的身影。从前看到后，从左看到右。可是一排排一列列的，人那么多，她看到脖子都痛得要命了，都还看不到宋安然的影子。

但是，她听到了宋安然的名字。

没错，此刻站在最前面的那个大肚子的男人手里拿着话筒，刚刚是真的有说了宋安然的名字。

宋七七的精神陡然一下子专注起来了，盯着前面那个老头一动也不动，眨眼也没有。

四年级的宋安然同学代表学校参加市里的数学竞赛获得了第一名。

哦，原来是这样。听到了事情原委的宋七七嘴角忍不住上扬，心里像吃了蜜一样的甜，就好像那个获了奖被校长当着全校同学的面提到名字表扬的人是自己一样。

之后每周的这个日子，宋七七就放弃了在像蚂蚁一样的人群里寻找宋安然的身影，而是全神贯注地听着拿着话筒的校长说了些什么。

。

20.第20章 因为他喜欢我啊10

恩，几乎每次都会提到宋安然的名字。

她的小叔。那个不过十岁，穿着校服，系着红领巾站在人群里，清瘦清瘦的少年，几乎整个学校都认识了。

四年级一班的宋安然上次考试又考了年级第一名。

四年级一班的宋安然参加全国小学生作文比赛拿了一等奖。

四年级一班的宋安然参加全市中小学生软笔书法比赛拿了特等奖。

四年级一班的宋安然在全市的文艺比赛里弹钢琴拿了很好很好的名次。

在宋七七心里整个都灌了蜜，为自己的小叔这么厉害而高兴的时候，也发现了似乎好多女生看他的眼神都在冒光了。

终于，在一个早上，宋七七非常开心地背着书包来到学校的时候，被自己班里的一个女生在教室门口拦住了。

宋七七莫名其妙地看着那个女生看了好久都没有说话。

事实是，她只是在想这个女生叫什么名字。

女生似乎没有想到宋七七竟然这么淡定，连句话都不说，便有点儿心虚了。

“宋七七。你和宋安然是什么关系？”

宋七七抿着嘴唇，她问自己和小叔是什么关系？

什么关系是什么关系？宋七七咬着手指，思考了了好一会儿，才看着那个女生，慢慢地开口，“什么是关系？”

那个女生瞪大了眼睛，有点儿着急，她也不知道要怎么回答宋七七的问题了。可是电视里，那些人不都是这样问的吗？

“为，为什么宋安然每天都来找你啊？”还是不死心。她就是想问那么优秀的男孩子，为什么会认识这个看起来傻傻的，这么大还会吃自己手指头的女生呢？

恩，她十分期待地盯着宋七七，不放过她脸上的任何一丝表情变化。其实，她就是想要听宋七七说一句“那是我哥啊”之类的话。

然而，她高估了宋七七的脑细胞。

宋七七在盯着她沉默了五秒钟之后，终于拿开了嘴里的手指，小嘴软软的，毫无防备地开口，“因为他喜欢我啊。”

那么理直气壮，理所当然的答案，那个女生瞬间便石化了。

宋七七说完，甩着自己的小马尾，还十分得意地拉了拉自己的双肩包的书包带，便精气神十足地走进了教室。

对啊对啊对啊，她的小叔最喜欢她了。

那个女孩子嘴角撇的越来越厉害，最后“哇”的一声就哭出来了。

宋七七如果知道自己当时毁了一个小女孩还没开始萌芽的恋爱心理，不知道会不会内疚呢。

不过，宋七七在晚上回到家后就把这件事情告诉宋安然了，是以一种十分得意的口吻向宋安然叙述的。

虽然宋安然并不知道她得意的点在哪，但是宋安然在听到她那句理所当然的答案的时候，还是没有忍住就笑出来了。

宋七七非常不解地看着他，学着大人的样子皱眉头，“小叔，你为什么要笑啊？”

宋安然看着宋七七单纯又疑惑的表情，好不容易才忍住了笑意，揉了揉她软软的头发，开口说道，“我笑你啊，那么可爱。”

。

21.第21章 因为他喜欢我啊11

宋七七睁着大眼睛看着宋安然，小脸儿红扑扑的，然后慢慢地笑了出来，笑得眼睛都弯了。

完全没有听出来宋安然话里的调侃，她只捕捉到了话里的”可爱“两个字，那应该是夸奖她的吧。

床上的宋七七伸手摸了一下额头，翻了个身，动作轻微，却把宋安然的思绪从过去的回忆里拉到了现实中。

微微皱眉，本就好看的五官在微弱的灯光下显得更立体，更精致。

手从七七脸上移开，轻轻落在她盖着的被子上，眼神里满满的都是温柔，就这么静静地坐着，静静地看着床上的小女人。

下午她突然出现在自己办公室，自己眼前的时候，宋安然紧张到都不能思考了，就那一瞬间，他似乎丧失了最简单的思考的能力，丧失了分辨现实和梦境的能力。

她离开了五年，五年前她一声不响连个交代都没有就消失在了他的世界里。

这五年来，他每天晚上都在想念她，每天晚上都会做梦梦到她回来了，他们还像以前那样甜蜜和幸福。

现在，她终于回来了。

可是，他们还能回到过去吗？

宋安然闭上眼睛，心里瞬间疼痛起来，这个问题太难缠，他想到就觉得自己疼痛到无法呼吸。

“小叔，你，为什么不要我了？”

“小叔，你真的不要我了吗？”

“宋安然，你不是好人，说好了要陪我一辈子的，现在说不要就不要了。”

宋安然还在思考的时候，寂静的房间突然响起一阵抽泣，然后是宋七七一大段夹杂着抽泣声的话语。

虽然有点模糊，但是夜太静，宋安然稍稍凝神就还是听清楚了宋七七在说些什么。

皱眉看了看床上依然紧闭着双眼，身体却有些抽搐的宋七七，宋安然一下子就紧张到呼吸都停止了。

所以，她是在说梦话吗？

做梦了？他不要她了？

宋安然眉头紧皱，宋七七还沉溺在自己的梦境里，表情痛苦，还有一滴眼泪挤出眼眶流了出来。

宋安然觉得自己的胸口闷得狠，那是一种心痛到无以复加的感觉。

宋七七没了声音，宋安然看了看她如婴儿般的脸颊，很轻很轻地叹了口气，伸手小心翼翼地擦掉了她脸上的泪水。

手不经意碰到七七头下的枕头，心里轻微一颤，那么湿的枕头，所以都是她的眼泪？

所以，她之前是哭着睡着的？

他真的很想叫醒她，认真又严肃地问她，他什么时候不要她了？一直都是她不要他的好吗？

咽了咽口水，宋安然还是小心翼翼地关上了台灯，温柔地拉开被子，轻轻的钻进去，熟练又温柔地搂过宋七七。

宋七七只是轻轻地闷哼了一声，就又往宋安然的怀里拱了拱，然后又沉沉睡去。

宋安然抱着宋七七，手里把玩着她细长又柔软的头发，她的气息真真切切地就围绕在他身边，她的体温，她的柔软，都触手可及。

可是，为什么他们离得这么近，他的心里还是这么慌张，有一种相隔天涯的感觉呢？

。

22.第22章 因为他喜欢我啊12

第二天一早，宋七七迷迷糊糊地睁开眼睛，外面的阳光强烈到透过窗帘大大地洒在床上，洒在她的脸上。

灰色的天花板有点儿熟悉，宋七七皱了皱眉头，又仔细打量了一下房间里的摆设，“唰”地一下子就坐了起来。

天哪，这不是宋安然的房间吗？

昨天发生了什么？宋七七拍了拍自己的脑袋，然后想到自己昨天晚上还这找宋安然，本来就是一时兴起想要调戏调戏他的，结果他胆子也太小了，一点儿都玩不起就走掉了。

然后，然后，然后她就在这里睡着了？

天哪，她怎么会这么蠢？那他晚上出去之后就没回来过了？

哎呀，算了算了，不想那么多，宋七七揉了揉自己的脑袋，撇撇嘴，看样子房间里是没有那个人的痕迹，哼，为了躲她连自己房间都不回了。

胆小鬼。宋七七暗暗在心里骂了一句，然后便爬了起来。

小心翼翼地开门，透过门缝小心地向外面看了看，走廊里空空荡荡的，没有一个人影。

宋七七踮着脚，跑到自己房间，换了身衣服，又简单洗漱了一下。

看着镜子里的自己，随便把头发梳成一个简单的马尾，粉红色的家常睡衣，小脸儿未施粉黛，仍然满满的都是胶原蛋白。

脑海里不经意地掠过宋安然那张脸，心里有点儿不舒服，冲着镜子里的自己做了个鬼脸，然后便屁颠屁颠地下楼去了。

革命尚未成功，同志们仍需努力啊。宋七七脑补了一下宋安然和唐小允两个人站在一起的场景，在心里对自己说道。

下楼，四处张望了一下，仍是没有看到宋安然。

宋七七不禁蹙了蹙眉，这个时候李嫂从厨房走了出来，看到站在楼梯上不知道想什么想得很认真的宋七七，毕恭毕敬地开口叫了一声，“小姐，您起床了。”

“恩。”宋七七心不在焉地敷衍道。

李嫂又要回厨房，宋七七开口，“哎，李嫂啊，怎么都没有人？我爷爷呢，恩，还有我，小叔呢？”

“老爷一大早约了朋友出去喝茶，至于少爷，他，出去跑步了。早餐马上就准备好了，小姐您再等会儿吧。”

“恩，好好。”宋七七摆摆手，示意自己都知道了。

宋七七自己一个人百无聊赖地坐在客厅里玩着手机，也没有人跟她说话，一点儿都不好玩。

眼睛滴溜溜地转，四处打量，然后宋七七就看到了宋安然放在玄关处的手机。

嘴角上扬，宋七七笑了出来。哦呵呵，出去跑步都不带手机的哦。

四下看了看，本来就没有什么人，宋七七快速地跑过去拿到了宋安然的手机，然后整个人躺在沙发上。

虽然知道像宋安然这样的人，手机根本就只是一个手机，根本就得不到一些她想知道的信息，但是因为是宋安然的，所以对她还是有着一定的吸引力，尽管昨天她就已经把它翻了个遍。

反正也是无聊嘛，本来是想要看看唐小允有没有回复他昨天那条微信。可是，打开微信的宋七七一下子就傻了眼。

。

23.第23章 你曾是我的全世界1

特么的，宋安然这小子什么学精明了，竟然还学会删聊天记录了。

这么虚晃晃的一长串最近联系人，偏偏就少了唐小允一个人。

宋七七狠狠骂了一句宋安然混蛋，还是不死心地找到唐小允，点进去，空白一片。

哼，两人肯定是聊了什么见不得人的事情，做贼心虚才删了的。

“我去，我小叔什么时候也用微博了。”宋七七眼尖发现了明晃晃的微博图标，便想要点进去。

谁知道这个时候手机卡在了那里，然后大门就被人从外面打开了，宋安然一身运动装大汗淋漓地出现在了她的眼前。

宋安然一边换鞋，一边漫不经心地扫了她一眼，还有她手里拿着的他的手机。

宋七七看着宋安然的动作，竟忍不住看呆了，直到宋安然都已经换好了谢走到了她的身边，也没有注意到。

宋安然嘴唇微抿，直接就从宋七七手里拿过了自己的手机，动作自然一气呵成。

手里空了，没了东西，宋七七才回过神来。

宋安然关手机的动作有点儿快，宋七七眼睛都瞪大了，什么情况，她都还没有来得及看看他的微博，还想关注一下他呢，就这么不给机会？

宋七七撇撇嘴，看着宋安然把手机放到自己口袋里就上楼了。

哼，有什么了不起？这次没看成，下次还有机会呢。

宋安然上楼的动作快得让他的心跳都加速了。

心扑通扑通地跳着，回到房间，宋安然抵着门，先打开手机，打开微博，视线在首页上停留了一下，二话不说就直接退了出来，然后卸载了应用。

把手机扔在床上，宋安然手放在胸口，还能感觉到它的剧烈起伏。

还好刚刚反应快，要是慢一点的话，被她看到里面的东西，他，就是真的不知道应该如何是好了。

闭上眼睛平静了一会儿心情，宋安然才去浴室洗了个澡。

洗完澡下来后，早餐已经准备好了，宋七七一个人坐在那里吃饭呢。

余光扫到宋安然下楼了，宋七七挑挑眉，冲着宋安然甜甜地笑出声来，“小叔啊，你每天早上都出去跑步吗？”

宋安然抿了抿嘴唇，不动声色地看了宋七七一眼，不知道这小丫头又在打什么主意，犹豫了一下还是淡淡地点头，“是啊。”

宋七七笑着看着宋安然，喝了一口牛奶，嘴唇上沾了一点牛奶，她丝毫没有察觉，看上去萌萌的，很可爱。

“那我也想早上去跑步，你以后每天早上叫我起床吧，带我一起好不好？”

宋安然心里真是哭笑不得，他就知道她肯定没有什么好主意。

“可是，我一般情况下不住在这里，你要是想要跑步就自己早起，我没办法和你一起。”宋安然走到桌子前坐下，很淡定地开口。

宋七七皱眉，“不住在这里？那你，哦，你搬出去住了啊？和女朋友住在一起？”

宋七七眼睛直直地盯着宋安然，争取不放过他脸上的任何一个表情变化。

。

24.第24章 你曾是我的全世界2

宋安然心里真是一个大大的震惊，差点被宋七七的话吓死，但是他依然表现得很冷静，只是拿着筷子的手有稍稍的停顿而已，然后就是十分淡然地摇了摇头。

宋七七感觉自己的整个心都要跳出来了。

那种酸酸的，又涩涩的滋味，好像一直以来自己都害怕又讨厌的事情，不敢相信又躲避的事情，现在要赤裸裸地逼着自己去承认它的存在了。

可是，下一秒钟，宋七七就感觉自己的整个世界都亮了一个色号。

他摇头了，那就代表不是她想的那样的。

他们没有住在一起？她的小叔宋安然，没有和唐小允同居？

宋七七摸了摸自己的鼻子，想要掩饰一下瞬间绽放在自己脸上的喜悦，也是呢，他是一个有洁癖的男人，怎么能是随便一个女人就能和他同居的。

“那这样正好。”宋七七挑眉，脸上的笑容似乎多了一丝丝别的意味。

笑得像个妖精一样，媚眼如丝地看着宋安然，宋安然心慌慌到不敢对上她的视线。

“小叔，那我去你那住好了。这样上班下班就能搭你的便车了。”

“。。”

宋安然半晌没有说出话来，偌大的房子，一下子安静起来，气氛着实诡异得很。

他不知道自己现在应该说什么了，宋七七真的丢了一个难题给他。

这个问题，他应该以一个什么样的身份去考虑呢？宋七七的小叔，还是她的前男友，还是她闺蜜的未婚夫？

宋安然不知道，更不知道答案。

“小叔，你用得着犹豫这么久吗？既然你不说话，那我就当你答应了哦。等爷爷回来之后，我跟他说一声，这件事就这么定了。”宋七七好像是吃准了宋安然的性格，先假装他答应了再说。

宋安然动了动嘴唇，终究还是没有说出什么来。

怎么办，他现在真的好纠结。

理智告诉他，不能这么任由她闹下去。可是，他又真的很享受和她的这种相处方式。

他真的是太想她了，所以才会控制不住地抱着她睡了一晚上，所以才会早上起来后没有离开，而是选择留下吃饭。

他真的是太想看到她了，才会潜意识地推掉本来应该很繁忙的工作，假装没什么事地在家里听她闲扯。

他真的是太想要和她待在一起了，才会在她提出要去他那里住的时候没有开口拒绝，而是心里有一点点小期待和小激动地默许了。

他真的是太不愿意再离开她了，才会在她说要去公司工作给他当秘书的时候，舍不得开口拒绝。

“小叔，你等一下要去公司吧？那我跟你一起吧，反正也是要去上班的，不如先去熟悉熟悉工作环境？”宋七七笑着看着宋安然，疑问的语气却被她说出了肯定的意思，那话里的意思就是完全不允许宋安然拒绝。

宋安然慢吞吞喝着碗里的粥，头都不抬，眼睛一眨不眨地盯着自己手里的勺子，没有说话。

从情理上来说他应该拒绝她的这些无理取闹的要求，可是他真的一点都说不出来，他真的很想她一直待在自己身边。

掩饰掉自己的小情绪，假装高冷，这是他唯一的选择。

。

25.第25章 你曾是我的全世界3

宋七七自顾自地高兴着，像是突然想到了什么一样，看了一眼慢吞吞喝着粥的宋安然，大口吃了几口饭，就直接放下筷子，说了句“我吃饱了”，就慌慌张张地跑上楼去了。

听着她发出的“哒哒哒哒”的声音，宋安然微微皱了皱眉，直到楼上传来关门声，他才敢抬头向着早已经消失掉的她的身影的楼梯看去。

空空荡荡的楼梯，宋安然却像是看到了什么开心的事情一样，嘴角不自觉地上扬，笑容好暖好甜。

她在的时候，他不敢笑。

她不在，他看着她刚刚走过的停留过的地方都会满足到笑出来。

宋七七其实并没有什么重要的事情，只是想到自己还没有换衣服，还没有化妆，害怕宋安然吃完饭不等她就走了，就赶快上楼来换衣服化妆。毕竟，那个人可是做梦都想要甩掉她呢。哼，她宋七七才不是那么好被人欺负的。

宋七七一边画眼线，一边暗暗在心里捉摸，也不知道宋安然以前有没有带唐小允去过公司，是不是整个宋氏集团的员工都把唐小允当成总裁夫人了呢？

哼，她才不管那些呢，一定要穿得要多妖娆就多妖娆，和宋安然的动作呢要多亲密就多亲密，制造一种她是他小情人的错觉。

恩，第一步一定要很顺利。

宋安然吃完饭，看了眼手机，时间还早，坐在沙发上看了一会儿报纸，然后宋七七就下楼来了。

脚下是八厘米的高跟鞋，踩在地板上“蹬蹬蹬蹬”的，黑色的紧身连衣小短裙，一双黑丝长袜让她本就好看的长腿显得更加性感。

凹凸有致的身材，玲珑的曲线被完美地勾勒出来，大波大波的长发散在身后快要及腰，走起路来的时候屁股扭得恰到好处，宋七七嘴角上扬，笑得要多妩媚有多妩媚。

人都已经走到了宋安然跟前，他似乎完全没有察觉到，视线黏在报纸上完全移不开。

宋七七俯下身来，头凑到宋安然跟前，吐气如兰，小声地在他耳边咬字，“小叔，我们该去上班了呢。”

宋安然心头一颤，抬头便对上宋七七的视线。

只是，宋七七的裙子是低胸的，此刻，她的这个姿势，他的这个角度，将她胸前的风景一览无余。

宋七七看着宋安然的表情一瞬间变得僵硬起来，似乎整个人的神经都绷紧了，嘴角上扬得更加厉害了。

“怎么，不认识了？”宋七七的声音很轻很轻，却也足够他听得清清楚楚了。

说着话，宋七七就又往他身上凑了凑，整个人几乎都要压在他身上了，两个人的姿势看起来暧昧极了。

宋安然的理智一瞬间回归，伸手推开了宋七七，把报纸放到茶几上，迅速地站起身来，理了理自己的衣服，装作一副十分平静的样子，“该走了。”

宋七七看着宋安然的背影，笑得越发厉害了，为什么，她觉得此刻的宋安然给她一种落荒而逃的感觉呢？

宋七七小跑几步跟上宋安然的步伐，走在他的身侧，直接伸手勾住了他的胳膊。

。

26.第26章 你曾是我的全世界4

宋安然只是微微愣神，很快又恢复自然。

他假装没什么感觉，步伐依然坚定，呼吸依然平稳。

可是，挽着他胳膊的宋七七忍不住在心里偷笑，她的小叔在紧张呢，她感觉得到。

虽然他自以为伪装得很成功，可是她还是感觉到了他的紧张。

一路上，宋七七难得的安静，只老实地把玩着自己的手机，也不调戏宋安然，也不说些奇怪的话。

宋安然时不时地透过后视镜看两眼宋七七。

五年过去了，他的小侄女真的已经长大了呢。可是，为什么他的心里那么不舒服呢？

一想到别的男人会被她的妖娆，她的妩媚迷得七荤八素，他就特别特别不舒服。

宋七七也不知道在看一些什么，好像心情很好，嘴里一直小声哼着歌。

“咔擦”一声，闪光灯的声音倒是吓了宋安然一跳，皱眉，看向宋七七。

手机上正是刚刚以她的角度拍的一张自拍照，照片里她的表情搞怪又嬉笑，后面是他开着车的认真的样子，虽然只有一张侧脸。

宋安然没有在意，毕竟小女孩们都挺喜欢自拍的。

宋七七微笑着打开自己的微博，心情真是好的不得了。

她有两个微博，一个大号，一个小号。

宋七七的微博小号名字是，一只小七七，基本上没有关注什么人，也没有什么粉丝，就是偶尔会更新一下自己的心情，更重要的是，貌似唐小允之前就关注了她的小号。

宋七七把刚刚那张自拍发了上去，配上文字，以后就要和我们家帅帅的某只同吃同睡同工作，二十四小时黏在一起不分开了哦~然后就发了出去。

她知道唐小允一定会看到的，她也没有什么比较复杂的目的，就是想要给唐小允看的，就是想要气气她，就是想要告诉她，她宋七七可是很厉害的。

宋七七一路都挽着宋安然的胳膊不松开，脸上挂着恰到好处的笑容。

上班的时间，等电梯的人很多，看到宋安然的时候，都恭恭敬敬地同他打招呼，“宋总好。”

宋安然面无表情地点头，可是所有人的表情都是惊诧又震惊的，他们看着站在宋安然旁边还亲密地挽着他的胳膊的宋七七，嘴巴吓得都合不拢。

宋七七很享受大家的这种目光，她本来想要的就是这种效果。

电梯来了，可能因为宋安然在的原因，没有人敢开口说话，鸦雀无声，气氛严肃又尴尬。

宋七七勾勾唇角，仰头凑到宋安然耳边，用稍微小一点的声音开口，“昨天换下的衣服我忘记洗了怎么办，李嫂会洗了吗？”

声音虽小，但是太安静，就足够在场的每个人都清清楚楚地听到。

她就是故意的，把话说得这么暧昧，虽然都是真的，但是省去了某些设定背景，落在外人的耳朵里，难免让人想入非非。

宋安然知道这个女人的想法，有点儿想笑，但是又不得不憋着，面无表情的样子倒让气氛更加冷了几分。

可是宋七七是谁啊，她才不会这么轻易就放弃。

。

27.第27章 你曾是我的全世界5

“宋安然，你这人怎么这么小气呢？哼，虽然我昨天在床上下口是有点重，可是你也生了一晚上气，至于现在还跟我冷战吗？”

宋安然感觉现在电梯里的空气都稀薄了许多，他能感受到宋七七的得意，还有电梯里其他人的紧张。

所有人心里都在打鼓，天哪，他们知道了大boss的秘密，不知道会不会被杀人灭口啊、

好在电梯停了下来，门一开，所有人都争先恐后地往外冲，还伴随着一句句违心又敷衍的“宋总再见”。

现在，电梯里就只剩下宋七七和宋安然两个人了。

宋七七嘴里哼着歌，很开心的样子。

宋安然低头扫了一眼宋七七还挂在自己胳膊上的像八爪鱼一样缠着自己的手，淡淡开口，声音清冽又好听，“现在你可以把手拿开了吧？”

切，拿开就拿开。宋七七冷哼一声，拿开了手。

“等一下，让安娜带你去熟悉一下公司的运作情况，还有你平时要做的一些具体工作，没有我的允许，不能随便进我办公室，打扰我工作。”宋安然一副公事公办的态度，看起来还真的有一种总裁的范呢。

可是，别人不了解宋安然，宋七七还能不了解宋安然吗？

这个男人就是喜欢装，就是一个披着狼皮的小绵羊，呸呸呸，是披着狼皮的大灰狼，但是从来只有她宋七七欺负他的份。他想欺负宋七七？那还是等到下辈子吧。

“不行呢，小叔，你不让我进你办公室？”宋七七楚楚可怜地看着宋安然，一副梨花带雨，似乎只要宋安然点个头马上就能哭出来的样子。

宋安然皱眉，心里却已经笑出来了。

“我必须得看着你才能好好工作呢，要不然这样吧，你叫人把我的办公桌搬到你的办公室里面，我要正对着你，随时随地抬起头都能看到你的那种，好不好嘛好不好嘛好不好嘛？”

宋七七整个人都要挂到宋安然的身上了，声音娇滴滴的，也就是宋安然，换作任何一个别的男人估计都会立刻忙不迭地点头答应她的任何要求，就算是上天摘星星也不为过的那种。

电梯到了，两个人纠缠着从里面走出来。

程安娜都要被迎面走来的两个人吓哭了，手里还拿着杯子，刚喝进嘴里的咖啡差点就要因为震惊而喷出来了。

不过，还好，为了这份工作，程安娜逼着自己咽下去了。

“宋总早上好。”

“恩。”淡淡的又疏离的语气，并没有什么不正常，和过去的每天早上的宋安然都没什么不同。

只是，今天的宋安然身边多了一个宋七七，这情景看起来就滑稽多了。

程安娜心里是蛮震惊的，因为别人不知道，可是她作为宋安然的秘书，是知道宋安然的一些禁忌的。比如说，他从来不允许任何女性靠近他身边一米。

甚至，作为他的女朋友兼未婚妻的唐小姐，程安娜也没见过两人有稍微亲密一点的行为，而且，貌似宋安然也是一直保持着和唐小姐一米的距离的。

。

28.第28章 你曾是我的全世界6

所以，昨天程安娜对于这两个人的感觉应该就是对的，这个女人一定不简单。

“你等一下带她熟悉一下平时的工作，还是公司的日常作息。”宋安然淡淡开口，一句话都不想多说的样子。

程安娜这会儿就有点反应不过来了，脑细胞不太够用。

宋七七微笑着走到程安娜身边，伸出手来，热情地开口，“你好，我叫宋七七，很高兴认识你。以后呢，我就要在这里和你一起工作了，做宋总的秘书。”

宋七七说话的时候，还故意看了宋安然一样，有种刻意撩拨的意味。

对于宋七七说的话，程安娜理解的一半一半的，赶忙微笑着伸出手来同宋七七握了握手，“你好你好，我叫程安娜。”

“我知道。”宋七七得意一笑，而后又看了看四处的环境，然后开口，“安娜啊，真是麻烦你了，你能不能叫几个工人来，帮我把我的办公桌搬到那里面去。”

宋七七指着宋安然的办公室，但是看到程安娜一脸懵逼，张大嘴巴完全反应不过来的样子，就索性直接拉着她的手就往里面去。

宋安然还站在外面，看着宋七七熟络的动作，完全不拿自己当外人的行为，简直无语了。

“对对对，就放在这个位置。”宋七七真的挑了一个随时随地抬头就能看到宋安然的位置。

程安娜心里扑通扑通的，毕竟宋安然没说话，她还真不知道应该怎么做。

“哎呀，你犹豫什么呢，我都跟你们宋总说好了，真的。哎，宋安然，你站在外面干什么呢，快点进来啊。”宋七七对着站在外面发呆的宋安然喊道。

程安娜又是一惊，这个小姑娘都直呼宋安然的名字，而且貌似宋总对她一点儿不耐烦的表情都没有，看来很宠她啊，说不定还是未来的老板娘人选呢，她得分得清情况啊。

“好好好，我这就找人去办。”程安娜说着就出去了。

宋七七胳膊交叉放在胸前，得意洋洋地看着宋安然，这个时候笑都不能表达她内心的得意之情。

哼，看起来最近她的运气爆棚啊，回国还真是一个正确的决定，至少到目前为止，一切都发展得很顺利。

宋安然有点儿无奈，没说话，走进办公室自己忙自己的。

程安娜叫了几个保安给宋七七布置了办公环境，又简单交代了一下平时的工作。她才不傻，不敢让宋七七做太多的工作，生怕宋安然生气，再炒了她。

程安娜交代好一切就安静地走了出去，还小心翼翼地给两个人关上了门。

办公室里又只剩下宋七七和宋安然两个人了，这一会儿，好像什么事情都没有影响到宋安然一样，他的眼镜从始至终都没有从桌子上的文件上移开过。

宋七七坐着，手托着下巴，若有所思地盯着宋安然看。

都说认真时候的男人最好看，就像现在的宋安然，那么好看，都让人移不开眼睛。

她真想忘记过去的这五年，就当什么都没发生过，只要他愿意。

啊呸，色令智昏，怎么可能呢，她可是很记仇的。

哼，什么人都别想用美色来迷惑她。

。

29.第29章 你曾是我的全世界7

“小叔，这份文件，我看的不是很清楚，你能不能给我讲清楚呢？”宋七七像模像样地拿着一份文件，站在宋安然身侧，真有一种求知的精神。

宋安然只淡淡扫了一眼，就挑眉，“去外面找程秘书给你解释一下吧。”

“不行，我就要你讲。”宋七七赌气。

“我很忙。”

宋七七还想好脾气地继续挑逗他，可是好巧不巧的，这个时候放在桌子上的宋安然的手机就响了。

两个人不约而同地看过去，屏幕上闪着的名字是唐小允。

宋安然微微蹙眉，愣神的一瞬间，手机就被宋七七抢了过去，而且已经点了接听。

“安然，中午有空吗？我等一下正好路过你们公司，我们一起吃个饭吧。”唐小允的声音从电话那端传过来，光是听声音就能让人感觉电话那边的女人一定是一个知书达理贤惠懂事的大家闺秀。

宋七七撇撇嘴，看了一眼宋安然，轻轻咳嗽了一声，红唇轻启，“小允啊，我是七七，叔叔他，在浴室洗澡呢。”

宋七七说话的时候还刻意冲宋安然做了个鬼脸，可是意思却是，你要是敢出声，等一下就死定了。

似乎完全没有想到接电话的人会是宋七七，电话那边的唐小允一下子就气息不稳了，好久才传来声音，“那好吧。”

“不过你放心吧，我等一下一定转告叔叔。你就过来吧，我回国之后还没见过你呢，也没好好跟你说过话，我也在叔叔的公司工作，这样就顺便了嘛。”宋七七声音很温柔，她极少这样说话，一听就是故意的。

唐小允可能是心虚，恩恩了两声之后就挂了。

宋七七把电话递给宋安然，他并没有什么异常的表情，这样搞得宋七七一点儿成就感都没有了。

“喂，我就这样调戏了你女朋友，你都没有什么反应吗？”宋七七沉不住气。

宋安然看了一眼怒目圆睁的宋七七，这会儿，他真的很想笑，可是又得憋着不笑出来。

“你快点给她回个电话，让她中午过来。”宋七七戳了戳宋安然的肩膀，十分不悦地开口说道。

“为什么？”

“我得迎敌啊。要不然我做了这么多都是白做了，她又看不到，快点的啊。”

宋安然真是没有想到，这个姑娘还是一根肠子通到底，想什么就说什么，而且貌似不管多么混账的话从她嘴里说出来就会显得理所当然。

宋安然不知道自己为什么就是一心想着要惯着宋七七呢，她的要求，虽然每一个都很让人无语，但是他都还是想要很好地完成。

就像现在，他真的给唐小允又回了个电话。

“嘟嘟”两声之后，电话就被接通了，宋安然开口，“小允。”

听到是宋安然的声音，电话那边的唐小允明显心里一喜，就连着语气都变得有些激动了，“安然吗？我刚刚。。”

“噢，七七都跟我说了，不好意思，我刚刚去了个厕所，七七说你中午要过来？”

“恩，我在附近办事，想要和你一起吃个饭。”

。

30.第30章 你曾是我的全世界8

“恩，那我等你。”宋安然不知道自己哪里来的耐心，对除了宋七七之外的任何人，他都不想多说一句话。

这一次，他好声好气地说完话才挂了唐小允的电话。

恩，他是看在宋七七的面子上才这么做的。

“小叔啊，你说我这个样子能不能见情敌，好不好看？漂不漂亮？能不能把你女朋友比下去？”宋七七扭动腰肢，本就较平时有点浓的妆，加上稍稍性感的衣着，落在宋安然的眼里就有点儿故意勾引他的感觉。

不对，她本来就是在故意勾引他。

“恩。”宋安然淡淡点头，移开视线。

宋安然头低到一定的程度了，好像是突然近视了，要靠很近才能看到文件上的字。

宋七七觉得无趣，就走开了，她要好好地去补个妆，一定要光鲜亮丽地出现在唐小允的面前。

等到宋七七走得远了一点儿，宋安然才敢稍稍抬起头来，对，他刚刚是没憋住突然笑出来了。

他的宋七七，不管什么时候，七岁的宋七七，五年前的宋七七，还是现在的宋七七，都是这么可爱的。不管多么无理的话都可以顺理成章地说出来，有时候，他真的很佩服她的这种能力。

七七，你好看，你漂亮。你是全世界最好看的女人。宋安然握着笔，在纸上划出一条长线，浑然不知，心里给出了刚刚宋七七问题的答案。

难得的，那之后宋七七真的就没有再来烦他了。虽然耳根子一下子清净了，但是宋安然竟然有点儿不太适应。

总想着抬头看一眼对面，一抬头却只能看到空空荡荡的位置，宋安然有点儿酸酸的，不知道那个女人又跑去哪里了。

想着要好好平静下来认真工作一会儿的，可是又总是心不在焉，脑子里总是会无缘无故地冒出宋七七的身影来。

这个世界上，也就只有宋七七一个人有这种能力了，一秒钟不在他的视线里，就能让他心慌意乱，心猿意马。

终于，宋安然放弃了，拨了程安娜的内线。

“宋总，有什么吩咐吗？”

宋安然咬了一下嘴唇，才开口说道，“你泡杯咖啡进来。”

“好的，宋总，您稍等。”

程安娜挂了电话，没一会儿，就端着一杯咖啡进来了。

小心翼翼地放在桌子上，尽量不要发出什么声响，程安娜想要放下咖啡就出去的，却没想到竟然被宋安然叫住了。

“程秘书。”宋安然的声音真的很好听，男人特有的磁性，都可以去做声优了。

“宋总，您还有什么吩咐？”

“那个。。”宋安然开口，视线有点儿游离，神色有几分不自然，然后指着宋七七的办公桌，淡淡开口，“她呢？”

似乎所有关于宋七七的事情，宋安然都会控制不住自己的情绪，他伪装得很得当，骗得了别人，却骗不了自己的内心。

程安娜瞬间了然，仔细想了想，开口说道，“宋小姐啊，好像在卫生间。”

“卫生间？”宋安然下意识地重复了一遍，表情有点儿惊讶，“卫生间也要去那么久？”

。

31.第31章 你曾是我的全世界9

“要不，我去帮您找一下？”程安娜试探性地开口，果然，她就是没有猜错，宋总和这个新来的宋小姐关系绝对不正常。宋总就连宋小姐去个卫生间都要这么关心。

“不用了不用了不用了。你先出去吧。”宋安然摆摆手。

“哦。”程安娜转身出去，还吐了吐舌头。

宋安然有点儿烦躁，打开手机，就给宋七七打了个电话。

电话响了好一会儿，宋七七才接听，宋安然的眉头忍不住皱得更厉害了。

“小叔啊。怎么了？”

宋安然嘴角忍不住上扬，声音听起来却依然淡淡的，“你在哪？”

宋七七撇嘴，“卫生间，怎么了？宋总你该不会是查岗吧，我又没有偷偷跑出去，你不要扣我工资啊。”

“卫生间也要去那么久？”假装漫不经心地问道，宋安然的指甲都要把文件抓烂了。

“我就补个妆嘛，还不是不想给你丢人。被你女朋友知道，你情人长得不好看，你脸上有光吗？”宋七七一边对着镜子嘟着嘴做出各种奇形怪状的鬼脸，一边浮夸地跟宋安然说道。

宋安然挑眉，“你不知道我办公室有单独的卫生间吗？跑到公用卫生间去，吓到了我公司的员工怎么办？”

哼，她会吓到人吗？只会把那些男人迷得七荤八素的，都走不动路好不好？

哼，她就知道，这个男人才不会关心她，只会关心和他利益相关的东西。

“哎，等一下，你办公室有独立卫生间？我怎么不知道呢？”这会儿，宋七七才get到宋安然话里的重点，瞬间整个人的精神都提起来了。

“恩，一直都有。”宋安然说完，就挂了电话。

他知道宋七七那种性子，一定很快就过来了。

果然不出所料，连十秒钟的时间都没有，宋七七就风风火火地闯进来了。

“哪呢哪呢哪呢？”一走进来就四处打量，嘴里还不住地嘟囔着。

然后视线就停留在了西北角的一扇小门上，微微皱眉，走过去，试探性地握着门把手推了推，然后门真的就打开了。

宋七七惊呆了，门里竟然还有一个豪华大套间，有卧室，还有厨房。

天哪，这么多年不见，没想到宋安然竟然变成了这种奢华的作风，还喜欢搞这些。

到处看了看，宋七七的嘴撇得就更厉害了。

反正，五年前，她离开之前，宋安然的办公室里面是没有这些奇奇怪怪的东西的。

他一定是因为唐小允喜欢，才让人这么改的吧。因为她竟然在房间里的衣柜里看到了几件女人的衣服，还都是当下的新品，很贵很贵的那种。

“小叔啊，你跟你女朋友可真会享受，看来她经常来这里吧？你们两个人在办公的地方卿卿我我，做那种事情，都不会有负罪感的吗？”宋七七心里酸得很，只能找话题来噎宋安然。

但是宋安然那个人特别讨厌，永远都不上她的套。不管她把话说得多难听多绝，他从来不肯开口解释两句。

宋安然头都没抬，嘴角却微微上扬，这个女人在吃醋呢？

。

32.第32章 你曾是我的全世界10

可是，他要怎么告诉她呢。会装修这个套间，完全是因为她五年前的一句话。

他没告诉她，是想要给她一个惊喜。

可是，她没有给他这个机会，因为等到套间弄好的时候，她已经离开了这里。

现在想想，宋安然都还觉得心酸得很。

当年，他突破了多大的心理障碍，才说服自己要跟她在一起的，面对那么多不确定的未来，面对所有的危险因素，不管什么时候都不放手。

可是，她还是先离开了他。

宋安然心里酸得厉害，他想到知道宋七七离开的消息的那段时间的自己，那么可怜。

宋七七四处转了转，倚在门上，看着宋安然，眨着大大的眼睛，俏皮地开口说道，“小叔啊，床单被罩你都是什么时候换的啊？”

宋安然蹙眉，下意识地咬了下嘴唇，认真地想了一下，“上周吧。”

“那之后，唐小允没有在上面睡过吧？”

“没有。”想都没想，宋安然就开口否决。

何止是上周之后，这五年来，她都没有进过这扇门，门后的世界，只有他一个人落寞伤神过。

宋七七做了个鬼脸。那好吧，她勉强相信她的小叔不会骗她。

“我太困了，我去睡会儿，等会儿你女朋友来了记得叫我一声，别你们两个人呢偷偷出去吃饭了，把我自己一个人扔下来。”

不是你要见唐小允的吗？我和她偷偷吃什么饭？宋安然在心里腹诽，面上却没有表现出来任何异常。

“那我睡了啊。”宋七七就当宋安然默认了。

关上门，往床上一睡，天哪，简直不要太舒服。

用被子蒙住头，真的想要就这么睡到天荒地老。

然而，仅仅是几秒钟的时间，宋七七又突然坐起来，慌慌张张地拿出自己的手里，找到刚刚要到的程安娜的手机号，就直接打了过去。

“安娜啊。”宋七七的声音温柔得很。

程安娜有点儿奇怪，“宋小姐？什么事？”

“我跟你说个事情好不好？你一定要帮我好不好？”

“什么事情？”

“你先答应会帮我。”宋七七又开始耍起无赖来。

“这。。”程安娜不知道如何是好了。

“哎呀，你放心吧，我肯定不会让你做一些什么违法犯罪的事情，也不会为难你的，绝对在你力所能及的范围之内。”宋七七拍着胸脯保证道，她怎么会是那种只知道欺负老实人的人呢？

“这。。好吧。”程安娜迫于无奈，只好答应，然后整个心都忐忑不安的。

“我跟你说啊，等一下可能唐小允酒就会过来找宋安然。唐小允，你知道吧？你应该见过吧？就是宋安然的未婚妻。”

“我知道我知道。”隐隐的，程安娜心里不好的预感越来越强烈了。她有点儿后悔刚刚一时心软答应了宋七七，不知道现在反悔还来不来得及。

“你知道就好。等一会儿，她一出现，你就给我发个信息，然后尽量找点事情拖延她几分钟，好吧？”

。

33.第33章 你曾是我的全世界11

“这个。。不太好吧？”程安娜真的有点儿犹豫。

宋小姐身份不一样，想怎么闹怎么闹。可是她还是有自知之明的，不过就是宋安然的一个小秘书而已，承担不起任何的风险，稍微一个不注意，她可能就会丢掉了这份工作。

这种担忧，像宋七七这种人，是不可能理解的。所以，程安娜对宋七七的态度有了一点点的不好。

宋七七是真的不理解，“你放心吧，不会有什么事情的。出了事的话，你就把责任都推在我身上，好不好？”

程安娜最终还是拗不过宋七七，只好松口，“那好吧，我尽量。”

“谢谢你了，安娜，你这人可真好。改天我找机会一定请你吃饭。”宋七七说完就挂了电话，心里高兴得不得了，像是做成了一件什么大事一样。

刚刚是真的有点儿困呢，可是这会儿，宋七七突然就兴奋得睡不着了。

躺在床上，思绪四处游离。

五年前，他们好不容易在一起，他答应过她的，这一辈子，不管发生什么，他都不会再放开她的手了。

那会儿，她傻乎乎的，真的很喜欢这个男人，这个在外人眼里特别特别宠她的小叔。

她又傻又天真，竟然选择相信了这个男人的鬼话。

那会儿，他是她的全世界。

他的一句话，一个表情，一个动作，落在她的眼里，都足够让她欢喜上好长的时间。

他们躲在每个别人看不到的角落里亲吻，缠绵，做爱。

宋七七真的是用尽了全力去爱他，奋不顾身，从来没有想过要给自己留后路。

虽然很辛苦，虽然不能光明正大，虽然不能别的情侣那样得到全世界的祝福，但是那段日子依然是宋七七所有岁月里最温柔最美好的时光。

拥有的时候有多美好，分开的时候就有多绝望。

后来，他还是不要她了。

一封简单的电邮，一张决绝的机票，他甚至见都不愿意见她，连一句解释都不留就把她送到了米国。

刚到米国的那段日子，真的是宋七七过得最绝望的一段日子。

她一遍又一遍地给自己消化宋安然写给自己的那些绝情的话，告诉自己那个男人对自己有多残忍。

为了逼自己忘记他，她不知道做过多少努力，精神折磨，肉体折磨。

甚至差一点，她就要染上自虐的喜好了。

她原本滑嫩又白皙的肌肤，那段时间满满的都是伤痕。

因为想念得太厉害，心痛得要窒息，为了减轻自己精神上的痛苦，她只能用折磨自己的身体来转移精神上的疼痛。

甚至，她想过要自杀。为什么会这么绝望呢？他曾是她的全世界，现在他不要她了，那她活下去的意义还剩什么呢？

好在，宋七七还没有傻到真的去自杀。

后来，不知道什么，她突然就想通了。

不就是一个人吗？不就是一个男人吗？套路玩得那么深，谁又把谁当真、

她过去喜欢他，喜欢到飞蛾扑火，奋不顾身，她不后悔。

真好，以后，她再也不会让自己喜欢他了。她一定要混得很好很好，回去把他踩在脚下，狠狠地折磨他，让他也尝一下那种生不如死的感觉。

。

34.第34章 你曾是我的全世界12

有些人注定是过客，她何必为了一个现在已经跟自己的未来毫不相关的男人而轻易糟践自己呢？

然后，宋七七就很坚强地在米国活了下来，也算得上是混得风生水起吧。

她以为五年的时间，有些伤痛，有些感情，也早已在岁月的流逝里被磨得光滑而失彩。

直到她在同学群里看到宋安然要结婚的消息，那一刻，她自以为死寂很久的内心，突然就开始喧嚣起来，叫嚣得震耳欲聋。她捂住耳朵，却无济于事。

她以为，自己只是震惊和愤怒于唐小允的欺骗。

她以为，宋安然爱结婚就结婚，和自己有毛关系，可是，他为什么偏偏要和唐小允结婚？

她以为，唐小允是从她来到这个世界之后就认识到的好闺蜜，她只是无法接受她的背叛。

匆匆忙忙地赶回来，有点儿狼狈，却在他面前伪装得滴水不露，她高傲，她搞怪，她调皮，她貌似什么都不在乎。

可是，没有人知道她的心里真的很痛很痛，时时刻刻都在流血。

只要她能看到他的时间里，她的内心就无时无刻不在提醒着自己，她曾经被他抛弃过。

她告诉自己，这次自己只是来搞破坏的，她要像五年前那样勾引他，然后再狠狠地踹掉他。她告诉自己，什么都可以做，但是一定不要喜欢他。

对，她是一个很记仇的女人。别说是五年前的事情，就算是五十年前的事情，只要是伤害过她的人，她都绝对不会原谅。

这么思索着，放在身边的手机就“滴”了一下，宋七七看了一眼，是程安娜发过来的信息。

应该是那个女人到了。

宋七七慌忙坐起来，打开门看了一眼还在认真工作的宋安然，扯了扯嘴角，刚刚还满是悲伤的脸上就绽放一抹十分妖艳的笑容。

“小叔，你一直这样工作难道不累吗？我给你按摩按摩好不好？”宋七七一边说着就直接跪在了宋安然的旁边，小手捏上了宋安然的大腿，按摩起来还真有模有样的。

宋安然蹙眉，胸口有点儿喷火。他不想看的，可是女人的胸前实在是太丰满了，他的角度又好巧不巧，只感觉一阵火就这样涌上血脉。

“小叔，我按摩得好不好？跟你说啊，我这可是跟专业的师父学过的哦。之前在米国啊，一开始工作不好找，为了养活自己，我就只能去学这个。”宋七七说话的时候神情有点儿悲伤。

宋安然愣住了，他看着宋七七，心疼得厉害。他不知道宋七七原来还做过这种事情，她在国外生活得很困那吗？那为什么不跟家里说呢？

宋七七抬头，对上宋安然的眸子，咬了一下嘴唇。

她从宋安然的眼睛里看到了心疼。

所以说，他是有一点点后悔当初把她送出国的吗？可是，那又怎样，那段日子，早就过去了。现在装好人，真是小看她了、

虽然心里是冷笑，但是宋七七却十分深情地看着宋安然的眼睛，气氛一下子就暧昧起来了。

。

35.第35章 五年不见，别来无恙1

“小叔。。”软软糯糯的声音，宋七七还故意把声音拉得足够长，似乎所有的感情，所有的想念都蕴含在这两个字里，不用再多做重复。

宋安然此刻心里是紧张极了。

他好看的喉结上下滚动着，似乎下一秒钟他掩饰了这么久的感情就再也没办法掩饰下去了。

宋七七眼含深情，慢慢向着慕容远的嘴唇凑过去。

她的小手放在他的大腿上，支撑着她所有的力量。

他的嘴唇干燥温热，他的理智终于在那一瞬间彻底崩溃。

狠狠地钳住她的腰，下一秒钟，她便坐在他的身上，背抵着办公桌，咯得她的背生疼。

舌头长驱直入，动作熟络，一点一点地探索属于她的领域，他粗暴又温柔。

这个吻似乎很长很长，几乎要耗尽她所有的力气。

宋七七在心里盘算着，她就知道这个男人对她还是有感觉的，她只需要稍稍勾引，他便主动上钩。

哦，可能这是男人的通性。生理反应都是正常的，也并不代表他一定就还是喜欢她。

宋七七的手死死地抠着桌子，她真的觉得自己就要承受不住的时候，办公室的门适时地响起了敲门声，然后就被人从外面推开了。

宋七七的心一下子就松下去了。所以，初次见面，希望她的大招，她还能接得住。

宋安然几乎是瞬间理智便回归了，离开宋七七的唇，皱着眉头看着门口的方向，满面冰霜。

这种感觉真的不好，到底是谁打断了他还没来得及发泄完的温柔。

宋七七伏在宋安然的胸口，大口地喘着气，嘴角却挂着别人看不到的诡异的笑容。

门口站着的正是唐小允，后面还有目瞪口呆的程安娜。

程安娜也不傻，刚才宋七七找她帮忙的时候，她就觉得怪怪的，但是也不知道宋七七到底是要干嘛。现在看到办公室里这一幕，她恍惚有点儿明白宋七七的意思了。

现在，程安娜真的超级佩服宋七七的，她觉得她好厉害。

唐小允愣在原地，房间里满满的荷尔蒙气味提示着她刚刚自己看到的一幕并不是在做梦。

面上是不可思议的表情，就这么直勾勾地盯着宋安然的眼睛。

宋安然却没有任何慌忙，只是心里有一点点沉重。

“哎呀，小允来了？”宋七七还搂着宋安然的脖子，巧笑嫣然地回答，看着唐小允，笑着寒暄。

五年不见，别来无恙。

等到真的看到宋七七这张脸的时候，唐小允的嘴角狠狠地抽搐了一下。

如果刚刚她还可以让自己强装镇静，那么现在她就真的有点儿控制不住自己了。

任何一个女人都可以和宋安然做那种事情，可是她宋七七就是不行。

因为她知道宋七七对于宋安然来说是一个特殊的存在。

宋七七笑着从宋安然身上下来，站得端端正正的，还往下拉了拉刚刚被宋安然扯上去的裙子。

“来吧，坐吧，不好意思啊，刚刚让你见笑了。安娜啊，你去给唐小姐倒杯茶来。”宋七七指着沙发招呼唐小允，俨然一副她才是这里女主人的感觉。

。

36.第36章 五年不见，别来无恙2

唐小允眼睛里满是委屈地看着宋安然，但是宋安然只是理了理自己的衣服，完全要解释的想法都没有。

不知道为什么，看到宋安然这副淡然的表情，宋七七真的特别想要大笑一场。

眼看着宋七七得意的表情，唐小允深呼吸一口气，掩饰掉所有不安的情绪，露出一抹恰到好处的笑容来，看着宋七七，“七七啊，你什么时候回来的，怎么也不跟我说一声呢？”

宋安然摸摸鼻子，继续埋头工作。直觉告诉他这两个女人势必要一场不平静的战斗，他可不想被卷入其中，虽然导火索貌似就是他。

更何况，他现在还在生气呢，生宋七七的气。如果他没有猜错的话，这个小女人，刚刚竟然利用他演戏。他还以为。。

“我这不是怕你工作忙没时间嘛。反正我小叔也是有空的，也不用麻烦外人啊。”

唐小允手里紧紧抓着包，偶尔偷偷看一眼宋安然，心里沉得不得了。

她的心里越来越害怕，为什么宋七七会突然回来了呢？

她预谋了那么久的爱情，马上就要功德圆满了，难道现在又要功亏一篑了吗？不可能，她绝对不允许这样的事情发生。

“那这次回来，你打算待多久？”唐小允客套地问道。

“恩，不走了。我就留在这了，以后我就是小叔的秘书了。”宋七七嫣然一笑，说话的时候还刻意偷偷看了宋安然一眼，脸上有着小女孩的娇羞表情。

唐小允心间都在颤抖，还是微笑着点头，“哦。”

“你和我小叔快要结婚了？”宋七七开口。

就目前形势来看，她还是略微占上风的，最起码她没有像唐小允那样局促和不安。

“啊。。”唐小允笑出来了，说到这个话题，她脸上有着掩饰不住的幸福和甜蜜。“是啊，下个月的日子。本来我也说不要这么快的，可是你小叔非要订那么早的日子。”

宋七七撇嘴，白眼都要翻到天上去了。

“是这样吗，小叔？”宋七七就是这么直接，索性直接问宋安然。

宋安然拿着笔的手停顿了一下，而后蹙着眉头抬头看着宋七七，“什么？”

宋七七真是觉得好笑，“刚刚你女朋友说的话你都没有认真听吗？你这样可不是一个好男朋友应该做的事情哦。”

“她说了什么？”

“她说啊，你等不及要结婚了，所以就把婚期定在了下个月，还说希望越早越好。”

两个人你一言我一语的，完全就是把唐小允当空气啊。

唐小允心里越来越闷，她真的很不舒服。要知道平日里她和宋安然一个月估计都没有这一会儿宋七七和宋安然说的话多。

宋安然看着宋七七的眼睛，淡然的开口，“是，爸他希望我早点结婚。”

宋七七长长地“哦”了一声，虽然宋安然没有否认唐小允说的话，可是却把一切都推到了宋民的身上。也就是说他还是不想结婚的，只不过是为了宋民喽？

“唐小允啊，我跟你说，你最好做好心理准备。”

。

37.第37章 五年不见，别来无恙3

“不管你们以前怎样，反正我现在回来了。那么以后绝对就不会像你想得那么顺利了。”

宋七七话里全部都是挑衅。

唐小允脸上的肌肉都笑得酸了，“我不知道你这是什么意思。”

宋七七翻了个白眼，有点不屑地看着唐小允，开口说道，“拉开天窗说亮话不好吗？总是遮遮掩掩的，难道你不累吗？”

宋安然手撑着下巴，嘴角微微上扬，面色温柔，一动也不动地盯着宋七七看。

他的宋七七，不管什么时候，都是这么直接，这么爽朗，这么嚣张跋扈，让人不爱也不行。

“我告诉你，你骗了我那么久，好吧，那是我自己蠢，我就不跟你一般见识了。可是，现在我知道了，我宋七七也不是那种能够隐忍下去的人，绝对是属于有仇必报的，所以，我今天就跟你说清楚了，我一定不会让你得到你想要的，包括他。”

宋七七的态度强硬，说话又直接，哪里是唐小允那种装惯了大家闺秀柔弱小女人能匹敌的？

唐小允满脸尴尬，不知如何是好，求救的眼神看向宋安然，然后心更沉了几分。

宋安然看着宋七七，笑得不明所以。这分明就是他们两个人合起伙来欺负她一个人。

“不好意思，我突然想起来，我还有点急事，就先走了。”唐小允低着头，匆匆忙忙扫了一眼宋安然，拿起自己的包，慌慌忙忙留下这一句话，也不等有任何回应，就往外跑。

宋七七看着唐小允落荒而逃的身影，心里都要乐出花来了。

走到宋安然桌前，双手撑在桌上，低头，看着宋安然，嘴角绽放着十分灿烂的笑容，“怎么办呢，请吃饭的人走了。小叔，你得负责我中午的伙食。”

“恩。”宋安然淡淡点头，克制住自己此刻有点儿激动的情绪，低头下去工作。

他有多喜欢这个女孩子呢，真的是那种说不完的喜欢。

当初决定要结婚，就不让任何人告诉远在千里之外的她，就是害怕他看到她会控制不住自己的情绪，会忍不住想要抛去全世界只为了讨好她一个人。

可是，她还是回来了。

一回来，就像五年前那样，对他说俏皮话，还刻意勾引他。他真的就要崩溃了，他越来越想要抛弃全世界，只要她一个人了。

因为，她是他的宋七七啊，只是他一个人的宋七七啊。

有一段时间，宋七七每次放学回家就找不到宋安然的影子，然后她总要翻遍整个别墅，才能在书房的小角落里找到小小的宋安然。

才刚会背《鹅鹅鹅》的宋七七，总是呆着一张脸看着宋安然在纸上写着一些乱七八糟她看都看不懂的奇怪符号。

“小叔，你在写什么啊？”

“没什么，就是字啊。”

“哦。”

后来，宋七七才知道，宋安然那时候是在偷偷地学日语。

因为一早的时候，他就申请到了日本交换生的资格，四年级下学期的时候要去日本做半年的交换生。

。

38.第38章 五年不见，别来无恙4

宋七七并不懂什么是交换生。

直到后来，宋安然突然告诉她，他要离开了，要去很远很远，隔着一片海的地方。她有半年的时间要见不到他了。

宋七七不知道很远很远的地方是多远，也不知道半年的时间是多久，她只知道她要见不到宋安然了，这是一个让人无法接受消息。

她把自己锁在房间里哭了好久，她以为总会有人安慰她，她以为这样宋安然就会跟她说不走了。

可是，没有任何人来找她。

后来，她哭够了，偷偷打开房间，然后就看到半敞开着的宋安然的房间里，爷爷正在给他收拾行李。

那一瞬间，刚刚才止住哭泣的宋七七，再一次没有控制住地眼泪夺眶而出。

宋安然听到声响，看到站在门外不停揉着眼睛的她，小跑出来，站在她的面前，有点儿手足无措。

真的，他就是看不得她哭，她一哭，他不知道应该怎么办了。

“七七，你不要哭了好不好？我就去半年，半年很快的，我给你带好多好吃的好不好？我保证，恩？”宋安然尽量让自己的声音听起来柔软一点。

他想安慰宋七七，可是宋七七听到他的话就更想哭了。

最后，还是宋民笑呵呵地走出来，看着这两个半大点的孩子，他真是哭笑不得。

“好了，七七，不要哭了。你想叔叔的时候，可以给他打电话啊。恩？”宋民弯下腰来，抱起宋七七来，耐心地安慰着。

宋七七撇撇嘴，真的不哭了。

她又揉了揉自己的眼睛，透过朦胧的视线居高临下地看着宋安然，小声地软软糯糯地开口，“小叔，你不许忘了我。不许不回来。”

“放心吧。”宋安然也笑出来。

“你不能像爸爸妈妈那样不要我了，再也不回来了。”宋七七的声音有点小，再加上小孩特有的音色，说出来模模糊糊的，可是宋民还有宋安然还是一字不落地听明白了。

那个时候，他真的好心疼他的小侄女。

他在心里偷偷发誓，不会的，这一辈子都不会的。

他会一直陪着她。永远都不会丢下她一个人。

宋安然走得那天，是工作日，宋七七要在学校里上课。

她趴在教室的窗口，魂不守舍地看着天上，据说小叔要坐飞机，不知道飞机会不会经过她所在的这片天空呢？不知道他在飞机上能不能看到她趴在窗口向外张望的小脑袋呢？

宋安然走了，学校也一下变得安静起来了，没有了那个很厉害的神童一样的小男孩可以八卦，宋七七的生活也变得单一起来了。

她每天都在盼望着暑假，暑假，暑假。

因为，暑假的时候，宋安然就会回来了。她的小叔，答应过她的，一定不会食言的。

宋七七几乎每天下午放学后都早早地回家，然后拿着作业守在电话机旁边写作业。

她是在等宋安然的电话。

电话里的宋安然的声音和她平时听到的宋安然的声音有那么一点点不一样。一开始的时候，她甚至还以为是他们合起伙来找了别人来欺骗她。

。

39.第39章 五年不见，别来无恙5

因为他是她的小叔，他会说好笑的笑话给她听，会说好听的她听不懂的诗词，还会叮嘱她好好学习，不要惹乱子。

那个时候，小孩子们的童年都有一个唐老鸭或者是葫芦兄弟，但是宋七七的整个童年都只有一个宋安然，却依然多姿多彩，回忆美好。

后来，宋安然在电话里告诉宋七七说，要是期末考试她能考到全年级前十，他就给她一个很大的惊喜。

宋七七词汇量贫乏，不知道很大的惊喜是有多大，能吃吗。但是她还是很高兴，宋安然说的一定都是好东西，而且应该很好的那种。

所以，自那之后，一向吊儿郎当的宋七七竟然一改往日的风格，真的开始很认真地学习了。

像宋安然那么聪明的人，怎么可能会有一个很笨的小侄女呢。

宋七七没费多大力气，最后期末考试成绩出来了，她考了班级第一，年级第三。

在同学们满是羡慕的眼神里领到了成绩单，宋七七满心欢喜，但是她在意的并不是这张成绩单，而是宋安然的话。

宋七七回到家，就迫不及待地打电话给宋安然。

宋安然在电话那边笑啊笑，声音里满是温柔，他说，“七七啊，我就要回去了。”

我就要回去了。

我就要回去了。

我就要回去了。

真的，全世界再也没有什么能比那一句话能让那个时候的宋七七更高兴了。

“小叔，你什么时候回来啊，我一定要去接你。”

“下周五。”

五个月的时间都熬过来了，可是宋七七不知道为什么，还剩下短短的十天不到的时间，竟然会变得那么漫长又那么煎熬。

每天早上睡醒的第一件事，宋七七就要去看挂在自己床头的挂历，掰着手指头数着还有几天就可以见到宋安然了。

“爷爷，爷爷，你去接小叔的时候，能不能也带上我。”宋七七每天都揪着宋民的衣摆，各种撒娇嚷嚷。

宋民总是哭笑不得，这两个孩子关系这么好，他不知道有多开心呢。

“好好好，我带你去接你小叔。”

宋安然那天到机场的时间应该是下午两点钟。

正是大热的七月份，宋七七坐在车里都还被热得汗珠一粒一粒得玩外滚。

心情激动得很厉害，她的小叔没有骗她，她的小叔真的回来了。她马上就能见到她的小叔了呢。

宋民牵着她的手，挤在机场成群成群的人堆里，不停地寻找着那个小少年的身影。

半年没见了，她脑子里的宋安然的形象都要模糊了呢，越是要看明白越是模糊。

“爸爸，七七。”宋安然的声音。

宋七七看着面前突然出现的小男孩的身影，她的小叔叔宋安然，眼睛笑到弯成一条缝，像初生的新月一般。

“小叔。”她大叫，然后挣脱宋民的手，穿过面前往来如梭的人流，直直向他怀里冲去。

那是自他们认识之后，第一次分开那么久的时间。

她日思夜想，他朝思暮想。

有些人，注定相遇，注定会是你生命力一个不平凡的存在。

。

40.第40章 五年不见，别来无恙6

那个夏天，那个暑假，就是宋七七上小学后的第一个暑假，她几乎每天都黏着宋安然。

那也是宋七七第一次有了想要和宋安然睡在一起的想法。

她甚至在歪着脑袋跟宋民提出这个建议的时候，心里还是有一点小小的期待的。

她以为爷爷很疼自己，就是很疼很疼的那种，肯定她说什么都会答应，都会同意的。

而且，就算爷爷一开始不同意的话，她说两句好话，撒撒娇，爷爷就一定会服软的。

可是，宋民听完她的想法后，先是笑得前仰后合，然后非常认真又严肃地拒绝了她的要求。

“七七啊，你是女生，你叔叔是男孩子。女孩子怎么能和男孩子睡在一起呢？”宋民抱着她，宠溺地揉了揉她的脑袋，试图劝说她。

“可是。。”宋七七想了一下，还是不能理解，“爸爸和妈妈以前就是睡在一起的。”

宋民捏了捏她可爱的鼻子，继续进行常识教育，“那是不一样的，只有长大后结婚了男孩子才能和女孩子睡在一起。爸爸和妈妈睡在一起，就是因为他们是大人，而且他们也结婚了。”

“噢。”宋七七委屈，撇嘴，不是很开心。

她放弃了，因为好像不管她说什么，宋民总是能想出一套理论来理所当然地反驳她。

闷闷不乐地回去找宋安然，还告诉了他她去找宋民要和他睡在一起的事情。

宋安然真的是憋着笑听宋七七说完这些话的。

他的小侄女，如此单纯，又如此可爱。

“七七啊，爷爷说得对，你是女孩子，得自己一个人睡。”宋安然摸着宋七七的头，像大人一样地教育她。

宋七七撇嘴，眼睛一眨也不眨地盯着宋安然看，脸上有着明显的不服的表情。

“可是，我害怕。”直接的不行，那就装可怜，这是宋七七一贯的套路。

“傻丫头。有什么好怕的？”宋安然对于她的这些套路熟悉得不能再熟悉。

“我怕看不到你，你也会离开我，再也不回来的那种。”宋七七嘟着小嘴，说出了自己心里的恐惧。

宋安然的心瞬间就软化了。

他的小侄女，真的，永远让人这么心疼。

他知道，七七一定是因为爸爸妈妈的离开才会这么缺少安全感的。现在，他是宋七七的所有依赖，小孩子难免会想一些有的没的。

“傻七七，我都说过了，我不会离开你的。我是你的叔叔，我能去到哪里？我得照顾你一辈子啊，有人欺负你，我会帮你打他啊，我怎么可能会离开呢？”宋安然揉着宋七七的头发，满是宠溺地开口说道。

“那小叔，我晚上还是想跟你睡。这样好不好，晚上我等爷爷睡着了，就偷偷跑来你这里。你得记着要给我留门，好不好？”宋七七眨着两只大眼睛十分期待地看着宋安然，就等着他点头。

宋安然竟然有点儿迟疑了。

他已经是一个十一岁的男孩子了，开学就要上五年级了。

宋七七年纪小不懂事，可是他不应该纠结于这种问题。

。

41.第41章 五年不见，别来无恙7

可是，他真的不忍心拒绝宋七七的话。

他看到她亮晶晶的大眼睛就心软，他看到她噘嘴假装生气的样子就心疼。

然后，宋安然就在宋七七无比期待的眼神里慢慢地点了点头。

是真的点了头。

宋七七瞬间便开心起来了，连带着眉毛高兴得都要跳起舞来。

“太好了，太好了，太好了。小叔答应了呢，这样以后七七就再也不怕了。”

宋七七高兴得乱蹦乱跳。

宋安然看着宋七七活蹦乱跳的身影，心情也莫名愉悦起来。

恩，她还小，就是个小孩子，他是她的叔叔。这样应该没有什么问题吧，等到过几年她变成大姑娘了，就不能再答应她这些无理的要求了。

宋安然只能在心里这样安慰自己。

那天晚上，宋安然真的是心里紧张得扑通扑通的。

他早早地把自己关在房间里，像宋七七说得那样，没有从里面锁上门。

然后在里面坐立不安，他是想要看会儿书，学会儿习的，可是什么都看不进去，脑子里总是出现宋七七那张单纯无害的小脸。

宋七七在楼下故意霸占了电视，非要看她平时怎么也不会看的那些卡通片，搞得宋民都不知道这小丫头是抽什么风了。

但是宋民很疼这小丫头，只是温柔地说了句不要看太晚，就上楼去了。

宋七七看着宋民上楼去，心里也是扑通普通的，手里拿着遥控器，心思完全不在卡通片上。

她有点儿紧张，这还算是她第一次做坏事呢。恩，是第一次偷偷地做不好的事情。

以前，就算是坏事，她宋七七也能做得光明正大的。

等了好一会儿，宋七七才关上电视，蹑手蹑脚地上楼。

还拿着自己房间的钥匙，从外面把门锁上了。这样，宋民就会以为她是在里面锁上的，哈哈，她真是聪明的厉害。

偷偷地跑到宋安然的房间门口，轻轻拧了一下门把手，门被打开了。

宋七七心里一喜，钻了进去，然后就锁上了门。

房间里很黑，宋安然没有开灯。

宋七七也不敢开灯，生怕引来了宋民。可是黑漆漆的，她又很害怕，就软软地开口，“小叔、”

床上的宋安然一个机灵就爬了起来，然后隐隐约约看到黑暗里有一个小小的轮廓，不是他的小侄女，还是谁呢？

“恩。”宋安然声音小小的，他也有一种做错事的心虚感。

宋七七循着声音走过去，宋安然小心翼翼地摸到床头的台灯，打开了，房间里一下子亮了不少。

宋七七的视线里突然出现了宋安然那张很好看的脸，就好像全世界都亮了，大大地笑了出来。

一头栽在宋安然的怀里，宋七七吸吸鼻子，满满的都是温暖的气息，那是宋安然身上的味道。就是会让她感觉到温暖的味道。她喜欢这种味道，会给她心安的感觉，无可替代的那种心安的感觉。

“小叔。”

“傻七七。”

在人生刚开始的岁月里，他们走进彼此的世界里，带给对方温暖和慰藉。这是别的任何人都无法替代的。

。

42.第42章 五年不见，别来无恙8

那天晚上，是宋七七自从爸爸妈妈去世后睡得最安稳的一个晚上。

她蜷缩在宋安然的怀里，像八爪鱼一样紧紧地缠着宋安然。

有了第一次之后，第二次，第三次就都会变得轻车熟路了。

两个人真的算是二十四个小时都黏在一起了。

甚至，宋七七整个暑假都没有去找过唐小允了。

后来的一个下午，不知道宋民怎么了，回来后就找宋七七，说是要给她报一个钢琴版，让她以后每天下午去上课。

宋七七脑回路简单，哪里知道钢琴班是什么鬼，可是她咬着手指飞快地在脑海里盘算了一下，就得出了一个结论，那就是，去上课就代表下午不能在家，不能在家就代表着一整个下午都见不到宋安然。

这个不好。

于是，宋七七就皱着眉头像拨浪鼓一样摇晃着自己的小脑袋，表示抗拒。

“为什么啊，七七，小允也在那里，你难道不想和她一起吗？女孩子还是应该多学学东西才好啊。”宋民试图说服他的小孙女。

宋七七的眼睛亮了一下，但是在想到宋安然之后，还是很快地又摇了摇头。

天哪，从那个时候开始，宋七七就有了重色轻友的喜好了。

“七七啊，你得听话。你看你们学校里的小朋友，不是都多才多艺的吗？你学会了，那些小朋友就会羡慕你了。他们就会说，哇，宋七七好厉害啊，宋七七好棒啊，我们做朋友吧？”宋民试图引诱她。

宋七七皱着眉头想了想，“我本来就很厉害。可是他们不喜欢我。”

宋七七说的是真话。

她说话直，脑回路简单，在学校不止同学，就连老师都敢针锋相对。

所以，就算是她思想简单，也还是能感觉的出来学校里除了唐小允，其他的小朋友都不是很喜欢她，甚至更多的是害怕。

“这。。”宋民竟被她说得无言以对。

“这样好了，我叫你小叔叔来跟你说。”宋民突然想到了宋安然，对哦，这丫头平时就最听宋安然的话了，他说的话她一定会听的。

宋民叫来了宋安然，宋安然听完宋民的话，犹豫了一会儿，也站在了宋民那边。

“七七，爸爸说得对，女孩子还是多学一点这些东西比较好。”

“可是，我不学的话会怎么样？”宋七七就是不知道为什么一定要学。

“不会怎么样。可是你这么小，如果什么都不学习的话，那长大了怎么办呢？就会像外面大街上那些穿得破破烂烂的讨饭的人一样，他们都是不学无术，才沦落到那种地步的。”宋安然开始像个大人一样吓唬宋七七。

宋七七果真被吓到了，“可是，我有在上学啊，而且我还考了第一名呢，唐小允都没有我考得高。”宋七七撇嘴，她明明很厉害的，怎么会和那些讨饭的一样呢？

宋民和宋安然都被宋七七这番话逗笑了。

“再说了，钢琴班是什么啊，做什么的？”宋七七歪着脑袋，满脸的无辜和迷茫。

。

43.第43章 五年不见，别来无恙9

宋民笑了，“七七啊，你小叔就会弹钢琴啊，你难道不想像你小叔一样吗？”

宋七七继续迷茫状，“什么是钢琴啊？”

宋民笑得说不出话来，他的小孙女，什么都喜欢打破砂锅问到底。

“这样吧，我叫人去买架钢琴来，让你小叔先弹给你看好不好？你要是喜欢了，我再送你去上课好不好？”

宋七七圆圆的眼睛看了看宋安然，又看了看宋民，最后终于点了点头。

宋民心里真是哭笑不得。

大儿子儿媳刚去世的时候，宋七七还那么小。他本担心这么小的孩子会不会就此留下什么精神方面的问题，才在万般考虑之后把宋安然接回家里的。

因为毕竟多个年龄相仿的小孩子说话，对精神的恢复总还是好的。

事实确实也证明，他这么做是对的。宋七七现在又像之前那样活泼和开朗，可爱得不得了。

一想到她这么小的孩子就没了爸爸妈妈，宋民就觉得心疼，总是怕各方面亏待了宋七七，什么都想要给她最好的。

可是说到底他还是个老头子，不知道像这么大的小女孩，究竟要得到怎样的教训。所以他生怕自己的教育出现了什么问题。

也就是因为这样，在知道唐家的那个小女孩暑假在学钢琴的时候，才恍然意识到自己的小孙女也是时候该培养一些兴趣爱好了。

但其实，让宋民觉得对宋七七有亏待的，还有一个除了他自己以外，任何人都不知道的秘密。

那就是，宋七七并不是他的亲生孙女。

或者应该说，宋七七的爸爸并不是他的亲生儿子。

他年轻的时候，和自己的妻子一见钟情，两人家世也算般配，几乎没经历什么磨难就顺利地在一起了。

婚后他们的生活也很幸福。

只是，结婚五年了，都没有孩子。而且，她一点怀孕的动静都没有。

耐不住双方家人的催促和叮嘱，两人忧心忡忡地去医院做了检查。

最后的检查结果出来，是她不能生。

她是一个好女人，只要想到她，不管多少年后，宋民都还能够笑得出来。

那会儿，检查结果出来后，她几乎得了抑郁症，甚至要和宋民离婚。她觉得自己对不起他，一个女人如果不能生孩子，那这人生还有什么意义。

可是，宋民爱她，真的很爱。

他用尽所有的办法说服了所有人，最后才说服了她。

他说，他不在乎，真的不在乎。这一辈子不在乎有没有孩子，只要是有她在，一切就好了。

后来，她好不容易才接受了现实，两人商量了好久才去领养了宋七七的爸爸宋安明。

他们对外宣称宋安明就是二人的亲生儿子，事实上，两人对宋安明也是特别好，呵护有加，完全是当亲生儿子抚养的。

只是，自古以来，天妒红颜。她没多久就被查出得了癌症，晚期。

她走之前说，这辈子最大的遗憾，就是没能给他生一个孩子。

他握着她的手，泣不成声，说，你是不是傻了，安明不就是我们的孩子？

。

44.第44章 五年不见，别来无恙10

他把宋七七当成自己的亲生孙女，关于她的身世，他是打算瞒一辈子的，这辈子就这样烂在肚子里。

因为，宋七七就是他的亲生孙女，不管什么时候都是。

只是，若是他知道因为他的想法，害得宋安然和宋七七后来纠缠痛苦了那么多年，不知道会不会后悔没有早点说出来呢？

真的很快就有人送来了一架钢琴，宋七七躲在宋安然的身后看着那个庞然大物被搬进家里来，满满的不知所措。

可是，她却从宋安然的脸上看到了光亮。那一瞬间，她突然就对面前这个庞然大物有了一点儿兴趣。

然后，她看到宋安然很认真很绅士地坐在钢琴前，十指飞舞，竟从黑黑白白的琴键里流泻出好听又轻快的声音来。

她像惊呆了一般地看着宋安然，原来，她的小叔叔竟然如此厉害。

宋安然一曲完毕，站起来，看着他可爱的小侄女，开口说道，“七七，你想不想弹弹试试？”

“好啊。”宋七七满口答应，也满心欢喜地坐上去，学着刚刚宋安然的样子，在琴键上按来按去的，可是，并没有出现宋安然之前那般好听的声音，相反的，她弹出的调调竟有些刺耳。

宋民和宋安然站在一边看着不服气的宋七七，笑得眼泪都要出来了。

“哼。”宋七七小手一拍，站了起来，小嘴都撅起来了。

“傻丫头，你去上课，跟着老师好好学，就能让你小叔叔一样厉害了，怎么样？”宋民找准时机，开口劝导。

宋七七偏过头去，看起来是真的生气了，“可是，小叔他不是会吗？让他教我也可以啊。我不喜欢老师。”

宋安然走到宋七七面前，小手戳了戳她的脸颊，肉肉的，很有弹性。

“可是我也会的很少，还不能教你。”

宋七七又冷哼了一声，看了一眼宋安然，沉默了五秒钟之后，转过头来，对着宋民说了一句，“那好吧。我去上课。”

宋七七说完这话就上楼去了，看起来气还没消。

但是，宋民在听到宋七七终于松口之后，笑得褶皱都多了好多。

小孩子嘛，总是气来得快，也走得快。怕是因为刚才的事情，觉得脸上过不去，等一会儿就好了。

宋七七只是觉得，像宋安然会的东西，而她不会的话，那样很丢人的。

而且，她更害怕宋安然会看不起她，然后就不跟她玩了。

上课的地方离家不远，因为是下午上课，宋民没有办法从公司赶回来送她去上课，所以就委托司机老刘每天准点来接她。

然后宋七七还是提出了要求，要宋安然一起送她去上课。

宋安然本来也没有什么事，就很爽快地答应了。

钢琴班的小朋友大都是像宋七七这么大的小女孩，而且爷爷真的没有骗她，唐小允也在。

宋七七很聪明，老师也很喜欢，只稍稍点拨，她就能很快学会。老师也不止一次地说过她很有天赋。

可是，宋七七并不喜欢钢琴。她喜欢画画，画画的时候她能忘记一切，那种感觉很美妙，可是弹琴的时候就不会，她的脑海里总是会想起宋安然坐在钢琴前的样子，安静又美好。

。

45.第45章 重新开始，但不会放过你1

很多年后，宋七七在米国的第一年，为了生计，也是出卖过自己的钢琴技艺的。

因为倔强她从没开口向家里要过一分钱，虽然每个月宋民都会派人往她的账户里打很大的一笔生活费，但是她从来都没有碰过那张卡。

那些日子，是孤独的，是难捱的，是痛苦的。

宋七七在上完课的时间里，会到处找工作******，就为了能让自己的生活好一点，也为了让自己看起来忙一点。

因为忙起来，她就没有时间去回忆过去的美好，没有时间去想念那些不该想念的人。

每次她坐在钢琴前，下面有着各种各样的人，各个生活阶层的，认识的，不认识的，眼熟的，眼生的，她总是会想起来小时候初学钢琴的那会儿。

为了能得到宋安然的一句夸奖，她也那么努力过，那么认真过。

那时候再想想，真是好笑。

公司楼下的一家餐厅里，宋七七撑着下巴似笑非笑地看着宋安然。

“小叔啊，你还记不记得小时候跟我说过，要是我以后钢琴弹得比你好，你就会答应我一个条件。”

宋安然蹙着眉头，他说过吗？好像是说过也。

那段时间，小七七每天都很准时地去上课，老师也夸奖她学得很快，很有天赋。

年纪小的孩子啊，总是特别喜欢听到别人的夸奖。尤其是宋七七，她总是特别喜欢听到宋安然夸奖她。

可是，每次宋安然总是能够指出来她的一点点错误，然后笑着说她还不够认真，做得还不够好。

这好像是个魔咒，越想要发生的事情就越不会发生。不管宋七七如何努力，她都没有听到过宋安然的一句夸奖。

有一天，宋七七赌气跟宋安然说，“总有一天，我一定会弹得比你好的，到时候，你可一定要答应我一个要求。”

宋安然笑的特别好看地点了点头。

这会儿，宋七七一说，宋安然就想到了那时的场景，那时还很小却很倔强又不服输的宋七七。

“你记不记得，记不记得？”宋安然好一会儿没说话，宋七七还以为他不记得了，真的有点儿动怒了，怒气冲冲地看着宋安然。

“记得记得。”宋安然好看的手指顺着茶杯的边缘一遍又一遍地滑过，嘴里噙着若有若无的笑意，淡淡地开口。

他怎么会不记得呢？他的小侄女那么努力地想要得到他的肯定，他知道她好胜心重就是不如她愿，总是会挑刺。她赌气说出的话，他却也是答应了。只是后来慢慢两个人都忘了。

“记得就好。”宋七七撇撇嘴，斜着眼睛有几分挑衅地看着宋安然，“晚上回去我们再比一下好呗？”

宋七七这个语气，宋安然怎么能说不好呢？

宋安然闷着头吃饭，宋七七不知道在想什么，笑得很开心很开心，都合不拢嘴的那种。

“这么巧，安然哥，你在这吃饭。”女人娇滴滴的声音在宋七七耳边响起，嗲嗲的，宋七七的笑容瞬间凝固在脸上。我去，不是吧，刚刚才对付走一个女人，现在又来一个？

。

46.第46章 重新开始，但不会放过你2

宋七七“蹬”地一下，身体就坐直了，挺胸抬头，不管怎么着，气势得先做足。

微笑着回头，面前的女人，出现在了宋七七的视线里。

恩，怎么说呢，感觉还不错。身材还算可以，只是胸不够大，屁**股不够翘，恩，腿不够长，也不够细。而且，这姑娘看上去，怎么跟几年前的唐小允似的，不像宋安然这种人会认识的女人啊，给人一种还在上学的乖乖女的感觉。

宋安然倒没什么异常，慢慢地抬头，注意到宋七七看人家的有敌意的眼神，才微笑着点头，“是啊，我们在这吃午饭。”

宋七七收回视线，瞪了宋安然一眼。

宋安然假装不明所以，也回了宋七七一个疑惑的眼神。

“哼。”宋七七冷哼一声，低下头去吃自己的饭，看来真的像是碰巧遇到又不太熟的那种人，她这醋吃得有点怪了啊。

“你自己？”注意到宋七七的动作，宋安然继续对美女说话。

美女抬了一下自己的黑框眼镜，笑得很单纯，“不是啊，聪洋哥他去停车了，我先进来的。”

“噢。”宋安然若有所思地点头，顾聪洋这小子也来了？

“不是吧，这么巧，宋安然。”男人的声音由远至近，带着一点点的惊喜。

“你小子，我还说呢。”宋安然站了起来。

宋七七撇嘴，自顾自地吃着饭，别说，这家的糖醋排骨还真好吃。

“跟美女吃饭呢？也不介绍一下。”还是顾聪洋眼尖，一下子就注意到了宋七七的存在。

听到有人提到自己，宋七七抬头，想要友好地冲人家笑一下。

彼时，她坐着，他站着。她向上六十度的仰角，他低头三十度的俯角。

她嘴里还有着刚刚塞进去的糖醋排骨，他脸上还带着偶遇宋安然的惊喜。

微笑还未来得及绽放，时间就好像瞬间停止了一般。

餐厅里人来人往，喧喧嚷嚷，她的世界却好像突然安静了一般。

他的眼神澄澈，看得到她浓淡适宜的妆容，大卷大卷的长发，还有因为塞了一块糖醋排骨而鼓起来的脸颊。

两个人保持这样的姿势五秒钟，宋七七才回过神来，蓦地回头把嘴里的排骨吐了出来，急急地拿餐巾纸擦了一下嘴巴，然后站起身来，冲着男人露出一抹好看又阳光的微笑，标标准准的八颗牙齿，还有扑闪扑闪的睫毛。

顾聪洋也失声笑了出来。

气氛好像有点儿怪怪的，宋安然适时开口，“这是我小侄女，宋七七。她今天第一天到我们公司上班，我带她来吃饭。七七，这是我朋友，顾聪洋。”

宋安然的话窜进宋七七的耳朵里，她笑得越发不自然了。

“哦，原来是你的小侄女啊。哈哈。”顾聪洋笑着说道，眼睛自始至终都没有从宋七七身上移开。“你好，我叫顾聪洋，初次见面，很高兴认识你。”

宋七七伸出手来轻轻地握了一下顾聪洋的手，动作小心又谨慎。

这是她第一次见到他。

她从他的眼睛里看到了惊艳，他也从她的眼睛里看到了紧张。

。

47.第47章 重新开始，但不会放过你3

“既然这么巧，如果你们不介意的话，那就一起吃喽？”宋安然没有看出两个人之间的这些小心思，出于礼貌询问道。

“好啊。”宋七七和顾聪洋两人没有丝毫犹豫，异口同声。

顾聪洋笑着摸了摸自己的鼻子，看向一边这一会儿一直默不作声的美女，开口问道，“可以吗？”

“可以啊可以啊。”美女慌忙点头。

“那好，我们坐吧。服务员，加两套餐具，我们这边点餐。”

宋七七默默地坐下来，真的，这个男人的声音真好听。

顾聪洋，是宋安然在生意场上认识的，也是他为数不多的关系还算不错的朋友。

顾家，也是家族企业。顾聪洋，年纪不大，但已经开始接手集团的事务了，而且做得很好，能力很好。

最主要的是，顾聪洋为人很好，人品也是生意场上难得的，这也是宋安然愿意和他交朋友的一个很重要的原因。

两个人坐下来之后，一开始也是说一些工作上的事情。宋七七也是难得的安静，不插嘴也不吵闹，好一会儿，都没说过一句话，只偶尔抬头看一下两个人。

“哎，宋安然啊，我以前呢，只听说过你家里还有一个小侄女，据说是长得花容月貌，闭月羞花。我也一直没见过，真没想到，见了真人以后，倒是把我吓着了。”顾聪洋突然把话题转移到宋七七身上，宋七七全身细胞都在紧张。

宋安然只是笑笑。

“为什么会把你吓着？”宋七七抬头，对上顾聪洋的视线，疑惑地开口问道。

顾聪洋笑笑，脸颊上，不深不浅，有两个很好看的酒窝，“你这哪里是花容月貌，闭月羞花啊，那简直是杨玉环见到你也得羞死啊。”

宋七七被说得不好意思了，假装嗔怒地打了顾聪洋一下，“你这是说我胖吗？”

“哎哎哎，我可不敢啊。你一点都不胖，就这身材，很好很好。”

宋七七笑得合不拢嘴。

“哎，不知道你这小侄女有男朋友了没有？长这么好看，肯定有很多男孩子追吧？”顾聪洋看着宋安然，状似不经意地问道。

宋安然拿着筷子的手有点发麻，他看了一直微笑的宋七七，开口说道，“我也不知道呢。做小叔的，不好问侄女感情方面的事情。”

宋七七在心里翻白眼，她的小叔啊，真是虚伪，在外人面前总是能够一下子就把自己扯得远远的。

“那，能不能问一下七七小姐，您有男朋友了吗？”顾聪洋眼睛含笑地看着宋七七。

如果刚刚问宋安然这个问题只是出于好奇，那么现在顾聪洋的目的，就是司马昭之心，路人皆知了。

宋七七心里有点儿打鼓，抬头很自然地对上顾聪洋的视线，无意地扫了一眼宋安然，开口说道，“没有呢。我才刚回国，哪有时间找男朋友啊？”

“那正好，留个电话呗，改天啊，叫你出来玩。你在国外待了很多年？那一定对这里不是很熟悉了吧？我带你玩怎么样？”

。

48.第48章 重新开始，但不会放过你4

顾聪洋的白衬衫莫名勾起了宋七七的少女心。这么多年了，她还真的很少见到有男人还能将白衬衫穿出这么随意的感觉来。

她笑着看他，他真的长得很帅，还是那种带着一点点俏皮的帅，像还没长大的男孩子，但是明明又多了几分成熟。

对，他长得有点像张艺兴，就是最近很火的一个男明星。

这么想着，宋七七就不注意便笑出声来了。

“你笑什么？”顾聪洋盯着宋七七，抓了一下头发，嘴里还咬着筷子。

宋七七摇摇头，眼睛黑亮黑亮，那里面像有一个很有意思的世界，吸引着顾聪洋的全部注意力。

“没什么啊。只是，你能陪我玩吗？你女朋友不生气吗？”宋七七看了看一直在旁边不吱声的美女，笑得很随意。

顾聪洋随即了然，“嗨，你说她啊？刚刚都忘记跟你介绍了，这是我一发小，从小就认识的，杨样。不是我女朋友。”

顾聪洋最后还刻意加了一句话，来撇清他跟杨样之间的关系。

宋七七点头，但是还是注意到了杨样眼睛里瞬间消失的暗淡。

明眼人一眼就能看出来，这小姑娘喜欢顾聪洋，估计全世界也就他一个人不知道了吧。

但其实，感情就是这样，像一个漩涡，不知深浅，无所逃遁。漩涡外的人总是能很容易就看清楚这其中的所以然，可是漩涡里的人脑子晕乎乎，好像缺了一根弦，怎么也不明白。

是真的不明白吗？或许是不想明白吧。

宋安然也沉默着，他心里有一点不舒服，看着自己的好朋友勾搭她，他不开心，但是又没有理由也没有资格不开心。

宋七七自然注意到了宋安然的异常，但还是浅笑嫣然地看着顾聪洋，开口，“原来是这样啊。那好吧。我把手机给你，你把你的电话输进去。”

“好好好。”

宋七七手机解锁后，把手机递给了顾聪洋，笑意吟吟。

顾聪洋颤抖着接过宋七七的手机，输入自己的手机号拨了过去，等到手机响了，便直接挂掉了。

“七七啊，我突然想起来，我手上还有两张今天晚上的电影票呢。刚上映的，爱情片，据说很好看，我正愁没人跟我一起看呢，还想着把票送谁呢。不知道你有没有空啊？”顾聪洋把手机还给宋七七，开口说道。

宋七七笑了，看了一眼假装没听到的宋安然，又看了一眼埋头吃饭的杨样，微笑着点头，“好啊，应该有空吧。只要我小叔不虐待我，让我加班。”

“哦，那你放心吧。安然他一定不是这样的人，是吧，宋安然？”顾聪洋笑得很开心，说着还用胳膊肘撞了一个宋安然。

宋安然含糊不清地点头，“当然了当然了。”

过去他没见过她和别的男人在自己面前打情骂俏，现在，他面对这些才知道，原来竟是这样难熬。

她笑得很开心，他却没办法高兴起来，整个心情都低落了，舌头要咬得死死的，要不然他真害怕自己会失控。

。

49.第49章 重新开始，但不会放过你5

吃完饭后，四个人便分开了。

顾聪洋一直提醒着宋七七别忘记下班后要跟他去看电影的事情，脸上满满的都是那种幸福感，像小孩子意外获得了一块很大的奶酪的那种幸福感。

宋七七笑得矜持又小心，微笑着点头，一遍又一遍地说“放心吧，我不会忘的。”

顾聪洋看着宋七七的眼神里都是不舍，虽然他晚上就又能见到她了，但是他真的好不舍得离开。

原来，喜欢一个人竟然是这么简单的一件事情。

原来，真的不用着急，岁月那么漫长，有一个人，出现得那么突然，却在你看到她的第一眼，心里就有一种全世界非她不可的感觉。

杨样就在这附近，原本因为约到顾聪洋出来吃饭心情好到爆，却看到他对另外一个女人暧昧又主动。那个时候她才知道，原来不喜欢就是不喜欢，没有感觉就是没有感觉。他不会因为自己的陪伴就接受了自己的好意，他真的会遇到一个第一眼就让他动心的女人。

像顾聪洋说的那样，杨样是他的发小，两个人从小一起长大的。

他是很乖巧的男孩子，她也是很乖巧的女孩子。

他家境殷实，她家庭条件也不差。

他上学时学习就很好，长得好看，也会打篮球，身边总是不缺少围着他转的花蝴蝶。

相反的，她就普通得多了。为了成绩看上去和他相差得不是那么远，她读书刻苦，学习认真，却也勉勉强强只能算得上优秀，却也因此早早戴上了重重的厚框眼镜，一早就给自己定义了一个乖乖女的形象。

她像他身边的那些女孩子一样，从青春懵懂不懂事的时候，就开始喜欢他了。

喜欢他的清秀，喜欢他的帅气，喜欢他的聪明，喜欢他打篮球时汗流浃背又异常认真的模样，喜欢他短发平头思想独特又深知灼见的形象，喜欢他偶尔会说两句俏皮话，喜欢他身上淡淡的柠檬香，还有笑起来的时候脸颊上两个浅浅的小酒窝。

这些年来，他们一起上小学，中学，甚至大学。

她对他的喜欢，周遭的全部人都清楚，但是，好像只有他不明白。

她是他身边唯一走得比较近的女孩子。

甚至就连他们的父母，偶尔都会开玩笑，问他们准备什么时候结婚。

每当这个时候，她总是一笑而过，而他也总是不解释。

她以为，他也像她一样，喜欢她，所以才对她那么好，甚至算得上是呵护有加。

甚至她以为，他们会一直这样下去，一切都顺其自然，他们会很顺利地结婚，很顺利地生孩子，有一个很幸福很美满的家庭。

她以为他只是不善于表达心里的感情，就像她一样。

但是，今天宋七七的出现，打破了她心里所有的幻想，所有的自欺欺人。

他着急地撇清他们之间的关系，他主动地表示自己心里的好感，他甚至离开时眼睛里那么浓的不舍，都只是为了那个见面才不到一个小时的女人。

心酸吗？不，是心痛。她真的好喜欢他啊。

。

50.第50章 重新开始，但不会放过你6

送走了顾聪洋，宋七七和宋安然回公司去。

她能明显地感觉到宋安然和来时的不一样，看起来心情不是很好。

她更加得意洋洋了。

宋安然本来就因为顾聪洋的事情心情烦闷，宋七七又没有像之前那样刻意做出和他很亲密的动作，甚至两人之间的距离都有些远，他的心里就更不舒服了。

一整个下午，宋安然都工作得非常不顺心。

宋七七没有来烦他，一个人老老实实地坐在办公桌前，时不时地看下手机，笑得很开心。

越是这样，他就越是烦闷，心不在焉地厉害。

“程安娜，给我泡杯咖啡。”宋安然打通内线，没等程安娜的回话就直接挂掉了电话。

宋七七只是抬眸睨了宋安然一样，视线就又回到自己的手机上，嘴角的笑意就更浓了。

程安娜撇撇嘴，中午宋安然吃完饭回来的时候，她就觉得怪怪的，整个气氛就不一样。刚刚宋安然的语气就更验证了她心里的想法。

泡了杯咖啡，敲了敲门，端进去，小心翼翼地查看了一下宋安然的脸色，果然冷得吓人。

放下咖啡，程安娜就想要出去。心里还在默念，千万不要叫她，千万不要叫她，千万不要叫她。

虽然来给宋安然当秘书没有很久，虽然宋安然平时话不是很多，但是宋安然也没有脸色这么不好看过啊。她真心不知道眉眼好看的宋安然生气的时候是什么样子的，但是看小说里，那种总裁发起火来总是很可怕的，所以还是能躲多远就躲多远吧。

但是，往往天不遂人愿。

宋安然的声音适时地在程安娜的脚要迈出办公室的前一秒钟响了起来。

“程安娜。”他的声音真的很有磁性，真的很好听很好听很好听，可是，这会儿听起来还有一点点让人害怕。

“是。”程安娜慌忙回应，顺带着停下脚步，回头面对着宋安然，等待他吩咐。

“这份文件怎么回事？你都没有好好检查就给我了吗？数据都做错了，让我怎么签字？拿回去重做、”

程安娜战战兢兢地过去拿文件，手都在发抖。宋安然果然是生气了。

“对，对不起，宋总，我马上拿回去改。”

“你怎么回事？这份文件很重要的，明天早上要拿给客户看的，你做成这样？”宋安然的声音有点大，也有点冷。

程安娜拿着文件，不住地点头，示意自己错了。

“对不起对不起对不起。”程安娜低着头，眼睛红红的，马上就要哭出来的感觉。

宋七七抬头，瞥了两人一眼，放下手里的手机，慢慢站起来，好整以暇地看着宋安然，轻轻咳嗽了一声，淡淡开口，“宋总啊，你心情不好，就这么苛刻自己的员工吗？这可不是明智的为君之道啊，你这样下去，宋氏早晚会被你败光的。”

宋安然抬头，对上宋七七的视线。

办公室里的气氛异常诡异，两人的眼神里似乎有着刀光剑影，火花四射。

程安娜低着头，尽量假装自己不存在。

。

51.第51章 重新开始，但不会放过你7

宋七七丝毫不惧地迎上宋安然的眼神，冲她伸了伸舌头，做了个鬼脸，然后慢慢地向程安娜走去。

走到程安娜跟前，宋七七拿过她手里的文件，挑衅地看了宋安然一眼。

“做什么做啊？你傻吗，程安娜，他分明就是在欺负你。”

“在你眼里，我就是那种人？”宋安然手撑着桌面，慢慢地站起身来，直直地盯着宋七七的眼睛问道。

“哪种人？始乱终弃？不讲信用？还是白眼狼？”宋七七冷笑着开口反问道。

“会无缘无故欺负员工的那种人？”宋安然不知道自己和宋七七之间有什么误会，她会对自己有这样的定义。

“难道不是吗？程安娜啊，你出去忙你的吧，他就是个小人。”宋七七拍了拍程安娜的肩膀，想要安慰一下受到惊吓的程安娜的。

“可是。。”程安娜开口想要说些什么。

“宋七七，你这是公然跟我作对。你不要忘了，我才是这里的总裁。”宋安然狠狠地拍了一下桌子，吓得程安娜把话咽了回去。

“呦，总裁，谁怕谁啊？你是总裁又怎么样？我就是看不惯某些人仗着自己的身份欺负别人的人，怎么着？”宋七七的声音也不自觉地加大了。真是的，输了什么也不能输了阵势啊。

宋安然竟然笑了出来，他抱着胳膊看着宋七七，“宋七七，如果你非要这样认为的话，那我也没办法。如果你非要程秘书出去的话，那么这份文件就由你负责。”

“我负责就我负责、”宋七七仰头，谁怕谁啊？

程安娜有点儿害怕地看了宋七七一眼，小心地拉了一下她的衣角，“七七啊，我，我刚刚看了一下，好像数据真的有点儿问题。”

程安娜的话声音虽然很小，但是在这间异常安静的办公室里，还是足够在场的三个人听得清清楚楚的。

“什么？”宋七七的脸色瞬间就变了，不可思议地看着程安娜。

宋安然低头笑了出来，再抬头的时候，脸上就剩下了得意。

“怎么样，宋七七？你可是大名鼎鼎的宋七七啊，不能说话不算话，反正正好我看你今天也闲得厉害，这份文件就交给你了。程秘书啊，你还不快谢谢宋小姐。”

宋七七咬牙，指甲在文件上划出一道长长的划痕来。

“对不起啊，七七，要不然这份文件还是我来改吧。”程安娜试探性地说道，伸手想要从宋七七手里拿过文件。

宋七七深呼吸，淡定地转身，趾高气昂地看着宋安然，一字一句地开口，“你回去。我做就我做。本姑娘什么都会，就是不知道怂这个字怎么写的。”

“这。。”程安娜还愣在原地，小心翼翼地看了宋安然一眼，不知如何是好。

“既然宋小姐都这样说了，程秘书，你还愣着干什么，事情做完了就可以提前下班了，出去吧。”宋安然话是对程安娜说的，但是视线却一直都没离开过宋七七，很明显就是故意说给宋七七听的。

“那，那好吧。”程安娜看着宋七七也是足够倔强的人，只好慢吞吞地走出去了。

。

52.第52章 重新开始，但不会放过你8

直到关门声响起，宋七七才愤愤地看了宋安然一样，拿着文件，假装淡定地走回到自己的位置。

桌上的手机亮个不停。

本来是加了顾聪洋的微信，之前一直在跟他聊天。

吃饭的时候，只是觉得他长得好看，第一印象还不错，也是她喜欢的类型。

聊了一会儿之后，宋七七发现两人还挺能聊得来的，算得上是很合拍的那种人。

“我被我小叔欺负了。”

宋七七打开手机，对顾聪洋发了出去，后面还跟了几个大哭的表情。

“为什么啊？怎么回事啊？你别着急啊，这小子，我肯定帮你算账。”

顾聪洋回得很快，宋七七看完，心情也很美丽，刚刚的气氛和委屈就像变魔术一样，一瞬间就消失不见了。

脸上是掩饰不住的笑意，动手打了一句话，“不跟你说了，我要好好给他做文件了。我得乖乖完成任务，下班才能跟你去看电影。”

宋七七发出去之后，就把手机反面放在桌子上，开始着手看手里的文件。

不知道为什么，宋安然刚才看到宋七七那么生气的样子的时候，心里是特别愉悦的。

他就喜欢这样的宋七七，大部分时间都是很开心的，喜欢意气用事，很容易生气，也很容易消气，做起事情来也那么认真。

宋安然就这么看着宋七七，竟然发起呆来了。

她的手机上有什么很好玩的东西吗？刚刚还因为生气咬着嘴唇的她，下一秒钟就笑得那么开心了。

她笑起来那么好看呢，她认真做事的样子就更好看呢。安安静静的，温温婉婉的。

宋七七心无旁骛地对着手里的文件改了一个多小时，幸好当初上学的时候还算认真，幸好这些东西她还懂得一些，幸好现在的百度还不算没用，最主要的还是因为她宋七七实在是太聪明了，最后终于把文件改完了。

心情更好了，嘴里哼着歌，认真地又检查了最后一遍，确认无误后把它打印出来装订好，宋七七狠狠地伸了个懒腰。

天哪，这种感觉实在是太爽了，满满的成就感啊。

宋七七瞥了宋安然一样，哼，死变态，宋安然。

站起来，走到宋安然桌前，狠狠地把文件往宋安然桌上一拍，她看着他，双手抱胸，“宋总，文件我改完了，你要不要好好检查一下？”

宋安然抬头，先是看了她一眼，然后漫不经心地拿过桌上的文件，翻了一下，他本来就对她的能力没有怀疑，看到结果也在意料之中。

宋安然表情淡淡地点了点头，“恩，还不错。放这吧。”

“宋总，您就不夸夸我嘛？”宋七七眼含娇俏地看着宋安然，声音也可以嗲嗲的，听得她自己都忍不住一阵鸡皮疙瘩。

“不夸。”简单的两个字，想都不想地拒绝了。

宋七七呲牙咧嘴，但随即又满面微笑，“小叔啊，你老是这么工作，都坐了一下午了，你累不累啊？这样下去容易得病的，什么颈椎病啊，腰椎间盘突出啊，前列腺炎啊之类的。”

宋安然真是哭笑不得。

“要不要我们休息一下去做做运动，就去里面的床上吧，恩？”

。

53.第53章 重新开始，但不会放过你9

宋安然面无表情地看着宋七七，心里真是憋笑憋到内伤。

“你看我干嘛？你不愿意？”宋七七开口。

宋安然摇头，“我还要工作。”

“就你这样，真不知道唐小允是怎么受得了你的，整天除了工作还是工作。”

宋安然没吭声。

“那，小叔，我工作做完了，我可以下班了吗？”

宋安然抬头淡淡扫了宋七七一眼，“你去干嘛？”

宋七七耸耸肩，“你那个朋友约我去看电影啊。”

宋安然不知道该说些什么，就这么愣怔着，眼睛瞬间就失了神。

宋七七并没有在意，“那我走了啊。”

回头，拿了自己的包和手机，就乐呵呵地往外走。

直到办公室的门被宋七七重重地关上，宋安然的思绪才被带回来。

她走了？宋安然有点儿在梦里的感觉，可不是吗，办公室里现在除了他，再没第二个人了。

只是，为什么，他一呼吸，就还能感受到属于她的气息。

说走就走了，说来就来了，她总是这样。一瞬间，宋安然的心就变得空荡荡的。

宋安然正看着电脑，满脑子乱糟糟，不知所措的时候，办公室的门突然又被人打开了。

宋安然下意识地抬头向门口的方向看去，宋七七风风火火地出现在了他的视线里。

那一瞬间，宋安然前一秒钟所有的心酸和苦涩都消失得无影无踪，他的眸子里有掩饰不住的惊喜和意外，甚至手都紧张到不知道要放在哪里。

“小叔啊。”宋七七开口，“你，今天晚上回家吗？”

“啊？”宋安然没有听明白宋七七话里的意思。

宋七七皱眉，捏了捏自己的指甲，“我的意思是，你是回你的别墅呢，还是回宋家？”

宋安然点头，都出去了又着急忙慌地赶回来就是为了问他这个问题？

动了动嘴唇，他也不知道答案是什么，平时他都是回自己别墅的，昨天也是因为宋七七第一天回家他送她才回去的，今天似乎就没有什么理由再回去了吧。

可是，他的喉咙发紧，说出来的话还是回家。

“真的啊？回宋家？”宋七七的眉毛像会跳舞一样，看起来她因为宋安然的这个答案很高兴。

“恩。”宋安然再点头。

“那就是嘛。你可不要跟我耍什么花招哦，我会让你哭死的。”宋七七仰头，很得意的样子，“我去你那里住的事情还是要先跟爷爷说一下的啊，再说了，明天还要跟你的顺风车来上班呢，是吧？”

宋安然面无表情。但是他听得很认真。

他的小侄女一直都是这样，似乎永远都有说不完的话，他喜欢听她说话，听一辈子也不会烦。

“那我就走喽，我要跟你的朋友去看电影喽。”宋七七高兴地冲宋安然晃了晃手里的手机。

宋安然突然又难过起来，心酸得厉害，他真的有点儿不能容忍她跟别的男人出去。

“你，能不能不出去？”

话一出口，不止是宋七七，就连宋安然自己都被惊呆了。

他？说出来了？

。

54.第54章 重新开始，但不会放过你10

“为什么？”宋七七直直地盯着宋安然的眼睛，不知道什么时候，她脸上的笑意消失了，有点儿严肃地看着宋安然。

此刻的场景就像一个捉奸在床的妻子很严肃地审问自己出轨的丈夫，为什么。

宋安然看着宋七七的眼睛，心里紧张到心跳都不正常了，那种扑通扑通的感觉只有每次面对她的时候才会出现，他好几个亿的生意都能临危不惧，甚至眼睛都不眨一下。

但是她就是她，她是宋七七，是他的小侄女，是他以前喜欢的女人，现在喜欢的女人，以后也会一直喜欢的女人。

那一瞬间，宋安然心里突然有一个想法。

说出来吧，什么都说出来吧，那样就不用这么痛苦了。

“我，不想让你跟别的男人出去。”

宋七七盯着宋安然，突然就笑了出来，有点儿惊讶地开口，“别的男人？小叔，你在搞笑吗？你不让我跟别的男人出去吃饭看电影，难道要把我关在家里一辈子吗？那我还怎么结婚怎么嫁人啊？”

她说得理所当然，他没有一丝力气去反驳。

不管什么话，只要是从她嘴里说出来的，听起来就都有道理，就都是对的。

对啊，她是他的侄女，也仅仅只是侄女而已。

她是要结婚的，是要嫁人的，终究有一天是会有另外一个男人能够很好地照顾她，爱她，他们理所当然地得到全世界的祝福，有法律支持的夫妻关系，可以白头偕老，可以共度一生。

他不过就是她的叔叔而已，没有权利也没有资格限制她的交际。

可是，他真的很想问出来，为什么她就可以理所当然地说不许他和唐小允结婚？既然两个人本来就不会再有任何关系，为什么她又要对自己百般撩拨，又要口口声声地说唐小允是她的情敌？

他很想问出口，很想问明白，真的很想。

可是喉咙里像是有很多很多石头压着，压得他说不出话来。

“我的意思是，他是我的朋友，你们在一起的话，会不会有点儿尴尬？”终究还是没能说出口

“尴尬？”宋七七皱眉，“我不知道哪里尴尬了？因为我曾经跟你在一起过吗？还是什么？”

宋安然抬头，看着她恶狠狠地开口，“我是说辈分。”

宋七七笑得花枝乱颤，“小叔啊，你瞅瞅你这思想，多少年代的老思想了，还辈分？我们年轻人啊，现在都不在意这个。”

宋安然淡淡点头，脸上是挥之不去的苦笑。

“小叔啊，如果呢，你要是还对我余情未了，并且是因为这个原因不开心的话，那我就得劝劝你了。何必呢，你一个都要结婚的人了，是不是？我们是不可能的，你又不是不知道，别在苦着自己了啊。”

宋安然目瞪口呆地看着宋七七。

“哦，对了。我呢，是要和别的男人谈恋爱，但是，我还有一句话忘记告诉你了，我可以重新开始，但是这并不代表，我会放过你。我很记仇的，你曾经那么对过我，我是不会让你幸福的哦。拜拜了，我去约会了。”

宋七七说完，冲着宋安然抛了个飞吻，妖娆地关上门走了出去。

。

55.第55章 重新开始，但不会放过你11

宋七七关上门后，刚刚还在的满面的笑容瞬间便消失殆尽。

像是经历了一场大的劫难一般，她站在门外，好久都没能动弹一下。

没有人知道刚刚的她究竟有多紧张，像是经历了一场生死，没有人知道刚刚的她究竟有多紧张，她是用指甲掐着自己的肉，才能假装毫不费力，毫不在乎，微笑着说出那句话。

当她还在异国他乡，中间和他隔了一整个太平洋的时候，当她经历过撕心裂肺般的心痛，震耳欲聋般的想念后，决定要放弃喜欢他的瞬间，她就从来没打算会接受他的幸福，是属于他自己一个人的幸福。

她一定要让他体会那种伤痛和无奈，一定要让他下辈子孤苦无依一个人生活。

狠狠地喘着粗气，手轻轻地一下一下地拍着自己的胸口，宋七七竭力让自己尽快镇静下来。

手里的手机蓦地振动起来，宋七七被吓了一跳，吓得差点将它扔出去。

是顾聪洋打过来的电话，不知道为什么，想到那个笑起来的时候如沐春风的男子，宋七七整个人就想温柔起来。

好像他们认识很久一样。

与君初相识，犹如故人归。拿着手机的宋七七脑子里瞬间就闪过这句话，心里很开心很开心。

“七七啊，你下班了没？我去接你？”电话里的他的声音，听起来要比现实中还要更好听一点，而且好像张艺兴的声音。

宋七七唇角不自觉上扬，淡淡点头，但是旋即又想到他看不到，就改口问道，“那你现在在哪呢？”

顾聪洋有一种奸计被人识破的感觉，没说话先笑出声来，然后才慢慢开口，“在你公司楼下呢。”

虽然看不到，但是宋七七仍然能够想象得到顾聪洋说这句话的时候，不好意思地用手抓脑袋的可爱模样。

宋七七假装无奈，“那你说呢，等着吧，我马上下去。”

“好的。”

宋七七挂掉电话，回头意味深长地看了一眼身后紧紧关着的门，深呼吸一口，便转身就走了。

其实，顾聪洋总是能够让她想到以前的宋安然，这种相似的感觉让宋七七情不自禁地想要靠近顾聪洋。

以前的时候，宋安然也是像顾聪洋这样爱笑的，笑起来的时候，整个世界好像都变温暖了。

他笑起来的时候特别好看，能够迷倒一大票少女。也就是因为这样，她还曾经任性地跟他说过，让他以后只能对她一个人笑，在别的女人面前他都不能笑。

明明是非常无理取闹的要求，他还是温柔地看着她点头同意。

那个时候，宋七七真的以为宋安然就是这辈子上天送给她的礼物，得到他就算放弃全世界都无所谓。

可是，这次回来之后，她看到的宋安然就永远都是一副淡淡然的模样，好像早就不知道喜怒哀乐是什么了，也不会笑了。

这么想着，电梯门都打开了。宋七七对着大堂里的反光玻璃看了看自己，应该很好看，然后便仰着头走出去了。

。

56.第56章 重新开始，但不会放过你12

顾聪洋的车子就停在门口。

他看到宋七七的身影，立刻就摇下车窗，探出大半个脑袋来，先是冲着宋七七大幅度地摆手。

但是七七似乎没看到他。

顾聪洋有点儿着急，就大声喊道，“七七，七七，我在这里。”

宋七七听到声音，循着他的声音就看到了他。

这般滑稽的顾聪洋，宋七七一下子就笑了出来、

快步穿过人群和车流，她就这样步履施施然，嘴角噙着笑，像个天使一样慢慢向他靠近。

“你是不是傻啊？”顾聪洋看得有点愣住了，直到宋七七已经走到他的跟前，用手指轻轻敲了敲他的脑袋，他才回过神来。

慌忙打开车门，绕到另外一边，给宋七七打开车门。

宋七七坐了进去，嘴角上扬的弧度一直保持在最完美的弧度。

顾聪洋坐进去，看了眼时间，然后转头看向宋七七，她的侧脸竟然这样美，尤其是现在笑起来的样子，他差点就要忘记自己要说什么了。

“七七，现在还早，距离电影开场还有一段时间，我们要不要先去吃点什么东西。还是，你想去哪？”

宋七七盯着顾聪洋的眼睛，笑得单纯又美好，抿抿嘴唇，很认真地想了一下，然后试探性地开口，“那能不能送我回个家呢？我想回去换身衣服。”

“好。”顾聪洋点头。

“谢谢你了。”

“你家在什么位置哦？”

“江陵区，你开着，我跟你说。”

“好。”

没多大的功夫，车子就停在了宋家的别墅前面。

顾聪洋下车，给宋七七打开车门。

宋七七看着这么殷勤的顾聪洋，笑得眼睛都弯了起来。

她能感觉得到这个男人的紧张，从他的动作就能看得出来他并不善于做这些事情，看起来应该很少和女人接触。

宋七七和顾聪洋面对面站着，两个人都微笑着。

夏天，有成堆成堆的小鸟也受不了这么高的温度，叽叽喳喳的，吵个不停。

宋七七低头看了一眼自己的脚尖，然后开口，“我去换个衣服，你，要不要进去坐坐？”

顾聪洋嘴唇很薄，笑起来的时候会很好看。这个时候，不知道为什么，宋七七想起来有人说过薄唇的男人一般都很薄情。

有点儿紧张地挠了挠脑袋，顾聪洋瞪大了眼睛，像受惊的小鸟一样看着宋七七，开口，“可以吗？”

“可以啊。”宋七七笑了。“走吧。”

“哎，好。”

走到门前，宋七七才想起来昨天李嫂给她准备的钥匙好像被她放在了自己房间的床头柜上，忘记拿了。

愤愤地拍了拍自己的脑袋，宋七七回头不好意思地看了一眼顾聪洋，然后按了门铃。

很快，李嫂就从里面打开了门。

“小姐，你回来了。”

“恩。”宋七七一边点头，一边进去顺便换鞋。

顾聪洋跟在她的身后，也算是紧张到了极点，不知所措，完全不知道应该怎么做。

“李嫂，这是叔叔的朋友顾先生，你给他找一双拖鞋来。”宋七七看出来顾聪洋的紧张，心里真是好笑到不行。

“哎，好，顾先生，您稍等一下哦。”

。

57.第57章 倾国倾城，天生丽质1

“不好意思哦，你在这里随便坐坐，我上去换身装备，马上就下来。”

顾聪洋点头，“恩，你不用管我，我不会把自己当外人的。”

宋七七笑了，踢着拖鞋就往上跑。

真不知道今天一大早的抽什么风，竟然穿成这样就跑出去了，这一天，宋七七都要被自己累死了。

宋七七把妆卸了，把衣服扒了，换上了牛仔裤，短T恤，把头发也简单扎了一个马尾，脚上也是一双很普通的运动鞋。

她怕顾聪洋等得久了，一个人在下面无聊，就很快下楼去了。

只是，出了门，宋七七就听到楼下的说话声，不自觉地蹙眉。

加快了步伐，宋七七一下子就看到了楼下坐在沙发上此刻聊得正嗨的顾聪洋，还有她的爷爷。

“啊，爷爷，您在家？”宋七七有点儿惊讶。

宋民抬头看了宋七七一样，看样子很开心，“当然在家了，公司的事情都交给你叔叔了，我也没事情做啊。”

“噢。”宋七七撇嘴。

顾聪洋紧紧地盯着宋七七，视线就像用502黏住了一样，无论如何也移不开。

宋七七一身简单又随性的打扮，和刚才的她简直有着天壤之别。

刚刚的她，是妖娆，是妩媚，是眨眼动唇之间的万种风情。

现在的她，像个还在上学的学生，单纯，美好，好看到让人移不开眼睛。

宋七七被顾聪洋盯得有点儿不好意思了，刻意咳嗽了一声。

宋民也注意到了顾聪洋这如胶似漆的眼神，嘴角的笑意多了几分深意。

“爷爷啊，我们还要去看电影，就先走了。”宋七七开口说道。

宋民别有深意地看了顾聪洋一眼，然后开口，“七七啊，我跟这位顾先生很投缘，以后啊，多叫人家到家里来。”

“哎，好。”宋七七愉快地答应，“走吧走吧，顾小叔。”

“啊？”顾聪洋瞪大了眼睛，指指自己，这“顾小叔”是叫自己呢？

宋七七撇嘴，“你不是我小叔的朋友吗？你们称兄道弟的，我不应该叫小叔吗？或者你也可以跟着我叫宋安然小叔，怎么样？”

宋民和顾聪洋两个人都被宋七七这番言论逗得乐不可支。

这个女人永远有自己的一番理论，有点儿无厘头，但是又很有道理的样子，总是让别人无力反驳。

“爷爷，我们就先走了哦。”顾聪洋在门口和宋民告别，不知道为什么，他跟着宋七七叫了爷爷。

宋七七在一边笑得不明所以。

宋民叹了一口气，对自己这小孙女的脾性真是有几分无奈，“小顾啊，改天一定要到家里来吃饭啊。”

“哎，好好好。”顾聪洋点头答应，他真是巴不得呢。

“哎呀，我们真的要走了，爷爷。您自己在家小心点啊，对了，我小叔说他今天晚上也回来。”

“哎，你们玩好。”

宋七七一边系安全带，一边蹙眉。

这个傻小子，从刚才开始，就一直这样看着自己，也不说话，难道是突然傻了？

或者是这货被自己卸妆后的素颜吓到了？

不是吧，她宋七七虽然不至于倾国倾城，但是那也算得上天生丽质啊。

。

58.第58章 倾国倾城，天生丽质2

“喂。你到底是怎么了？被我吓到了？”宋七七碰了一下顾聪洋的胳膊，开口问道

“没有没有。”顾聪洋慌忙摆手，然后傻呵呵地笑着说道，“我就是觉得你太好看了。”

宋七七笑了，这都是什么鬼，真没看出来，这人还挺会哄人开心的呢。

电影院里，顾聪洋怀里抱着两大桶的爆米花，还有两大杯的可乐，一脸媚笑地看着宋七七。

原谅宋七七，她只能想到这个词来形容顾聪洋。

宋七七哭笑不得地看着顾聪洋，扫了一眼开往的人群，真的，不知道是因为她长得太好看吸引了这些人的目光，还是因为现在的顾聪洋有点儿滑稽，吸引了这些人的目光，总之，宋七七觉得此刻他们俩是电影院的主角。

“你是把我当猪吗？”宋七七挑眉，很认真地看着顾聪洋，开口问道。

顾聪洋摇头，“没有没有。”

“那为什么要买那么多呢？吃不了不是浪费了吗？而且，这东西含糖量很高的，吃多了会长胖。”宋七七捏了一个爆米花放到嘴里，然后有点儿嫌弃地开口说道。

顾聪洋真的是没有跟女孩子约会过，更是从来没有带过女孩子到这种地方来，他有点儿摸不着头脑。

“不怕不怕，女孩子还是胖点可爱，有肉。”

宋七七白了顾聪洋一眼。

这时候，一个看起来只有七八岁的小女孩子，两只手拿着很多玫瑰花，向宋七七和顾聪洋这边走过来。

“哥哥，姐姐真好看，给姐姐买朵花吧？”小女孩的声音软软的，眼神里满满的都是期待看着顾聪洋。

宋七七也看着顾聪洋，嘴角带着笑，没有说话。

“好好好。”顾聪洋点头，然后又有点儿迷茫地看着宋七七，“买多少啊？”

宋七七翻了个白眼，有人送女孩子花还要问这个的吗？

小姑娘似乎也看出来顾聪洋比较好欺负了，小心翼翼地准备给顾聪洋洗脑，“哥哥，就买99朵吧，代表长长久久，你和姐姐一定会一直在一起的，到天长地久。”

“哎，这个好。可是，你这个有99朵吗？”顾聪洋的表情变化得很好玩，像是在兀自困扰着。

“哥哥，我有。我去给你拿好不好？”

宋七七张大了嘴巴，看着这两个人，一大一小的，真是无语了。

“顾聪洋，你个笨蛋，你怎么不干脆全都买完了呢？”

“啊？买完？”顾聪洋看着宋七七，然后看向小姑娘，摸着鼻子，有点儿犹豫地开口问道，“小姑娘，买完得有多少啊？”

宋七七真是哭笑不得，所以这个顾聪洋是真的傻吗？

“你是不是傻？”宋七七忍不住了，轻轻地打了顾聪洋一下，然后弯下腰去，很认真地看着小女孩，温柔地开口说道，“小妹妹啊，你这个哥哥脑子有点儿问题，你不要听他的哦。姐姐只要一朵花就好了，姐姐再送你一桶爆米花好不好？”

宋七七从顾聪洋手里拿过一桶爆米花，放在小女孩跟前晃了晃，香甜的气息扑鼻而来、

。

59.第59章 倾国倾城，天生丽质3

小女孩咽了咽口水，可能是觉得宋七七真的很好看，也可能是觉得她手里的爆米花太有吸引力，总之是很认真地点了点头。

宋七七把爆米花塞到小女孩的怀里，然后瞪了一眼顾聪洋，“看什么看啊，还不快付钱。”

“哦哦哦。”顾聪洋把钱递给小女孩，有点儿不好意思地冲着宋七七傻笑。

电影是刚刚上映的，在朋友圈里很火的，一部爱情片。

有个很文艺的名字，三年前出过第一部，现在这是第二部。但是半场电影看下来，宋七七发现这也只是打着第一部做宣传，两部完全搭不到一起去。

她真是很久不看国产电影了，不知道是剧情的问题，还是她的问题，她完全提不起精神来，中间有好几次都差一点要睡着。

顾聪洋一个人抱着一桶爆米花，中间看得泪眼婆娑，到电影散场的时候，一桶爆米花也被他自己吃完了。

“七七，对不起啊。”电影看完，顾聪洋跟在宋七七身后，一直跟她道歉。

他总觉得不太好意思，这么奇怪的感觉呢，他请女孩子来看电影。结果女孩子看到睡着了，他自己把爆米花吃了就算了，还哭得像个小女孩。

宋七七哭笑不得，停下脚步，转身很认真地看着顾聪洋，挑眉，开口说道，“我真是没看出来啊，你这个人还挺有少女心的啊？”

“嘿嘿。”顾聪洋摸着自己的脑袋，更不好意思了。

“那我们现在去哪里？你饿吗？要不要找个地方吃点东西？”顾聪洋看了下时间，还早，晚饭没吃，肚子确实有点饿。

宋七七看着顾聪洋，淡淡点头，“恩，我对这里不熟。你推荐个东西好吃的地方吧。”

“好。”顾聪洋笑得像个孩子。

餐厅里，晚上九点，依然还有很多人。

宋七七和顾聪洋挑了个角落的位置，相对来说比较安静。

“你吃什么？随便点，我请客。”顾聪洋把菜单推到宋七七跟前来。

宋七七瞥了一眼菜单，又推了回去，“还是你点吧，我不挑食的。”

“好吧。”

因为是晚上，宋七七又表示自己吃不了太多，所以顾聪洋也就没有点太多。

气氛很好，外面华灯初上，餐厅里灯光柔软，宋七七吃饭的动作都顺带着温柔了许多。

“七七啊，你长这么好看，还没有男朋友，我真不敢相信。”

宋七七眨眼，眼睛黑亮黑亮的，好看又调皮。

“我啊，没跟女孩子相处过，也没谈过女朋友。要是哪里做的不对了，你记得告诉我，我一定会注意的。”顾聪洋很认真地看着宋七七，开口说道。

宋七七笑了，冲他点点头。这个男人，说话直接，她喜欢。

“对了，你呢，有过几个男朋友？”

本是顾聪洋不经意的问题，宋七七却愣怔了一下。

几个男朋友？就一个吧。宋安然。

可是，此刻她微笑着看着顾聪洋的眼睛，淡淡开口，“一个。”

“噢。”顾聪洋点头。

就一个男朋友，那个名字，却是无论如何，都不能说出来的。

她跟他谈过恋爱，然而，全世界都不知道，也永远都不会知道。

。

60.第60章 倾国倾城，天生丽质4

顾聪洋很认真地吃饭，很认真地看宋七七。

过去的二十多年里，他都不知道喜欢为何物。倒是总有女孩子用各种方式跟他表白，送他各种各样的小礼物。

以前，他没有办法理解那些女人的心思。但是，现在，宋七七坐在他的面前，他想，他或许可以理解了。

宋七七倒是一直很淡定，她说不清楚自己对顾聪洋的感觉。

看到他的第一眼，她很惊艳，这个男人让她感觉很熟悉，很心安。

就是那种初见如旧识的感觉。她也挺喜欢他的长相的，喜欢他的声音，喜欢他的傻气，并且内心也不抗拒和他继续深入交往下去。

但是，这种喜欢和她对宋安然的感觉又是不一样的。

不，是完全没有办法比的。

宋安然，是扎进她身体里的一根刺，让她爱不得，又恨不得。

感情是一件很复杂的事情，宋七七也不是那种会让自己思考复杂问题的人。

她一直以来的价值观就是顺其自然，随遇而安。

现在解决不了的问题，就留给时间吧。时光那么温柔，它总是会对该得到美好的人很美好的。

宋七七坐在面对人多的位置的，一个不经意的抬头，她好像看到了很熟悉的影子。

愣怔了几秒钟，宋七七才不得不承认这个世界总是这么小，冤家路窄啊。

没错，她竟然看到了唐小允。

顾聪洋看到愣住的宋七七，也顺着她的视线扭头看过去，然后这个风一样的男子冲着唐小允摆手，开口，“小允。”

唐小允听到声音，回头，和宋七七四目相对。

空气中有噼里啪啦的声音，好像炮仗被点着了的声音。

然而，顾聪洋什么都不知道啊，他只是看到了熟人，就打个招呼而已。

“小允，好巧啊，你也在这里吃饭？来来俩。”

顾聪洋招呼得那么热情，于情于礼，唐小允都不应该假装没看到。

跟身边的同伴说了声什么，唐小允就踩着高跟鞋向两个人这边走过来。

“聪洋哥，真巧啊。”唐小允走过来，笑着跟顾聪洋开口说道，还是一副大家闺秀的模样。

宋七七舔舔嘴唇，偏过头去。

顾聪洋似乎永远都是很高兴的样子，唯恐还不够乱，竟然指着唐小允跟宋七七介绍道，“这个是唐小允，哎，你应该认识吧，你小叔的女朋友。”

宋七七在心里问候了顾聪洋全家八百遍，僵硬地扯出一个笑容来，看着顾聪洋点头，“恩，我认识。”

“没想到真巧啊，我上午吃饭的时候碰到宋安然，晚上就碰到了你。哈哈。”顾聪洋还沉浸在这个偶遇里，自个儿高兴呢。

唐小允看着宋七七，耸耸肩，“真的很巧，竟然在这里遇到了你。”

巧你妹啊，宋七七咧嘴微笑，“恩，真巧。”

“你们这是？”唐小允皱眉，意思是想问两个人什么情况，怎么勾搭在一起的。

“吃饭啊。”宋七七回答得理所当然，看着唐小允，似乎在问，“有什么不可以吗？”

唐小允笑了笑，“那你们慢慢吃，我还有朋友在，就不打扰了。”

“恩，拜拜，改天一起出来玩啊。”顾聪洋笑着跟她挥挥手说道。

。

61.第61章 倾国倾城，天生丽质5

等到唐小允已经走远了，宋七七才眯着眼看着顾聪洋，很用力地敲了敲桌子。

顾聪洋看着宋七七，不明所以，瞪着眼睛，呆萌得可爱。

“我说，你们男人是不是都是这样？”宋七七看着顾聪洋，开口问道。

顾聪洋迷茫的眼睛写满了疑惑。

“看到漂亮一点的女人就都走不动路？”

“啊。没有没有。”顾聪洋慌忙摆手，这是被误会了吗？就因为他刚刚多看了唐小允几眼？

宋七七看到这个样子的顾聪洋，很想笑，但是又想逗逗他，就憋着笑，表情很严肃，看起来很不相信他的话。

顾聪洋真的着急了，“我真的不是那种人，七七，你想太多了。我就是觉得很神奇，遇到一个熟人，你不会有那种感觉吗？当你遇到一个很久都不会碰到的熟人，那种神奇的感觉？”

顾聪洋还想要解释，很着急的样子，试图引起宋七七的共鸣，让她相信他并不是因为好色才多看了唐小允几眼。

“是吗？”宋七七嘟嘴，继续逗他。

“真的真的。而且，你比她好看多了，她还是宋安然的女朋友，我怎么会是那种觊觎别人女朋友的人呢？”

宋七七真的没忍住，失声笑了出来。

好吧，她很开心。很喜欢顾聪洋那句“你比她好看多了”，就自动忽略了顾聪洋后面那句“她是宋安然的女朋友”。

“你笑了，你相信我说的话？”顾聪洋开心地问道。

“我就是逗逗你，你紧张什么？”宋七七看着这个傻大个。“不过呢，你刚才说的是真的吗？你说我比她好看多了？”

“是真的，是真的。你比她好看多了。”顾聪洋忙不迭地点头。

“你这人就是有眼光，我也这么觉得呢。”宋七七说着，刚刚放在桌下的手机就拿了上来，然后把手机屏幕放在顾聪洋眼前晃了晃。

“怎么了？”顾聪洋疑惑地开口问道。

“喏。”宋七七指着自己的手机，屏幕上显示的是和唐小允的微信聊天页面。

“怎么了？”顾聪洋还是不懂宋七七什么意思，眉头都皱在了一起。

宋七七哈哈大笑，点开上面最新的一段语音，然后刚刚两人的对话就一字不差地放了出来。

顾聪洋的笑容一点一点地凝固在了脸上，目瞪口呆，不可思议地看着嬉皮笑脸，笑得乐不可支的宋七七。

语音放完，宋七七放下手机，很淡定地继续吃饭，而且看起来很开心的样子。

顾聪洋就这样沉默了好大一会儿，才不得不反应过来，刚刚她把他们的话录了音？这就算了，还发给唐小允了？

“你。。”顾聪洋开口，好一会儿，都不知道该说些什么。

宋七七看了一眼顾聪洋，放下筷子，撇撇嘴，“你该不会是生气了吧？”

顾聪洋摇头，很认真地开口，“没有。”

“那就好。”宋七七明明很得意，还假装很淡定地说话。

“可是，这样做不太好吧？”顾聪洋试探性地开口，一想到唐小允听到那段对话的场景，顾聪洋就有点儿不知所措了。天哪，这还让他以后怎么问心无愧地和唐小允做朋友呢？

。

62.第62章 倾国倾城，天生丽质6

“怎么不好了？”宋七七“唰”地抬头，直直地盯着顾聪洋。

“没，没什么不好。你开心就好。”

“哈哈哈哈。”宋七七忍不住，就是想笑。

“吃完了没，吃完了我们走吧。你放心吧，唐小允不是那么小气的人，我们就是跟她开个玩笑呗。恩哼？我就是替我小叔试试她，小气的女人怎么能配得上我的小叔，是吧？”宋七七站起来，拿着自己的包，开始给顾聪洋洗脑。

“恩恩。”顾聪洋点头，觉得宋七七说的很有道理。

作为家族企业的继承人，能把生意做得那么好，顾聪洋并不属于耳根子软的那类人里面。

但是，宋七七似乎是她的软肋。所有的事情，只要和她有关，他就没了主意。

两个人在外面的街道上走着，有微风吹过，凉凉的，很舒服。

顾聪洋神情紧张，关心地看着宋七七开口问道，“你冷不冷？”

宋七七笑着摇摇头，“不冷啊。”视线在顾聪洋单薄的身体上停留了片刻，然后笑着说道，“我冷能怎么样？你有衣服给我穿吗？”

顾聪洋愣愣的，好像是没有衣服，他身上就一件衬衫。

傻傻地摇摇头，“你要是冷的话，我们可以去车上，不用再逛了。”

“其实我挺喜欢走路的，一个人，顺着街道，走很远很远，没有目的，也没有固定的路线。不用担心会不会迟到，不用担心会不会迷路，就这么一直走下去。”宋七七看着马路上川流不息的车辆，微笑着说道。

“可是，女孩子走夜路不安全。”

“啊？”宋七七挑眉。

“我是说，你以后再想走路的话，就打电话叫上我，我陪你一起。我可以保护你的。”顾聪洋很认真的样子。

宋七七笑得眼睛弯起来，这么小的一个承诺，听起来却是这么美好。

“谢谢你了。”宋七七看着顾聪洋，眼睛里有着温柔，还有一些小小的感动。

“没事。”

“那，你送我回家吧。女孩子得早点休息，不能熬夜，要不然老得快。”

“好。”顾聪洋点头答应，“不过，就算你老了，也依然很好看。”

“贫嘴。”

宋七七的心情很好，和顾聪洋相处并不累，很轻松，这种感觉她很喜欢。

她真的很后悔，真的想回到自己十七八岁的那年，告诉自己，不要喜欢上宋安然。找一个像顾聪洋这样的男孩子，单纯又好看的男孩子，可以光明正大的谈恋爱的那种。

这么想着，宋七七的眼睛就不自觉地湿润了，有眼泪顺着脸颊流了下来，流到嘴里，有点苦涩。

顾聪洋透过后视镜看到宋七七，一时间吓到了。她哭了？

“我，是我做错了什么事情吗？惹你不高兴了？你哭什么啊？”

顾聪洋着急起来的样子，很像以前看到自己哭的时候的宋安然，不知所措，惊慌失措。

然后，宋七七的情绪就彻底崩溃了，眼泪像断了线的珠子，就这么哗哗地往下掉，止也止不住。

顾聪洋更慌张了，连忙靠边就把车停了下来。

。

63.第63章 倾国倾城，天生丽质7

“对不起，对不起，对不起。”顾聪洋不知道应该如何应对这种状况，只有不停地说着对不起。

他一直都觉得女人很烦，总是喜欢哭哭啼啼的，这也是他一直以来不谈恋爱的原因。

可是，现在面对这样情绪化的宋七七，他竟然没有觉得不耐烦。相反的，他觉得好心疼。

宋七七“噗嗤”一声，就破涕为笑了。

顾聪洋摸不着头脑，有点儿惊讶地看着宋七七。

“你跟我道歉干什么？你做错了什么吗？”宋七七仰头，小脸儿光滑又细腻，就这样占满了顾聪洋的整个心。

“没有。”木木地摇头，他真的不知道自己哪里做错了。

明明刚刚还好好的，他一不注意，她就哭得像个泪人了。他完全不知道都发生了什么事。

“傻子。”宋七七嗔怒道。“好了，我不哭了，你也不用道歉了，走吧。”

顾聪洋很认真地盯着宋七七，也不说话，沉默了两分钟后，才开口问道，“你这次确定你不会哭了？”

“我确定。”宋七七重重点头。

我答应自己不再庸人自扰。因为我要的我自己知道。

顾聪洋点点头，便重新启动引擎，只是他倒一直心不在焉的，不知道在想什么。

宋七七小心翼翼地摇下一点点车窗，有风呼呼地吹进来，吹在脸上，很舒服的触感，冰凉凉的。

顾聪洋看了一眼宋七七的动作，犹豫了一下，还是开口问道，“七七，你，能不能告诉我你刚才为什么哭啊？”

她在他面前，明明是那么高兴的形象，一直在笑，笑得那么灿烂，那么好看，他不明白为什么她能说哭就哭了呢？

他知道自己这么问似乎是有一点不妥当，可是他控制不了自己，他就是想知道。

关于她的一切，他都想知道。

完了，他一定是中魔了，中了她的魔。

宋七七侧头看着外面飞快后退的高楼，心里有一瞬间的凝滞。

她为什么哭呢？还是因为那个人。

“不能说吗？”好久都没有听到宋七七的回答，顾聪洋试探性地开口。

如果她不想说的话，他也不是一定非要逼她说的。

“没有啊，就是觉得自己很可怜，这么大的城市，只有我自己，孤苦伶仃的一个人。”宋七七转过头来，眼睛里亮晶晶的，看着顾聪洋，嘴角上扬到恰好的弧度，微笑着说道。

顾聪洋的手指在方向盘上蓦地收紧。

她是宋安然的小侄女。关于她的事情，业内多少还是有点传闻的，他也是知道一点的。

很小的时候，父母就因为车祸去世了。那么小就失去了爸爸妈妈，这些年来，她过得很辛苦吧？

顾聪洋此刻真的很想很想停下车来，给她一个大大的拥抱，告诉她，不会了，再也不会了。

只要她愿意，以后他会陪着她，爱她，宠她。

可是，顾聪洋喉咙发紧，什么也说不出来。毕竟他们也只认识了一天不到。这样会不会在她心里留下不好的印象？

他想用自己的行动告诉她，他是认真的，他不是那种轻佻又随便的人，也不会轻易许出承诺。

。

64.第64章 倾国倾城，天生丽质8

这一次，不用宋七七说，顾聪洋就能轻车熟路地摸到宋家的位置。

所以说，其实他很聪明，记忆力也很好。只是不知道为什么，在宋七七面前就总是表现不出来他的这些优点。

“到了？”车停了，宋七七看了眼外面的景色，有点儿迷茫地开口问道。

“恩。”顾聪洋点头。

“那，我就回去了。你也早点回去休息啊，路上注意安全，不要开太快。”宋七七出于礼貌地开口叮嘱了几句，然后就要解安全带下车。

“七七。”顾聪洋盯着她的动作，突然开口。

“怎么了？”宋七七手还在解安全带，抬头看了一眼顾聪洋，眉头微皱。

“我。。”顾聪洋感觉喉咙里苦苦的，涩涩的，停顿了好一会儿，都没能说出话来。

“到底怎么了？”看到顾聪洋这副窘迫的模样，宋七七觉得有点儿好笑。

“七七，我觉得我喜欢你，很喜欢你。”一咬牙，话就说出来了。

宋七七愣住了，却不是因为顾聪洋的话，而是因为她不经意看到楼上宋安然的房间亮着灯，虽然拉着窗帘，但她还是看到了昏暗灯光下一道挺拔的身影。

是他吧？所以，他现在站在窗边是在干嘛？他能看到她吗？

脑子里一个又一个的问题闪过，以至于她都没有时间去消化顾聪洋的话。

“七七，虽然我知道可能很荒唐。但是我就是对你一见钟情了。今天晚上的接触之后，我就更加确定我的心意了。”

宋七七睫毛扑闪，她看到宋安然的身影闪了一下，她的心跳也跟着慢了一拍。

“我知道我这番话可能会吓到你，但是我还是希望你能给我一个机会，好不好？给我一个照顾你的机会？”顾聪洋继续说着、

他看到宋七七的脸色有点儿不对劲，以为是自己吓到她了。

气氛有点儿尴尬，他不知道怎么办了。

“其实，如果你不愿意的话，我也不会强迫你的。但是我也不会这么轻易就放弃你的。”他说得很坚定。

活了大半辈子才遇到这么一个让他喜欢到不行的人，他才不会轻易放弃。他几乎可以确定，她就是自己这辈子注定等到的那个对的人。

所以，反正都已经等了这么多年，才等到她出现。那么，再多等一段时间，又有什么不可以的呢？

她愣了很久，才回过神来，却对上顾聪洋满含深情的眸子。

她有一点儿懵逼，刚刚没有仔细听顾聪洋说话，他说了些什么，好像有说喜欢之类的。

车内很凉爽，外面黑漆漆的，气氛有点儿暧昧。

宋七七不知道自己在想什么，看着顾聪洋的眼睛，就这么直直地吻了上去。

她吻了他的嘴唇，虽然只是蜻蜓点水的一下，但是顾聪洋还是感觉自己的整个心都要爆炸了。

心花怒放的感觉，那一瞬间，他似乎听到了全世界都在鼓掌喝彩。

宋七七笑笑，推开车门，下了车，开口说道，“我回去了，你慢点开车。”

“噢。”顾聪洋还沉浸在自己的喜悦里，现在都有点儿分不清现实和梦境了。

。

65.第65章 倾国倾城，天生丽质9

宋七七下车，给顾聪洋关上车门，微笑着冲他摆摆手，再直起身子来的时候，刚刚还站在窗边若隐若现的那个身影已经不见了。

心里是淡淡的失落，望着那个方向却无论如何也移不开视线。

她的失落，她的怅然，都是为他而有，却偏偏不愿让他看到。

可是，为什么失落总能来的这么猝不及防呢？

顾聪洋木然地倒车，车子在地板上划出痕迹来，慢慢消失。

宋民还没睡，坐在客厅的沙发上，带着厚厚的老花镜，很认真地在看书。

宋七七一边换鞋子，一边心不在焉地向楼上的方向看过去。

“啊，七七你回来了？”宋民听到声响，放下手里的书，关切地问道。

宋七七点头，“是啊，爷爷，你们吃过饭了吗？我在外面看到小叔的房间亮着灯，他回来了啊？”

“吃过了。你小叔说在外面吃过了，就我自己一个人吃的。哎，小顾呢，没送你回来？”

宋七七想了一下，“送了，他送到我门口。”

宋民的老花镜搭在鼻梁下，马上就要掉下来的样子，听完宋七七的话，颇有一种惋惜的感觉，“你这孩子，怎么这么不懂事呢？都到门口了，就该请人家进来喝喝茶嘛。”

宋七七撇嘴，视线止不住地想要往楼上看，期待那个人的身影，可是他却一直都不出现。

“爷爷，我不跟您说了。我找小叔有事呢，对了，我们家之前那个钢琴还在吧？”

“在啊在啊。这么多年也没人碰过了，一直在储物间放着呢，也不知道还好不好使。”

“噢。我找小叔来看看。”宋七七说着就往楼上跑去，动作之快像被敌人盯上的兔子。

“这孩子。。”看着宋七七的动作，宋民止不住的笑意，捧着书自言自语地嘀咕着，“真不知道这样下去，还怎么嫁的出去。”

“小叔。。”宋七七站在宋安然房间门口，咚咚地敲起门来。

里面没有声音。

宋七七咬着自己的嘴唇，翻了翻眼皮，还是直接推门进去吧，反正她也没少干过这事。

手一用力，门果然就开了。

宋七七长吁一口气，她小叔的这个毛病可真不好，老是不锁门，万一哪天被人撞见了一些比较尴尬的事情，那可就不好了。

门打开，宋七七晃了晃自己的小脑袋，却没在视线可及的范围内搜索到宋安然的身影。

“小叔，小叔，小叔。。”

还是没有声音。

宋七七忍不住地皱眉，关上门闪身进来，在卫生间？

小心翼翼地向里面走去，卫生间的门关着，宋七七把耳朵贴在门上，想要试试看能不能听到什么声响，最起码证明她的小叔在里面啊。

可是努力了一会儿，里面什么声音都没有。

宋七七的眉头皱得厉害，怎么会呢，刚刚在楼下的时候她还看到他的影子，他明明在房间。这么一小会儿的功夫，他还能躲到哪里去呢？

“小叔？”宋七七小声地呼唤，却没有任何回应。

算了，管不了那么多了，宋七七直接打开了卫生间的门，看到里面的场景，惊得三魂七魄都没了。

。

66.第66章 倾国倾城，天生丽质10

宋七七真的必须要澄清一下，她是没有要看人家上厕所或者是洗澡的癖好的。

里面浴室隔间的门大开着，浴缸里泡着一个人，还有水不断地从里面溢出来。

宋七七翻了个白眼，里面那人是她小叔？呸呸呸，要不然能是谁、

可是，他怎么了？该不是割脉自杀了？

天哪，这个想法一在脑子里出现，宋七七整个人瞬间就要炸了。

不管不顾地往里面冲，宋七七吓得脸色铁青，“小叔，小叔，你没事吧，你没死吧？”

不停地摇晃着宋安然的身体。

可是，似乎有什么和她想象得不太对。

譬如说，要是割脉自杀的话，水难道不应该都是红的吗？还有啊，她的手触碰到的他的肌肤灼热到烫人。

意识到这些问题之后，宋七七就有点儿转不过来了。

浴缸里的宋安然缓缓睁开眼睛，长长的睫毛甩出水珠来，溅在宋七七的脸上。

两个人四目相对，宋安然把宋七七的惊慌迷茫甚至是不知所措都看在眼睛里。

这么沉默了好几秒种，宋七七才意识到自己还跪在地上，而且地上都是水，凉得要死。

大叫了一声之后，宋七七就扒着浴缸站起来。

然后，整个别墅方圆三公里都回荡着宋七七受到惊吓的叫声。

天哪，浴缸里的水怎么偏偏那么清，清得里面的东西看得清清楚楚的。

天哪，宋安然这个人是不是变态，怎么偏偏就什么都没穿呢？

宋七七捂着眼睛，无助又狼狈地站在浴室中间，大叫了一声之后，就慌慌张张地往外面跑。

宋安然看着受了惊的飞快往外面奔的宋七七的身影，忍不住就笑了出来。

低头看了看自己的身体，笑得就更灿烂了。

这个宋七七啊，他就知道，这段日子以来，一直都是扮猪吃老虎的。

哼，还想尽办法地调戏他？这才多大点尺度，就被吓到了？

宋安然不慌不乱地从浴缸里出来，上上下下精壮到没有一丝赘肉的完美身材，大手一挥拿过挂着的睡衣就披在了身上，十分淡定地往外走。

有水珠还顺着肌肤往下滑，晶莹剔透的样子，让人不忍心擦去。

打开房间门，刚走出来，就遇到了刚走上楼的慌慌张张的宋民。

“爸，”宋安然开口。

“七七呢，七七呢，刚刚怎么了？”宋民颤颤悠悠地，急切问道。

宋安然面无表情，就好像刚刚发生的事情和他一点关系都没有一样，就好像他也什么都不知道一样，十分无辜地冲着宋民耸耸肩。

“爸，我刚刚在洗澡，也不知道发生了什么，听到七七的声音，这不就出来了吗？”

宋七七躲在自己房间里，听着外面两个人的对话，心里恨得痒痒的，这个宋安然，真是腹黑到一定程度了。

“是吗？”宋民皱着眉头，有几分怀疑地盯着宋安然，“可是，刚刚她明明说是来找你的。”

两人面前的门倏地一下就被打开了，换了一身衣服的宋七七站在两个人跟前，眼睛盯着地面，脸颊红扑扑的，“爷爷，小叔。”

。

67.第67章 你要的我都有1

“七七啊，你没什么事吧，刚才是怎么了？”宋民的注意力瞬间转移到了宋七七身上，上上下下认认真真仔仔细细把她打量个遍，话语里满满的都是关系。

宋七七回给宋民一个微笑，看了宋安然一眼，又笑着看着宋民，开口说道，“爷爷，没什么事。我刚刚，我刚刚，就是好像看到了一只老鼠。。”

声音到后面越来越低了，宋七七有点儿说不出来了。

宋安然瞳孔倏地一下放大了，精气神看起来比刚才好多了，“对对对，老鼠，一定是老鼠。爸爸，您又不是不知道，七七她从小就害怕老鼠，一定是被吓着了。”

宋民满是疑惑的眼神一会儿看看宋七七，一会儿看看宋安然，兀自摸着自己的脑袋，“可是我们家里有老鼠吗？我这也没见过啊。”

“哎呀，爷爷，也有可能是我看错了。对了，爷爷，我有个事情要跟您说呢。”宋七七眨了眨眼睛，讪讪地笑着，慌慌忙忙地转移话题。

“什么事情？”宋民这会儿一愣一愣的，爷孙三人站在走道上，气氛有点儿不太正常。

“是这样的呢，爷爷。你看啊，我以后就在小叔的公司上班了，我想每天都搭他的顺风车，可是呢，他又不住在这里，我就想搬去小叔那里住，反正他那房子也挺大的吧，应该能住得下吧？”宋七七低着头，小手捏着自己的手指，扭扭捏捏地开口说道。

宋民看了宋安然一眼，他倒是像没事人一样，板着一张脸，一本正经的模样，也不知道在想些什么。

“这样好吗？你小叔要结婚了，小允她会不高兴吧？”宋民想了想，有点担心地说道。虽说七七和唐小允关系挺好的吧，从小一起长大的，但是在这种问题上好像总是十分容易出矛盾，宋民害怕自家孙女受委屈啊。

“他们不是还没结婚呢吗？那房子是我小叔出钱买的，她又没掏一分钱，还不是我小叔给谁住就给谁住，她还能说出个花来不成？”宋七七瞪着眼睛，一副打抱不平的样子。

宋民点点头，七七说的确实也有理，宋家出钱买的房子，到最后宋家自己人还不能住了不成？

“哎呀，爷爷，我和小叔住的近了，工作上有什么不懂的问题，还能找他比较方便一点，不是吗？再说了，我小叔平时一个人在家，都不好好吃饭，现在我住过去了，他总不能不照顾我吃饭吧，这样啊，他就会对生活认真很多了。”宋七七拉着宋民的胳膊，说的有模有样的，宋民站一边就不住点头。对对对，说的都对，都很有道理。

“那。。”宋民还有一点犹豫，他总觉得哪里不太好，但是一时之间又想不到到底是哪里不好。

“爷爷，我小叔都答应了。”宋七七噘嘴，楚楚可怜的模样盯着宋民

“那好吧那好吧。”宋民就受不了自家孙女这副缠人的小模样，很快便投降，“哎呀，孙女儿子都长大喽，都不愿意和老头子一起住喽。”

。

68.第68章 你要的我都有2

“爷爷，您这是说的什么话，我可没有说过。我会经常回来看您的，放心吧，保证不会像小叔那样那么没有良心的。”宋七七说着还瞥了宋安然一眼，一脸的傲娇啊，宋安然差点就要被她一句话噎死。

“爷爷啊，就知道七七是好孩子。”宋民拍着宋七七的手背满面笑容地开口说道。

宋民回房间去睡了，宋七七和宋安然目送着他的背影消失。

两人四目相对，谁也不先开口说话，空气里有紧张的气息。

宋七七咬了下嘴唇，先移开视线，她一要说话就会觉得紧张，必须要移开视线。她怕宋安然看着自己的眼神会看出一些什么来。

“小叔，你今天答应过我的事情，你还记得吗？”宋七七开口。

宋安然皱眉，他答应她什么了？今天有答应过什么吗？

看到宋安然这副表情，宋七七心里的气就不打一处来，他果然都不把她的话放在心上的。

“小叔，我们要比赛的噢，说好的，如果我钢琴弹得比你好的话，你是要答应我一个要求的。”宋七七仰着头，眨巴眨巴着萌大萌大的眼睛看着宋安然，小手也轻轻抚上宋安然的腰，有一点小委屈的表情开口说道。

宋安然被宋七七的小手抚摸得有点儿发痒，身体下意识地向后退了一点，点点头，对，他想起来，他确实是答应过。

“既然这样，那，小叔，你去听一听我的琴艺，再说喽。”宋七七只微微笑，根本就不计较宋安然躲她的动作，眼睛里仿佛充满了妩媚和魔力，直直地勾着宋安然的视线。

宋七七说完，就撇撇嘴，扭着纤细的腰肢往书房的方向走。

刚刚的事情真的很尴尬，她现在心都还在扑通扑通跳。也不知道是不是因为这几天跟他接触得多了，就连伪装自己的情绪都变得轻车熟路起来了。

她本来是真的以为宋安然自杀了，要不然好好一个活人仰躺在浴缸里动也不动算怎么回事吗？她害怕，紧张，一时之间就忘记伪装自己的情绪了，她在他眼里应该是一个不要脸天不怕地不怕的女人，恨不得下药睡了他的女人，又怎么会因为看到他的生殖器官就吓成那样，惊叫出声像是见到老鼠一样的反应。

不过，她宋七七永远都有这样一种本事，只要他不问，她就不说，就能够假装什么都没发生过。

没什么大不了的嘛。

宋安然跟着宋七七走到书房里，宋七七打开门，站在书房门口，各个角落里仔仔细细认认真真看了好久，才勉强能够寻找到一个黑黑的角落里那个被布蒙起来的东西差不多是钢琴。

宋安然就站在宋七七的身后，两人之间的距离不足二十公分。

宋七七回头，仰着脑袋，小声地开口，“小叔，钢琴是在那里吧？”

宋安然顺着宋七七的视线看过去，很淡定地点头，“是吧。。”

宋七七撇撇嘴，慢慢向里面走去，像是在自言自语，“这么久没用了，不知道还能不能调好音呢。”

。

69.第69章 你要的我都有3

宋安然略微蹙眉，跟在宋七七身后向里面走去，嘴角却不自觉地扬起一抹浅浅的微笑来。

他看着宋七七娇小的身影穿过大半个书房，小手一挥就把钢琴上面蒙着的东西拿掉了，然后整个人愣在了那里。

宋安然慢慢走上去，伸手覆在了宋七七的肩膀上，然后轻轻拍了一下。

宋七七回头，眼神里有着些许的不解。

他要是告诉她这么些年虽然没人动过这台钢琴，但是几乎每年他都会抽出时间来调音，不知道她用什么样的眼神来看他呢，是鄙视吗，还是看不起，或者是看笑话。

可是，不管怎样，他还是做了，不管她知道不知道，不管他告诉她或者不告诉她。

宋七七丢掉手里的东西，眼神里带着些许嫌弃看着面前的钢琴，但是还是没有任何犹豫地直接坐了上去。

宋安然想要阻拦的手还定格在半空，他还想说要先叫李嫂来打扫一下的呢，这么久没有碰过了，上面怎么也会沾染上一些灰尘的吧？

宋七七调音的时候很认真，似乎整个世界就剩下她一个人，甚至她都完全忘记了自己身边宋安然的存在。

还好，钢琴的保存状态比她想象中的要好得多。一般情况下，钢琴不经常用的话，也应该每隔一段时间就调一次音，要不然音走得会很厉害。可是，宋七七音调得很顺利。

“小叔，你说过的话可千万不要反悔的哦。”宋七七回头，眨巴着大眼睛勾魂似的看着宋安然，歪着小脑袋，手里抓着自己的头发、

他看上去是那种说话不算数的人吗？只是，他更想知道的是宋七七怎么会突然这么有自信，他的眼镜里闪着光芒，似乎想要将宋七七心里的所思所想都看得清清楚楚，可是他不是苏之念（叶非夜新书里的男主，看我的认真脸），他没办法看出来宋七七的想法。

“小叔，你该不会是真的想要后悔吧？”看到宋安然好久都没有反应，宋七七开口问道。

“没有。”淡淡的两个字从宋安然的嘴唇里吐出，为什么宋七七会有那么一瞬间的错觉呢，感觉她的小叔那么温柔呢，尽管他仍然面无表情。

宋七七唇角微扬，小手已经娴熟地抚上琴键。

她紧紧闭上眼睛，长长的睫毛贴在脸上，紧密又好看。

她的手指不停地律动着，此刻，她的心里连同她的周遭就好像只剩下她一个人了。她感受不到宋安然的存在，只沉浸在自己的世界里。

宋安然就这么直挺挺地站着，看着宋七七，看着她如同瓷娃娃一般滑嫩的肌肤，看着她如同瀑布一般的长发，看着她如青葱般的手指，耳朵里是从琴键上发出的声音，有一点点的悲伤，但是又给人一种积极向上的感觉。

宋七七一曲完毕，安静了好久，才慢慢睁开眼睛。

两人四目相对着，气氛有些许的暧昧。

宋七七微微抬眸，一眼就看到了站在门口的宋民。

笑容瞬间绽放，宋七七亲切地开口，“爷爷。”

。

70.第70章 你要的我都有4

“哎。”宋民微笑着应道，慢慢向两个人走过来。

宋七七瞥了宋安然一样，似乎刚回过神来，低头调整了一下自己的面部表情，又往一边站了站。

“我这小孙女啊，现在钢琴可以弹得这么好了？”宋七七迎上去，胳膊亲切地勾住宋民的胳膊，头在宋民的肩膀上蹭啊蹭，活脱脱一个还没长大就只会撒娇的小女孩。

“爷爷啊，您来的正好，我和小叔比赛呢，您说我弹得好不好？”

“好好好，你小叔啊，现在可比不过你。”

“那可不一定呢，不试试怎么知道，说不定小叔宝刀未老呢。”宋七七满是挑衅地看着宋安然。

宋安然眼睛都没眨一下，直接摆了摆手，好像有点儿不好意思，“七七，我认输好吧，你弹得真的很好，我没有敷衍你。”

“这个。。”宋七七不知如何是好了，这个男人是什么意思呢，在跟她开玩笑吗？

“你有什么要求，说就是了，反正爸爸也在这里，可以做个见证。”宋安然很随意的样子，看起来倒真有一副愿赌服输的感觉。

宋民也随即点点头，很认真的模样附和着宋安然，对宋七七开口说道，“对对对，我可以做个见证，以免你小叔说话赖账。”

宋七七眨了眨眼睛，虽然结果是达到了，可为什么她还是这么不高兴呢？

现在的情形来看，似乎就好像是宋安然故意让她的，就想着答应她一个要求然后草草了事。甚至为了防止她说出一些太过分的要求，还让爷爷做见证。

宋七七脑子飞快地转着，所以他就是以为爷爷在场她就不敢提出什么过分的要求了吗？呵呵，那他还真的是小看她了。

亲昵地搂着宋民的胳膊，宋七七直直地盯着宋安然的眼睛，脸上的笑意越来越浓，越来越浓，颇有一种笑里藏刀的即视感。

“反正我也不是真的想跟你比这些无聊的事情。既然你主动认输了，那我也没有什么损失。”宋七七撅着小嘴，一种很委屈的模样，像是在生闷气。

宋安然好笑不已，这个小女人，要是真的什么时候能够这么看不开，他才算是长了见识呢。

“恩，爷爷你也在啊，他之前说过不管什么要求都会答应我的，是吧小叔？”宋七七挑眉，眸子亮晶晶的，一副要使坏的感觉。

“恩。”宋安然淡淡点头。

“那，我的要求呢，就是，你不要和唐小允结婚。”宋七七的视线死死地黏在宋安然的身上，抠着宋民胳膊的小手力气也越来越大，声音不大不小，一字一句，字字清晰。

空气有点凝固了，宋安然看着自己面前的宋七七，她柔软的樱桃小嘴，她略带着几分傲娇的小表情，她毛茸茸白嫩嫩的小耳朵。

“怎么，小叔，你这是想反悔？爷爷，你看看他。”宋七七扒拉着宋民的胳膊，一副很是委屈的模样。

宋民眼神里全是迷茫，气氛紧张到小眼睛眨都不敢眨一下了。

。

71.第71章 你要的我都有5

“七七啊，你小叔就是跟你玩玩，你怎么能提出这样的要求呢？这不是为难你小叔吗？”宋民本来不想说话的，只想默默做一个旁边打酱油的，什么也不知道，但是这一会儿了，宋七七和宋安然两个人谁都不说话，他就有点儿沉不住气了。

宋七七假装没听到宋民的话，就是死死地盯着宋安然的眼睛，颇有一副不把他看到哭她就不姓宋的气势感。

宋安然嘴角慢慢上扬，然后笑得满面春风。

宋七七不得不承认，她看傻了。

这是自她回来之后第一次看到宋安然笑。这么几天了，她都要以为，宋安然不知道什么时候丧失了笑这一个技能。现在他笑起来，竟然还是像之前那般好看，那般阳光，还像一个邻家的阳光哥哥，邻班的阳光班草。可是，他还只是她的小叔。

宋民也是怔住了。

宋安然这一笑，就好像是久旱的沙漠下了雨，就好像南极的冰山雪化了。

“好啊，我答应你。”

不过是简单的几个字，从宋安然的嘴唇里说出来，听起来几乎能让人耳朵都怀了孕。

这下子是真的把宋民吓到了，“安然啊，你是在跟我开玩笑吗？这玩笑可开不得，七七啊，你说你跟你小叔闹什么啊？”

宋民自顾自地跺着脚，急急慌慌的样子。

宋七七完全无暇顾及到宋民的感受了，和宋安然两个人的视线在空气里交汇。她笑，他也笑。

好熟悉的场景，就像他们还没有长大，就像所有不该发生的都还没发生。

“爸，小允那边的事情我会安排好的，你就不用担心那么多了。”宋安然两只手捏着宋民的肩膀，像是在给他按摩，两个人推推嚷嚷地往外面走。

“宋安然，你可一定不要冲动啊，你也不小了，你不能跟七七一起胡闹啊。”宋民心急啊，来来回回就这么几句。

“爸，你放心吧，我没有胡闹。这么晚了，你就回去休息吧。”宋安然话音一落，就把宋民推到卧室里面，下一秒钟，卧室的门就被宋安然从外面关上了。

宋民在里面敲了敲门，从外面都能听到他叹气的声音。

“爸，你放心吧，我不会乱来的。”

里面没了声音，估计是宋民也很无奈，便放弃了。

宋安然只觉得好笑，笑意在嘴角蔓延着，无论如何也掩饰不掉了。

回头，宋七七站在书房门口，倚着门框，好整以暇地盯着他看，似乎看穿了他所有的小心思。

宋安然的笑容僵硬在嘴角，他是紧张了，是慌张了。似乎无论什么时候，面对她，他总是控制不住地就丢失了心智。

“我们谈谈吧。”沉默了五分钟之久，两人异口同声道。

气氛在这一瞬间更为尴尬了。

“好。”宋安然淡淡点头，挺拔的身姿在灯光的照耀下投在墙上一抹好看的影子，他回头，步伐坚定地向着自己的房间走去。

宋七七看着他的背影，跟在他身后，手握成一个拳头，放在身后。

。

72.第72章 你要的我都有6

宋七七跟在宋安然的身后进了他的房间，还不忘顺手把门反锁了一下。

宋安然打开灯，玩味地盯着宋七七的动作，嘴角依旧挂着浅浅的微笑。

宋七七锁好门，一回头就看到宋安然在盯着自己，不由地便有点儿心虚，冲着宋安然耸耸肩，然后绕过他直接躺到了他的床上。

他的床软软的，重重地往上面一躺，瞬间整个人都舒服多了。

“小叔，你有什么要跟我谈的？不会是要反悔你刚刚答应我的要求吧？”宋七七头枕着自己的头，歪着看着宋安然，开口问道。

宋安然挑挑眉，视线扫过宋七七落在半空中的脚，然后直接坐到了床上，在宋七七满是诧异的视线里，像她一样整个人仰躺在床上。

原本蛮大的双人床，此刻躺了两个人，竟也显得有几分小了。

宋安然就躺在宋七七的身边，两个人头离得很近，只是宋安然的身体的方向和宋七七差距得就有点大了。

“我是那种会反悔的人吗？”宋安然蓦地扭头，视线直直地盯着宋七七，脸上带着一丝丝的小傲娇，还有一点点的，恩，怎么说呢，性感。

宋七七愣住了，几乎是下意识地摇头。

灯光不是太亮，面前的宋安然距离她很近很近，肌肤白嫩如瓷玉，睫毛紧密而细长，鼻子高挺，嘴唇微抿，好看到让人忍不住就失了神。

“你要跟我谈什么？”宋安然淡淡开口，声音满是磁性，在这个密闭的空间里显得性感极了。

不知道怎么的，宋七七感觉自己全身的神经都紧绷起来了。

躺在床上是想要放松一下的，可是从刚刚宋安然也躺下来的瞬间开始，所有的放松都荡然无存，她看着他的眼镜，就不自觉地紧张起来。

“我。。我。。”宋七七支支吾吾了好一会儿，也没有说出个所以然来。她能不能说自己忘了。

是真的忘了。明明刚刚都还记得的，怎么现在就是忘了呢？

宋安然的嘴角微微上扬，好看地笑了起来。

他看着宋七七，下一秒钟，整个人就转向宋七七，侧身躺着，胳膊支起来，枕着头，眼神暧昧又温柔地盯着宋七七。

宋七七觉得此刻的空气太稀薄了，自己的呼吸都不畅了。

“怎么了？”宋安然依旧是笑着，看着宋七七，慢慢地开口。

我去，这个男人今天是疯了吗？要不然之前怎么哭怎么闹都板着一张脸的，今天怎么还就笑个不停了呢？

难道他不知道自己的笑容杀伤力有多大吗？这不是活生生要把她折磨死吗？

“没什么。你要跟我谈什么？”宋七七真是费了好大的力，才把自己的视线从宋安然身上移开，她小心翼翼地看着别的地方，生怕暴露了自己的紧张。

“你，不敢看我？”宋安然真是唯恐天下不乱，一下子就从宋七七四处躲藏又迷离的眼神里看出了恐慌，假装随意地开口问道。

“没有啊，你开玩笑呢吧？我怎么会不敢看你？”宋七七干笑着，硬逼着自己迎上宋安然探究的眼神，呵呵笑着说道。

。

73.第73章 你要的我都有7

宋安然看着宋七七，她的嘴唇红红的，看上去就忍不住让人脑补它的柔软程度，还有她呼吸时一耸一耸的前胸，还有她亮晶晶的眼睛。

怎么办。他现在真的好想亲一亲她，用尽全力亲吻这个女人。

宋安然的眼神里释放出危险的气息，宋七七拼命脑补着此刻这种情况代表着什么。

“宋安然，你该不会是想要。。”宋七七话都还没有说完，自己的嘴唇就被人堵住了。

宋安然两只手撑在宋七七身体的两侧，直接就将她床咚了。

气息有些不稳，宋七七看着距离自己很近很近的宋安然的脸庞，还有感受得到的那么熟悉又那么陌生的他的嘴唇。

只是小心翼翼地在她的嘴唇上咬了一会儿，宋安然就没有继续下去。

宋七七都惊呆了，若不是嘴唇上还残留着属于他的温度，她真的都要以为刚刚那一幕是自己幻想出来的了。

“你很紧张吗？”宋安然淡淡开口，声音好听得不行。

“没有。”宋七七慌忙摇头。

“你不是口口声声说要扑倒我吗？怎么这会儿就害怕了呢？你该不会是言语上的巨人，行动上的矮子吧？”宋安然仿佛直接看到了宋七七内心深处的想法，语气里带着几分嘲讽。

宋七七现在的脑子里面真的很乱很乱。

不知道为什么，今天晚上发生的事情好像都不在她的意料范围之中，明明剧本应该是她写好了的啊，可是演下来却感觉被别人抢了主动权。

“我没有害怕。我，我就是在想你要不要先证明一下刚刚你才答应我的事情。要不然的话呢，我心里不放心，总感觉不踏实。”宋七七的眼睛滴溜溜地转啊，真是还好她聪明，关键时刻才能想到这么完美无缺的说辞。

宋安然嘴角微微上扬，眸子里泛着光泽，盯着宋七七看了好一会儿，才翻身坐了起来。

宋七七瞬间感觉自己呼吸都变舒畅了，余光看着坐起来的宋安然，拍拍胸口，示意自己要冷静下来。

敌人太狡猾，所以遇事就更要冷静下来。

宋安然二话不说，掏出手机，解了锁后，手指在上面停留了好久，才扭过头来看着宋七七，有几分疑惑地开口问道，“那我应该要怎么证明给你呢？”

宋七七手撑着床，也坐了起来，挪了挪身体，尽量让自己和宋安然面对同一个方向，这样也好看清楚他手机上的内容。

“你就直接打电话给唐小允，告诉她你要甩了她，记得开免提哦。”宋七七假装小乖乖捧着自己的脸十分期待地看着宋安然，开口说道。

宋安然挑挑眉，似乎在心里思考了一下，然后便真的给唐小允打了过去，还开了扩音。

不知道为什么，想到晚上发给唐小允的那段语音，还有接下来宋安然要打通的这个电话，宋七七心里就一阵莫名的激动。

天哪，她现在这个心理，该不会是扭曲了吧，这么幸灾乐祸真的好吗？

可是，谁让唐小允欺负她了呢？和宋安然在一起还瞒着她，还要结婚，她就是忍受不了自己最好的朋友这样欺骗自己。

。

74.第74章 你想要的我都有8

电话很快被接听了，只是可能唐小允还在外面，电话那边的声音吵吵的。

“安然啊。”唐小允的声音。

宋安然眼睛盯着宋七七，下意识地咬了下嘴唇，慢慢开口，“唐小允，我有一件事情要通知你一下。”

宋七七努嘴，他用的词是“通知”，这是连商量都不用商量一下的意思吗？不过，也是呢，他可是她的小叔，他做的决定向来由他自己一个人决定就好了，从来都不需要跟别人商量。

“什么事？”电话那边的唐小允很明显迟疑了一下，应该是察觉到了今天的宋安然和以往有些不一样吧。虽然每次打电话的时候，宋安然的声音都是这么严肃，还带着一点点的淡漠和疏离。

可是，宋安然的不一样是从今天开始的吗？从宋七七回来之后，他就变得不一样了。

这么说来，她还真是要感谢宋七七呢。因为她的到来，过去五年都从来没有主动给她打过电话联系过她的宋安然，竟然连续两天给她主动打了电话。

“恩。。”宋安然犹豫了一下，好像是在组织措辞。一边的宋七七忍不住就笑出了声，她的小叔呢，原来也是会有要组织语言的时候呢。

唐小允很明显听到了宋七七的嗤笑声了，愣怔了一下，眼泪就猝不及防地掉了下来。

她就知道呢，一定又和宋七七有关。

宋安然沉默不语着，唐小允心里不好的预感就越来越厉害了。

“安然，你想说什么就直说吧。”恩，不用考虑我的感受。后半句话带着她的眼泪一起被憋在肚子里。

“恩，我想通知你，婚礼取消了。”

唐小允咬着自己的嘴唇，尽管眼泪像斗大的豆子一样往下掉，但是她仍然不允许自己发出一点点异常的声音来。

终于还是说出来了呢，这么简单的五个字。

婚礼取消了。

取消了。

唐小允淡淡点头，然后又想到宋安然看不到，便颤抖着声音开口，“好。”

宋安然冲着宋七七撇嘴，电话已经被挂断了。

“怎么？现在相信我了吧？”

宋七七翻了个白眼，怎么亲耳听到他刚刚那句话，可是她心里并不是很开心呢？

“可是，这又能怎么样呢？”宋七七假装刚刚发生的事和她没有什么关系，“哦，对了，那你们不结婚了、？”

宋安然点头，很严肃的样子看着宋七七，“对，不结婚了。”

宋七七若有所思地点头，“那真是太好了。你这样无债一身轻，我也可以好好谈恋爱了是不是？你觉得顾聪洋这个人怎么样，他今天晚上还跟我表白了呢。”

“恩，挺好的。他人长得好看，家里也有钱，还算是个富二代，关键是挺能干的吧，还会哄我开心，也没怎么交过女朋友，纯情小处男一个呢。”

宋七七自顾自说着，丝毫没有注意到宋安然的脸色越来越黑了。

好，很好，宋七七，你成功地惹到我了。刚刚的事情本来不想再说的呢，结果现在你自己先提起来，那就不要怪他了。宋安然心里恨恨地想着。

。

75.第75章 你要的我都有9

宋安然的眼睛里散发出很危险的气息，宋七七心里惶惶的，但还是故作镇定，还挑衅似的冲着宋安然伸了个舌头，就是这么个意思，破坏了你的幸福还不负责，那你又能怎么样？

仅仅只是沉默了几秒钟，宋安然就以迅雷不及掩耳盗铃之势一把就把宋七七扑到在了身下。

宋七七有点惊慌，身下是软软的床榻，身上是宋安然的温热的身躯，他的手暧昧地放在她的腰上，空气里的气息都变得有些旖旎了。

“小叔，你要干嘛？”她盯着他的眼镜，慌张地开口问道。

“孤男寡女的，夜黑风高的，你说我能干些什么？”他放在她腰上的手刻意收紧了一些，他的脸更靠近她一些，说话时的气息都尽数喷洒在她的脸上，宋七七的脸瞬间就变得红扑扑的了。

“小叔，你该不会是要跟我啪啪啪吧？这样不好。”宋七七心里都要慌死了，还尽量让自己看起来很平静。

她承认之前都是她先主动勾引他的，可是她以为他是别人的未婚夫，她以为他是宋安然，宋安然就算再怎么不济也还是有自己的原则的，绝对不可能真的跟她发生一些什么。所以她才会那么肆无忌惮地撩拨他，看他难受的样子她就是开心。

可是，现在，就在刚刚，他不是别人的未婚夫了，他现在孑然一身，他的言行举止又是那么奇怪。她真的很担心他会对她做出一些出格的事情来。

宋安然的小手从宋七七的腰上慢慢上移，在她高高耸起的前胸上停留了不过一秒钟，宋七七就面如灰土了。

但是宋安然勾着一抹笑，饶有趣味地看着宋七七的表情，慢慢把手移到她的脸上。

“怎么不好了？你不是一直想要的吗？现在又不好了？”宋安然捏着宋七七滑腻腻的脸颊，促狭道。

宋七七撇嘴，朝着就在自己上方的宋安然狠狠吹出一口气来，吹得宋安然额前的刘海一阵浮动。

“小叔，我们这样就是乱伦的，你就不怕传出去被人笑话，给人戳着脊梁骨，你这宋氏集团的总裁还怎么当得下去？”以前的以前，宋安然应该很在意这些的。

宋安然直直盯着宋七七的眼睛不眨眼，手里把玩着她柔顺的长发，慢慢摇头，“可是我们又不是没做过。反正也不差这一次吧。”

宋安然说得云淡风轻，面上没有一丝表情，好像丝毫都不在意那些一样。

宋七七呼呼喘着气，伸手狠狠在宋安然腰上扭了一下，“你起来，我要回去睡觉了。你是不是精虫上脑了，想做**爱就去找你的女朋友，没有女朋友你可以买一个女朋友啊，你这样对我是几个意思。我可是你的亲侄女啊，真是丧心病狂。”

宋七七的话嚷嚷得很大声，丝毫不害怕被人听到。

压在她身上的宋安然忍不住就皱了眉头，手捏住她的下巴，稍稍用力，宋七七便疼痛得说不出话来了。

“你今天亲顾聪洋了？”宋安然索性也不陪她闹了，直接开口问道，从刚刚开始就憋在心里的话真是憋不住了，他必须要问个明白。

。

76.第76章 你要的我都有10

“亲……了。吗？”宋七七眨着眼睛，想笑又笑不出来的看着宋安然，小心翼翼地开口问道。

宋安然长出一口气，眼里的火更旺了，她还问他？她亲没亲，自己不知道吗？

宋安然松开她的下巴，大手摸着她的脖颈，闷不出声。

宋七七眨了眨眼睛，又眨了眨眼睛，“你问这个干嘛？所以，刚刚你站在窗口看到我亲他了？”

宋安然瞪着宋七七，真是恨不得用目光杀死她、

“对啊，我看到了。”

“那你都看到了，你还问我干嘛？对啊，我就是亲他了，那你可以让我回去睡觉了吧？”

“不可以。”宋安然看着她白皙又好看的脖颈，手指在上面温柔地摩擦着，淡淡地开口。

“不可以？”宋七七这次是真的要炸毛了，怎么着，五年不见，她的小叔，还变成一个无赖了呢。“宋安然，那你到底想干嘛，你就直说嘛。何必这个样子的呢？你自己失恋了不开心吧，就拿我出气吗？”

“那是谁害我失恋的？”

“是我吗？”宋七七的声音小了下来，有点儿心虚地问道。

“不是你吗？”宋安然的嗓音有些沙哑了。

宋七七撇撇嘴，伸手抚上宋安然的肚子，有些愤愤地捏了捏上面的肉，“那，你看看你现在的样子像话吗？骑在你亲侄女的身上，传出去得被人笑死的，宋安然。”

“你为什么要亲顾聪洋？”宋安然面上没有任何的愠怒，淡淡开口问道。

宋七七皱眉，“(⊙o⊙)…”

所以说，现在是又绕回到顾聪洋这个话题了么？

“我喜欢他，我就亲他喽，哪那么多为什么？”宋七七能清楚地感觉到宋安然身体上某处的变化，理智告诉她不能再这么跟他纠缠下去了，要不然真不知道最后会不会被吃得连渣都不剩。

“你喜欢他？”宋安然的眼睛微眯，心里憋着的那团火越来越大。

“我。。”这次，宋七七却是无论如何也说不出“喜欢”两个字了。

“你不喜欢吧？那你亲人家干什么？”

宋安然急急的样子倒是让宋七七觉得有些奇怪了。只略一思索，宋七七就觉得自己貌似是想通了什么重要的事情一样。

“所以说，小叔，你就是为了我亲了顾聪洋一下生气的吧？”宋七七眨着调皮的小眼睛，紧紧地盯着宋安然。

宋安然皱着眉头，丝毫没有要回答宋七七问题的意思。

“小叔，所以你刚刚就是因为这个所以在浴缸里抽风来着吗？噢噢噢噢，一定是这样了。”

宋安然沉默了好久都没说话。

他要说什么呢？他要告诉她，她猜测的这些都是对的吗？他就是因为看到她亲别的男人才心里不舒服，憋得要死，要回洗澡的时候不在状态。

宋安然慢慢低头，俯身吻上了宋七七的嘴唇。

什么都说不了，那总得做点什么吧。他现在什么不想管，什么都不想考虑，就是要亲她。

舌头轻易地撬开她的唇齿，一点点地和她的舌头嬉戏。原本放在她脖颈上的大手也一点点地下滑。

。

77.第77章 你要的我都有11

“宋安然。。”宋七七张口，话还没出口就被他的唇舌狠狠卷入。

这个吻空前的缠绵，温柔到让宋七七都要溺死在这个吻里了。

宋安然的手顺着宋七七薄薄的T恤临摹着她身体最曼妙的曲线，而后有些急切地从T恤下面把手伸了进去。她的肌肤有些灼热，他的手掌也有些温热，但还是相对来说有一点点的凉，在他触碰到她的肌肤的时候，她忍不住就打了个战栗。

他并不打算就这样放过身下的宋七七，嘴里还在温柔地品尝着她的美好，无论如何也不肯松开，大手一点点地绕到她的背后，动作熟练地解开了她的内衣扣子。

胸前突然的放松，倒是吓了她一跳。

宋安然觉得自己身体里的火被彻底点起来了，喉咙越来越干，他就越想要索取得更多了。

宋七七是想要挣脱开宋安然这一系列动作的，可是理智归理智，情**欲归情**欲，她的身体在他的揉弄下软得不像话，像是化作了一滩水，动都动不了，她的手勾着他的脖子，明显还想要更多。

虽然已经五年没有做过这种事情了，但是两个人的身体契合程度还是高的不得了。

他的另一只手顺着她光滑又精细的腰腹慢慢向下，小心翼翼又带了几分急切地解开她身下牛仔裤的纽扣，拉开拉链，大手隔着内裤的边缘慢慢向里面摸去。

宋七七的身体一阵战栗，大腿忍不住地就夹紧了。

刚刚还动作还有几分慌张又急切的他，这会儿倒像是定下心来，一边悠闲地啃咬着她的嘴唇和舌头，一边隔着她的内衣一点点地顺着她夹紧了的大腿慢慢向里面探去。

尽管隔了一层布料，可是她的身体还是敏感到不行。

好痒，真的好痒。

她觉得自己就要忍不住了。

还有他的吻好温柔，她觉得自己就要窒息而亡了。

“宋。。安然。”她的声音支支吾吾，却在这个时候莫名染上了几分情**欲，叫出来的支支吾吾，听在他的耳朵里，莫名让他心里酥酥痒痒的。

终于他松开了她的嘴唇，因为亲吻的时间太长，她的脸颊染上了厚厚一层红晕，眼神迷离带了几分令人着迷的妩媚。

“宋安然，你放开我。”虽然身体已经软得不行了，她还是用尽全力伸手想要拿开宋安然在她身上四处作怪的手。

可是，她哪里是他的对手，非但没有拿开他的手，他的动作倒是更用力了几分。

他伏在她的耳侧，轻轻在她耳边呼气，“你刚刚不是挺享受的吗？恩？”

随着他的话音落下去，他放在宋七七下面的手已经撑开她内裤的边缘，突然伸了进去。

他的动作粗鲁又突然，却让她真的整个人都说不出话来，只能发出断断续续的小小的嘤咛声来。

。

78.第78章 你要的我都有12

“宋安然，我数到三，你再敢碰我，你就死定了。”宋七七想哭不能哭，整个人都无语了，狠狠咬着自己的嘴唇大声嚷嚷着。

“你说，现在都进行到这一步了，还有哪个男人能停下来？”宋安然的声音很小很小，他凑在宋七七的耳侧，呼吸温热，说完还特别应景地舔了舔她的耳垂。

宋七七两只手死死地抓着宋安然的腰，恨不得要打死他。

“乖，听话啊。”

他的手早就很熟悉她的身体，清楚地知道她的敏感点在哪里，他动作温柔又带着一点点地粗暴在她身上点火。

“宋安然，你这个禽兽。禽兽。”宋七七真的要炸毛了。她害怕再这样下去，她真的会崩溃掉，然后就真的会发生一些少儿不宜的事情来。

可是，这个时候的宋安然真的一点儿都听不下去她在说什么了，他觉得自己整个人都要炸掉了。

这五年来，原来他一直都没有忘记过她，没有忘记过她的滋味，没有忘记过亲起来的时候她嘴里的味道，抱起来的时候她身上的气息，还有她的身体，她的娇柔，她的缠人。

他身下某处越来越膨胀，理智也残存无几了。

他突然下身咬住她的脖颈，手从她的身下拿了上来，禁锢住她不住作怪的双手。

就在这个时候，放在床上的手机却兀自响起一首陈奕迅的《好久不见》来。

“你会不会忽然的出现，在街角的咖啡店。”

“我会带着笑脸，回首寒暄，和你坐着聊聊天。”

“我多么想和你见一面，看看你最近改变。”

“不再去说从前，只是寒暄、”

“对你说一句，只是说一句，好久不见。”

两人的动作停下来，看向正不住闪烁着的宋七七的手机。

是顾聪洋的电话。

宋安然不住的皱眉。

此时宋七七全身的肌肤都差不多暴露在外面，两人身体突然的远离忍不住让她感受到一丝丝的冷意。

“你起来，我要接电话。”宋安然的双手依然按着她的双手，整个人还在她身上。

宋安然阴沉着一张脸看着宋七七，沉默了好一会儿，似乎在等电话静下来。

一会儿，没人接的电话终于暗了下来，宋安然看着宋七七，再次压了上去，整个头都埋在她胸前，小心翼翼又近似粗鲁地啃着她胸前白嫩又滑腻的肌肤。

电话再次响了起来，然而宋七七只是朝那边瞥了一眼，眼睛里的亮光就又暗了下去。

顾聪洋似乎很有耐心，一直没人接，电话却停了又响。可是压在宋七七身上的宋安然却像什么都没听到一样，只是放肆着他的动作。

他咬着她的肌肤，上面慢慢地出现一点点的红红的，紫紫的，青青的痕迹来，他的动作里带着几分近似报复的疯狂。

宋七七闭上眼睛，心里的感觉复杂极了。这会儿才算是真的叫天天不应，叫地地不灵了。她的小叔绝对是精虫上脑了，一点儿理智都没有了。

可是，她都已经决定不要再喜欢他了，又怎么能和他发生关系呢？

。

79.第79章 分手后不要做朋友1

宋安然抬头，不经意间看到宋七七眼角划过的泪水，瞬间变得有些烦躁起来。

她哭什么？她是真的一点都不愿意他碰她吗？

动作戛然而止，宋安然有些烦躁地翻身从宋七七身上下来。

宋七七都还没有反应过来，只是听到卫生间门重重被关上，视线范围内也寻不到宋安然的身影了。

直到浴室里传来哗哗啦啦的水声，宋七七才回过神来。

几乎是落荒而逃，宋七七从床上下来，飞快地就回到了自己的房间，还锁了两道门。

把衣服都脱完，在浴缸里泡了好久，洗了好久的澡，宋七七连衣服都没穿，身上还有着没有擦干的水珠，便直接钻到被窝里盖上被子。

现在心里还是很慌张的，真的很慌张。

想到刚刚发生的一切，宋七七就忍不住地觉得害怕。

她这次回来就是想要破坏宋安然和唐小允的婚礼的，现在他们的婚事很轻易地就被她摧毁了，可是她一点成就感都没有，一点高兴的感觉都没有，是因为太容易了吗？

和宋安然的亲密接触不过才几天，可是她就已经有点儿控制不住自己了。

她以为自己能够很淡然地面对他，她以为就算再亲密一点的动作，她也能做得面无表情心无波澜。

可是，事实证明，一切的一切都是她以为的而已。

她根本就连同他说句话都要小鹿乱撞，他的一个小眼神，她就已经不知所措了。

他亲她的时候，她会忍不住沉溺其中，会失了心智，甚至有点迷恋那种感觉。

他摸她的时候，她的身体有着很强烈的感觉，那种特别特别想要他的感觉。

那种感觉真的太可怕了，可怕到让宋七七恨不得立刻就逃离这里。

是不是，做得这个决定太轻率了，是不是本来就不该回国？

宋七七用被子蒙住自己的头，一下子就想起来在自己一个人在美国度过的那几年的日子。

她真的很害怕，真的很害怕，怕自己又会忍不住再次爱上这个像谜一样的男人，怕自己会忍不住忘记之前他带给自己的痛苦再次不管不顾，飞蛾扑火一般地去喜欢他。

她现在已经不想要喜欢他了，真的不想要喜欢他了。

眼泪扑簌扑簌地顺着脸颊往下流，宋七七像是突然想到了什么似的，一下子坐起来拿到自己的手机，解锁后上面还显示着13条未接来电，还有一条信息。

宋七七眼泪朦胧着直接退出，又从自己包里拿出了耳机，打开手机里的音乐播放器，机械般地把耳机插到耳朵里，里面清楚地放着悲伤的旋律，熟悉的女声。

再次躺回到床上，蒙上被子，任凭眼泪往下砸。

手机里放的是梁文音的《分手后不要做朋友》。

就像过去在美国的那几年一样，总会有一些日子，她脑子里挥之不去的都是属于他的影子，那个时候她便重复循环地给自己听这首歌，一边听一边躲在被窝里哭，反正全世界除了她自己，没有人知道她是在想他。

。

80.第80章 分手后不要做朋友2

删掉你手机的讯息，清空你专属的抽屉。

如果可以的话，多想从来没认识过你。

置身少了你的空景，何时不再触景伤情。

雨滴和泪滴，总是会混在一起。

你爱我，你伤我，不算什么，反正我绝不说，我多难过。

有你的我，没有你的我，往后日子都得过。

夹杂着自己呜咽的哭声，本就有些伤感的歌曲此刻变得更加催泪了。

宋七七也不知道自己是什么时候睡着的，但是半夜的时候迷迷糊糊觉得有人给自己擦眼泪，还给自己盖被子，宋七七睁开眼睛隐隐约约看到一个熟悉的身影，但是实在是太困了，就又睡着了。

宋安然洗完澡出来后，房间里已经空无一人了，对着空荡荡的房间，床上被某人睡出的一个明显的痕迹，他怎么都睡不着。

从小到大，不管什么时候，宋安然都是属于那种清楚地知道自己想要什么的人。

他有明确的目标，知道要达到自己的目标自己应该走怎样的路，付出什么样的努力。

他知道什么是自己该做的，什么是自己不该做的。

当然，这一切的前提都是在没有宋七七的情况下。

因为，凡事只要和宋七七有关系，他就一点点理智都没有了。

这一生，遇到她，对他而言，真的不知道是缘还是劫。

五年前，他就知道，他是她的小叔，她是他的侄女。她年轻不懂事，但是他不该随着她，不该随着自己的心，不该把两个人的关系弄到现在这个地步。

可是，就因为那个人是她。

所以，一切的不该，到了他那里，就变成了情不自禁，控制不住。

后来，她离开了。他告诉自己，或许这是天意，他们本不应该在一起的，他应该趁此机会忘记她的。

可是，他还是没有做到。她离开五年，他无时无刻不在想念着她。

现在，她回来了。他，也是一个要结婚的人了。

尽管，他一直在告诉自己，不要再发疯了，不要再失去理智了。现实一点吧，结婚生孩子，这样，对她，对他都好。

可是，他还是做不到。

甚至，在她说出要他和唐小允解除婚约的时候，他想都不想就想答应。

为什么，他会变成这样呢？明知道前面是万丈深渊，他还是心甘情愿想要往下跳，甚至想要拉着她一起跳，这是一个多么残忍又自私的想法啊。

翻来覆去地睡不着，宋安然起身，拉开房门，走到七七房间门口，推了推，没有推开。

心烦意乱，又回去睡觉。

躺了一会儿，他还是没有忍住，打开窗户，二话不说，就翻了出去。然后便熟门熟路地翻到了宋七七的房间里。

以前，每次他惹宋七七生气的时候，宋七七把自己一个人关在房间里，他都是半夜的时候这样翻窗进去的。

第二天早上宋七七醒来的时候，还是被他搂在怀里。每每那个时候，两个人便会忘记前一晚的不愉快，重归于好。

因为，他们两个人都知道这份爱情是有多么的来之不易。

。

81.第81章 分手后不要做朋友3

宋安然没有忍住，就从窗户那边翻了过来。

宋七七睡着了，被子里很明显一个人形。

只是淡淡瞥了一眼，宋安然就微微蹙眉，这个女人不知道什么时候养成的习惯，这两天他看到的她都是用被子蒙着头睡的。

这样多不舒服啊。宋安然想都没想的，慢慢走上前去，轻轻给她往下扒拉蒙住脸的被子。

只是触碰到被子上的冰凉又潮湿的一片，宋安然瞬间心里便不是滋味了。

她哭了？从他的房间出来之后，她哭了？还哭得这么厉害。

所以，她是真的很反感他对她的触摸么？

宋安然的心往下沉了再沉，小心翼翼都掖好被角，手慢慢地触摸上她的脸颊。

可是，只是轻微的触摸，宋安然便立刻缩回手去。

此刻房间里漆黑漆黑的，只能够隐隐约约看到一个轮廓。刚刚宋安然的手被宋七七脸上的温度惊到了。

宋安然先是下意识地疑惑，怎么会这么热？然后又试探性地凑上去小心翼翼地摸她的脸颊，是真的很烫。

宋安然眉头紧皱，这个女人总不能是发烧了吧？

躺在床上的宋七七翻了个身，又沉沉睡去。

宋安然四下看了看，慢慢向卫生间走去，尽量不让自己发出较大的声音。

接了半盆的热水，又拿了两条的毛巾，宋安然小心翼翼地把毛巾浸湿，放到宋七七的额头上。

在他的印象里，宋七七虽然一直又瘦又小的，但是体质还算是不错的，基本上不轻易生病的。像这种发烧从小到大也是没几次的，所以他并没有什么照顾病人的经验，现在有点儿慌慌乱乱的。

轻轻地坐在床边，从被窝里摸索到宋七七的小手，温度有着明显的高。宋安然小心翼翼地握在手里，安静地看着此刻睡得正熟的宋七七，看得有些愣怔。

还好他刚刚没有控制住自己翻窗进来了，要不然这个小女人就这样烧一晚上，还不知道会怎么样呢？

对了，生病不是应该叫医生的吗？宋安然眉头微蹙，脑子里闪现一道灵光。

叫医生，叫医生。

宋安然看了看宋七七，神情凝重地把她的手又放回到被窝里，然后打开房间门，去到自己的房间，把手机打开，开始给人打电话。

他也是一个不怎么生病的人，也不怎么去医院，医生这类人，还真是接触得少呢。

对了，宋家好像有私人医生的，会定期来这里给宋民检查身体的。可是，宋安然的脸色更黑了，他没有那个私人医生的电话，这么半夜的打扰宋民似乎又不好。

宋安然就这么拿着手机在房间里走来走去的，拼命告诉自己镇定一点，镇定一点，冷静下来才能好好考虑问题。可是，越是让自己镇定，他心里就越是慌张。

然后，宋安然想到了两个人。

一个是顾聪洋，听说他有个表妹是医生，之前他和顾聪洋一起吃饭的时候见过的，有过一面之缘。

还有一个是程安娜，作为他的秘书，她应该是时刻得准备听候差遣的吧，不管多难完成的任务。这些，在成为他秘书之前的培训应该都教过的吧。

。

82.第82章 分手后不要做朋友4

只是，顾聪洋？宋安然摇摇头，潜意识地不想找他，尤其是想到宋七七今天晚上那句犹豫都没犹豫就说出来的”我喜欢他“。

程安娜？可是，他宋安然也不是那种会无端虐待员工的老板啊，更何况他一向都是公私分明的人。

这么权衡了一下，宋安然觉得不能再等下去了，他真害怕再晚一秒钟，宋七七的身体就会烧坏了。

恩，放下手机，宋安然决定他亲自送宋七七去医院。

小心翼翼地推开宋七七房间的门，瞥了一眼还在熟睡中的宋七七，宋安然慢慢地走进去，拉开被子，想要抱她去医院的。

只是，被子一拉开，宋安然瞬间就傻眼了。

特么的，这个死女人，晚上睡觉竟然不穿衣服？

是的呢，此刻他面前的宋七七全身上下什么都没有，尽管房间里足够黑，黑到什么都看不清，但是宋安然还是感觉自己全身温度噌噌地往上升。

宋安然几乎是下意识地就把被子往宋七七身上一盖，真是疯了。

捂着自己的脸，宋安然有点儿控制不住地跺了跺脚，然后撇撇嘴，拿出了手机。

完了，他这次是被逼的，被逼着做了一次无良boss。

正是半夜两点钟，程安娜睡得正熟，放在一边桌子上的手机就开始哼哼哈嘿的振动加响铃。

翻了个身，意识还在睡觉中。

宋安然扬眉，竟然没人接？

手机不依不饶地继续振动，程安娜的意识有一点点模糊了，手慢慢伸向手机，眼睛还是闭着的，就按了接听键。

终于接了，宋安然紧盯着床上熟睡的宋七七，心里一喜，落出来的声音却还是冷淡至极，“程秘书。”

我去，这声音实在是冰冷至极，一下子就把刚刚还迷迷糊糊的程安娜吓清醒了。

“啊？宋安然？”下意识地脱口而出，下一秒钟是彻底清醒过来了，然后意识到自己似乎说错了什么话，立马改口，“宋总，哦，宋总，你有什么事吗？”

宋安然轻轻咳嗽了一声，直入主题，“你现在立马帮我找一个医生来，我发了高烧，家里没有人。我把地址给你，你尽快把他带过来。”

“啊，好的好的好的。”程安娜都要被吓傻了，就只知道点头。

宋安然就想挂掉电话的时候，突然又想到了什么，压低了声音急急开口，“对了，尽量找个女的来。”

“啊？”程安娜讶然开口，还想说些什么的时候，宋安然那边已经挂掉了。

要女的？她没听错吧？

程安娜真的很怀疑是自己还没睡醒，然后听错了大boss的要求，可是，她又没有勇气再打个电话问一下。

用力地摇了摇头，恩，她确定，自己应该没听错。

这下子是完全清醒了，程安娜一边哀嚎一边穿衣服，哎，这年头小职员就是没有人权。

大boss一句话就是天命啊，听也得听，不听也得听。完得成也得完成，完不成也得完成。

宋安然挂掉电话之后开始捉摸着给床上的宋七七穿个衣服了。就算是个女医生，他也不愿意让她被人看到。

哼，这小傲娇的心理。

。

83.第83章 分手后不要做朋友5

程安娜带着医生赶过来的时候，给宋安然发了个短信，表示他们已经在楼下等着了。

这是程安娜第一次到宋家的别墅里来，还是蛮紧张的。

宋安然收到程安娜的短信，有些不放心地看了宋七七一眼，然后小心翼翼地掂着脚尖下楼去给她们开门了。

打开门，借着十分暗淡的月光，宋安然特意打量了一下跟程安娜一起来的那个医生，三十多岁的样子，应该是因为大晚上被叫起来，脸色看起来并不好看，有点儿隐忍的厌烦。

宋安然撇撇嘴，没说话，侧身让两人进去。

“大晚上的，连灯都不开？”医生的不满都写在脸上，现在更是连隐忍都不愿意隐忍了。有钱人就能想干什么就干什么了吗？有钱人就能说半夜叫人起来就起来？有钱人特么的，大半夜连个灯都不舍得开？

宋安然皱眉，他不开灯还不是害怕吵到宋民和宋七七。

只是，程安娜倒是满脸写满惊讶。不是说他高烧吗？但是为什么看起来一点儿事都没有。

“两位楼上请。”宋安然走在前面，没有心情去回应两个人的疑惑，声音听起来愈发冷了。

程安娜扯扯医生的衣袖，医生撇撇嘴冷哼了一声。

这个医生呢，是程安娜的表嫂，姓赵，来之前的路上她已经跟她说过宋安然的身份了，当然也对因为自己的原因打扰了她大晚上的休息表示抱歉。

刚走上二楼，宋安然就回头对着两个人做了个噤声的动作，示意她们尽量小点声。

把两个人带到宋七七的房间，宋安然指着宋七七对赵医生说，“是她发高烧，你看看严不严重？”

赵医生没什么感觉，瞥了一眼宋七七就过去了，她本来是想问一下不打算开灯吗，但是又觉得一看宋安然就是那种独裁专政的人，说和不说也没有什么区别，别摇摇晃晃过去了。

因为一开始宋安然都交代过是发烧了，所以赵医生也是有一定的准备的，先准备给宋七七试一试温度。

倒是一边的程安娜，这个时候更惊讶了。

都是些什么鬼？不是说是大boss生病了吗，可是为什么现在躺在床上的是宋七七啊？

是宋七七啊，宋七七啊？程安娜觉得自己知道了什么天大的秘密。

这里可是宋安然的家啊，宋小姐也在这里？两个人的关系。。天哪，她都不敢往下想下去了。

她一直以为宋安然是那种不沾女人的男人，有一个女朋友就会一心一意对她的那种人。可是，现在，天哪，他竟然和宋小姐？

哦，程安娜使劲掐了自己一下，一定不是自己想的这样的，一定不是的。

或许宋小姐才是大boss的真爱，至于那个唐小允，说不定是大boss有什么难言之隐，才会迫不得已和他在一起的。恩，一定是这样的。

宋安然眼睛一眨也不眨地盯着赵医生的动作，生怕她把自己的小侄女怎么样了。要是他知道自己的秘书在脑海里给自己脑补了一通狗血的家庭爱情伦理剧，不知道会不会吐血呢？

。

84.第84章 分手后不要做朋友6

赵医生给宋七七吃了药，又简单叮嘱了一些事情，就和程安娜两人一起离开了。

宋安然看了看还没醒过来的宋七七，想了想，跟程安娜说道，“程秘书，明天我不会去公司了，你把公司的事情处理好，把我明天的安排往后排。”

程安娜也看了一眼还紧闭着双眼的宋七七，再看向宋安然的视线里就多了几分崇拜，忙不迭地点头。

天哪，宋小姐，你知道吗，大boss原来也可以对人这么好，这么温柔的，简直就是中国好男友啊、

程安娜两人离开后，宋安然坐在宋七七床前一直看着她。

等到六点钟的时候，才起来准备去厨房熬点粥来给她喝。

只是一出门，正好遇到刚好也起床出门的宋民。

然后，父子俩视线相交，气氛略微有点儿尴尬。

宋民有点儿回不过神来，天哪，为什么他看到自己的儿子从自己小孙女的房间里出来，这天都还没亮，这是什么鬼？

宋安然则只是愣怔了几秒钟，很快冲着宋民苦笑了一下，神情自然得不能再自然了。

“爸，七七她昨天晚上发高烧，现在好多了，还没醒呢，我去给她熬点粥喝。”

宋民皱眉，面容间全都是担忧之色，“七七？发烧了啊？严重不严重？”

“没事没事，现在好多了。昨晚有点厉害，不过我叫了医生到家里来，你不用担心。”宋安然慌忙摆手，声音都压低了，生怕吵醒了里面还熟睡着的宋七七。

“昨晚啊？你怎么不叫我呢。你看看你这孩子。”宋民气得直跺脚。

“哎呀，爸，你看这不是没什么事吗？”宋安然挠了挠头。

“不行，我得去看看我的小七七。”宋民原本要出门锻炼身体的计划也因为这个突然的消息改变了，说着就往宋七七的房间走去。

“哎，爸。”宋安然也不知道在想什么，他也不知道为什么就是不想让别人看到他的宋七七，就好像宋七七只是他一个人的一样，被别人看一眼就会要他两斤肉一样。

只是，想想宋民是他的爸爸，又是宋七七的爷爷，也没什么事吧。这么想着，宋安然都有点儿鄙视自己的占有欲了。过去，她还属于他的时候，他倒还没有表现出这么强烈的占有欲。现在，他没有资格也没有身份，却总想把她关牢在自己身边。

“怎么了？”宋民回头，疑惑地看着宋安然。

“啊，没什么没什么。”宋安然慌忙摆手，“我就是想说，您声音小点，别把她吵醒了。”

“放心吧。”

宋安然看了一眼空荡荡的走廊，挠了挠头，没说什么，就下楼去了。

熬粥真的是一件很费时间的事情，得把握好时间，还得把握好火候，真的很复杂。

不过还好，从小他就给宋七七做饭，摸透了她的口味，熬粥这种事情暂时还难不倒他。

等到宋安然熬好粥，小心翼翼端到楼上去的时候，站在宋七七房间门口正要推门的时候，隐隐约约听到里面传来的欢笑声。

。

85.第85章 分手后不要做朋友7

稍微愣怔了一下，本来是没想要开门的，要在外面听一会儿墙角的，不过可能是因为往前的动作有点儿厉害了，原本就没关紧实的门就这样自己开了。

里面正谈笑风生的宋七七和宋民侧目向这边看过来，端着粥的宋安然微微一笑，笑容恰到好处。

“哎，你小叔亲自给你熬的粥啊，快快，快端进来。”宋民很是高兴的样子。

宋安然端到里面，放在桌子上，看了一眼宋七七的神色，没有什么异常，应该是退烧了吧。

“还烫吗？”宋安然的声音有几分沙哑，听起来却更有味道。

可能是对昨天晚上的事情还有几分耿耿于怀，宋七七躲避着宋安然的视线，微微摇头，“我没什么感觉了，应该好了吧。爷爷说昨天晚上你照顾我一晚上，谢谢你了啊，小叔。”

宋安然就像没有听到宋七七的话一般，放下手里的粥，就走到床前，伸手探到宋七七的额头，微微蹙眉，紧接着又直接把自己的额头凑上去，动作自然一气呵成如行云流水。

不过几秒钟的时间，宋七七却感觉自己的火气一瞬间喷上心头，心里都是扑通扑通的。

“恩，还有一点点。喝完粥，我给你倒水吃药。”宋安然说着放开了宋七七，然后没有任何异常地回头去端粥。

宋七七低着头，刘海挡在额前，让人看不清脸上的表情。

不知道为什么，宋民觉得这个气氛貌似有一点点的奇怪。可是哪里奇怪呢，他一时之间又说不上来。

宋安然坐在了床前，很自然地给宋七七身后垫了个枕头，让她坐着后面靠着东西能够舒服点。

然后小心翼翼地用勺子舀了一勺子粥，低头吹了吹，才放到宋七七嘴边。

宋七七惊呆了一般地看着宋安然这一系列的动作，都忘记应该要怎么办了。

宋安然微微皱眉，笑着开口，像是在小声地嗔怒，“怎么了？张嘴吃饭都不会了？”

“啊？”宋七七讶然开口，宋安然的勺子就已经趁机放到了她嘴边，机械地咽了下去。

宋安然嘴角的笑意越来越浓了。

“哎，小叔，你别了别了，我这又不是什么大病，我自己能吃的。”宋七七看了一眼一边的宋民，面上有点儿不好意思了，伸手要去拿宋安然手里的碗和勺子。

宋安然往后一偏就躲过去了，“我说让你别动你就别动。”

语气听起来不知道有多霸道呢。

宋七七撇撇嘴，也不好说什么，就只好任由他一口一口地喂着。

一边的宋民看着这两个人，嗤嗤直笑啊，“我们家七七害羞了呢，这都长成大姑娘了呢，还不让你小叔喂了。”

宋民自顾自说着，完全没有注意到一边的宋七七更不好意思了，头都要低到肚子里去了。

宋安然倒表现得完全不在意，就像好像真的一点儿猫腻都没有，就像他坦坦荡荡，就像他们之间真的只是简单的叔侄关系一样。

“七七啊，你都不知道你小时候有多爱缠着你小叔啊。”宋民还像什么都没察觉一样，依然高兴地说着自话。

。

86.第86章 分手后不要再做朋友8

“七七啊，你都不知道你小时候有多喜欢缠着你小叔啊。我还记得啊，那会儿啊，有一段时间，你还总爱缠着我说晚上要跟你小叔一起睡。哈哈哈哈。”

可能是人老了之后吧就总想着要回忆过去，这一说起过去啊，就总也停不下来。

不过，宋民是不想停下来，但是宋七七一点儿也不想让他再说下去。

眼看着碗里的粥就要见底了，宋七七慌忙对宋民开口说道，“爷爷啊，你刚刚不是还要说出去锻炼身体的么？这都好晚了，你再不去啊，这一天都要过去了。”

“哦哦哦哦，你看我啊，人老了就老了吧，记性都变差了。好好，我这就去这就去。”宋民说着就起身。

“哎，安然啊，你给我照顾好七七啊，要是等我回来你把七七一个人扔在这里去上班了，那我一定饶不了你。”走到门口的时候，像是突然想起了什么，宋民又回头对着宋安然威胁着说道。

“放心吧，爸，我都跟公司交代好了，今天不去上班了。”宋安然专注地给宋七七喂饭，表情要多认真有多认真。

不过，这话说得，倒是让宋七七面上一红。

“这还差不多呢。”

房间里突然只剩下两个人，气氛倒是比刚刚更尴尬了。

宋七七不知道为什么，回国后的这几天，似乎每一天见到的宋安然都不一样。

第一天的他有点儿紧张又淡漠，第二天的他似乎精神不正常又像在发疯，今天的他，好像异常的淡定呢。

“吃完了。”宋安然看着空了的饭碗，自言自语着，把碗放在桌子上，随手拿了一张纸就小心翼翼又十分温柔地放到宋七七嘴边给她擦嘴。

宋七七愣怔着伸手接过宋安然手里的纸，像一只受了惊的小兔子一样，只顾着摇头，“不用了不用了，我自己擦就好了。”

宋安然看着宋七七的动作，心里有点儿酸，面上却是特别温暖特别温暖的笑容。

“对不起。”两个人沉默了一会儿，宋安然突然开口。

“啊？”宋七七惊吓着抬头，看着宋安然，有点儿不知所措。

所以，刚刚那句话是说给她的？他在跟她道歉？

宋七七有点儿摸不着头脑。

“对不起，七七，我昨天晚上没能控制住自己。”

宋七七看着宋安然的眼睛，不知道该说些什么来缓和一下气氛。

怎么办呢怎么办呢怎么办呢，她昨天晚上都还没有想到一个好的对策来面对以后她和他之间的关系。

她都还不知道以后要怎么面对他，要把他当做什么人呢？

明显地看到宋七七眼睛里的慌张，宋安然想要开口安慰她可是又不知道怎么说。

“昨天晚上，我的衣服，是你给我穿的？”宋七七的声音真的很小很小，就像蚊子一样。

宋安然紧紧盯着宋七七的眼睛，还是清楚地捕捉到了她话里的内容，犹豫着点点头。

还好昨天晚上的她睡得沉，再加上发了烧的原因，所以他那么大的动作，她都没有被惊醒。

。

87.第87章 你陪我度过寂寞1

宋安然不说话，不过宋七七也是心里早就有了答案，这个时候她突然有点儿想抽自己，干嘛要问这个问题啊，现在这个气氛更加尴尬了有木有？

话说，顾聪洋也不是那种会一直给人打电话的那种人，可是昨天在已经很晚的时候，他还是给宋七七打了无数个电话，在她不接的情况下还一直打个不停，是不是有些奇怪呢？

原来呢，昨天晚上，宋七七的手机就放在床上，就在她和宋安然两个人纠缠的时候，一不小心就碰到了手机，然后就打给了顾聪洋。

顾聪洋那边接通后听到了宋七七这边的动静，那种不是很正常的动静，然后电话又被两个人的激烈动作挂掉了。

顾聪洋当然不淡定了，二话不说就给宋七七回了过来。可是一直没有人接，顾聪洋也不知道究竟发生了什么，就在各种猜测和担忧里睡着了，他真的差一点就没控制住自己开车赶回到宋宅来了。

所以，一大早的，顾聪洋刚睡醒，头都还是昏昏沉沉的，就先拿出手机，皱着眉头查看了一下手机，没看到宋七七的任何信息，心里莫名更慌乱了一些。

宋七七和宋安然沉默着的时候，顾聪洋的电话就打了过来。

看到上面显示的是顾聪洋的名字，宋七七狠狠拍了一下自己的脑袋，都忘记给他回一个电话了。

急急地按了接听，宋七七甚至都没注意到一瞬间宋安然满是温柔的眼神瞬间便暗淡下来了。

“七七啊。”听到宋七七的呼吸声，那一瞬间，顾聪洋提了一晚上的心终于放下去了，软软的心安。

“对不起啊，我昨天晚上睡着了，没有接到你的电话。你打那么多电话，有什么事情吗？”

顾聪洋只顾着高兴了，完全没注意到此刻宋七七话里的疏远，“没事没事，你没事就好。”

“哦。”宋七七完全不知道都发生了什么事，就淡淡点头。

“那个，你等一下去上班么？我正好顺路去接你？”顾聪洋像是突然想到什么一样，开口问道。

宋七七有些尴尬地笑笑，“那个，我不去上班了。”

“不去了啊？为什么？”

“我发烧了，小叔给我放假。”

“发烧？”电话那边的顾聪洋像是突然要炸掉一样，“严重不严重？要不要我过去看你？”

宋七七瞬间失声笑了出来，声音柔柔的，面上挂着笑意，“没事，都快要好了，你那么着急干什么？”

“哦，没事就好。该不会是我们昨天晚上太晚回去了，害你发烧的吧？都怪我，对不起。”顾聪洋都恨不得狠狠打自己两下，怎么那么不懂事呢？

宋七七嘴角的笑意越来越浓了，手捂着嘴笑到不行，眼睛都弯了起来，“你是不是傻啊？和你没什么关系，行了，不跟你说了，你快点去忙你自己的吧。”

“哦。”

挂掉电话的宋七七还对着手机屏幕笑了好久，等到抬头发现宋安然在目不转睛盯着自己的时候，笑容凝固在脸上，然后小心翼翼地看着宋安然开口，“怎么了？”

。

88.第88章 你陪我度过寂寞2

宋安然抿了抿嘴唇，没说话，转身，端着空了的饭碗就开门出去了。

看着被关上的房门，宋七七撇撇嘴，伸了个舌头。

有什么大不了的，耍什么酷给谁看呢？

就在刚刚和顾聪洋打了一通电话的短短时间里，宋七七做了一个很大的决定。

那就是从现在开始彻底断了和宋安然的关系，以后的他们只是单纯的叔侄关系。彻底忘记那些已经结束了的，本不该开始的过去。

这样的话，是不是对他，对她都好？

她真的想要放下所有的包袱，全心全意地去喜欢另外一个人了，没有那么多的顾忌，也不用背叛全世界地去喜欢一个人。

宋安然在厨房了一个人呆呆地站了好久。

他的脑海里挥之不去的是刚刚宋七七同顾聪洋打电话时面上掩饰不住异常温暖的笑容。她的笑容就像过去他们还未长大时没有那么多困扰时的笑容一样甜又美。

她看起来很开心的样子，她和顾聪洋在一起的时候很开心。

可是，他要怎么办呢？他想要说服自己放开她的手，看着她幸福那便够了。可是，他又没办法控制自己对她的感情。这种矛盾纠结又痛苦的心理，到底要让他如何是好呢？

宋安然又回到宋七七房间的时候，她正襟危坐，面上的表情看起来很严肃，好像是在刻意等着他一样。

“小叔。”她的声音软软的，直叫得他整个心都颤颤的。

“怎么了？”微微扬眉，尽量让自己看起来很淡定。

“我好多了，你不用特地留下李陪我，去上班吧。”宋七七微笑着开口说道。

宋安然顿了一下，盯着宋七七，喉咙里像是突然堵了一块石头一般，无论如何也说不出话来。

“对了，小叔。我以后还是不要去你公司上班了。我在美国做了几年的摄影师，也算是有工作经验的，在国内应该挺好找工作的吧？”

她的态度一下子变了，说话沉稳又成熟得多了，和昨天之前的那个调皮又任性的女孩子宛若两个人，宋安然一下子不知道要怎么面对这个骤然对他疏远很多的宋七七了。

“什么意思？”宋安然看着宋七七的眼睛，心里的疑问说出口，语气里带着一点点的嘲讽。

宋七七低头，手里拽着被角，心里早就紧张到不行了，努力调整了一下自己的面部表情，又重新抬起头来，大胆又勇敢地对上宋安然的视线，嘴角上扬的弧度也恰到好处，“什么什么意思？”

她笑得单纯又美好，就像根本就不知道宋安然的话是什么意思一样，就像这两天发生的事情根本就是他一个人在做梦一样。

宋安然张着嘴，心里隐隐的有些愤怒了。

“你知道我是什么意思。”

“我不知道啊。”宋七七依然微笑着，假装若无其事地摇头，一脸无辜的表情。

“宋七七，所以，你这是准备跟我撇清关系吗？你这是达到自己的目的就准备一脚踢开我吗？”宋安然的声音不自觉变大，他看着宋七七的眼神恨不得杀了她。

。

89.第89章 你陪我度过寂寞3

“小叔，你。。”宋七七是想说你想多了的，可是看着他的眼神，她突然有点儿心虚，什么都说不出来了。

好像，他都说对了，她就是想要甩开他。

可是，这样做难道不对吗？他们之间本来就不该有任何关系的。

“宋七七，你凭什么这么做？你凭什么说走就走，凭什么说回来就回来，凭什么说没有关系就没有关系？”宋安然的声音像在嘶吼一样，着实把宋七七吓了一跳。

她说走就走？她说回来就回来？她说没有关系就没有关系？

从来没有过的委屈瞬间席卷了宋七七的大脑。

鼻子酸起来，眼泪就汹涌而出。

“那你凭什么说不要我就不要我？你又凭什么说深情就深情？你知不知道你这个样子真的很虚伪，我看到都觉得恶心、”

话说得有点重，但是她着急起来，一点儿理智都没有，根本就不知道自己在说什么。

“宋七七，你说我恶心？你竟然说我恶心？”宋安然一脸苦笑，慢慢后退，从来没有过的心累的感觉，“你在国外这么多年你自己都做过些什么事情，你比我清楚。我都没嫌你恶心，你还嫌我恶心？”

宋七七皱眉，眼泪都忘记流了，疑惑地盯着已经炸毛了的宋安然。

“你说什么？你说我在国外这么多年做了什么？你嫌我恶心？”

不可思议地看着宋安然，宋七七一字一句地开口问道。

“你不要以为我都不知道，我什么都知道。你这个死女人，你这些年做过的事，我都没有嫌弃你，你还想要怎样？”宋安然语气冷冰冰的，像是到了零下的温度一样。

“我不知道，宋安然，你说这些话是什么意思？你最好跟我说清楚、”宋七七咬着嘴唇，大口大口地喘着气，眼泪一下又一下地像断线的珠子一样往外流。

“我没什么好跟你说的。不过，你给我听清楚了，你不是不让我好过吗？那我告诉你，我也不是好惹的。你先招惹的我，现在说甩就甩，甩一次就够了，我不会再给你甩第二次的机会，永远都不可能。”

“所以，宋七七，你那些什么没有关系的理论你以后只能做梦实现了。我这一辈子都不会放过你，都不会让你好过的。”宋安然用尽最后一丝力气说完这些，顾都不顾宋七七，直接转身就开门出去了。

宋七七愣愣地盯着宋安然消失的方向，脑海里是刚刚他说过的话。

乱糟糟的，像被猫扯乱了的毛线一样，怎么都理不清。

他是什么意思呢？她这几年在国外做的事情？她什么都没有做过啊，认真工作，认真生活，乖巧的程度，她都忍不住要夸奖自己了。

恩，做过的最羞耻的事情就是会忍不住地想他了。

他说什么甩一次就够了，不会再给她甩他第二次的机会？宋七七皱着眉头，心头隐隐有种不好的感觉。

当年的事情，不是他甩的她吗？

或者说，这一直以来都是个阴谋，而她，和他都被瞒在其中？

可是，这背后又是谁在操纵的呢？

。

90.第90章 那年青梅正好，竹马未老1

宋安然五年级的时候，宋七七二年级。

八岁的宋七七，尽管没有父母的疼爱，但是还是被大她三岁的小叔宋安然宠得像个小公主。

她有最漂亮的裙子穿，数学题不会了宋安然也可以教，偶尔老师布置多了作业，她不想写，宋安然还会偷偷模仿她的笔迹帮她写完作业。

在宋七七单纯的认知里，只要有宋安然在，就没有什么好怕的。全天下没有什么是宋安然做不到的。

她骄傲得像个公主，就好像拥有宋安然就拥有了全世界。

那会儿，除了宋安然，宋七七最大的爱好就是画画了。

因为平时有宋安然的指导，所以老师讲的那些东西，宋七七都是嗤之以鼻的。

然后几乎每节课，宋七七都没怎么听过课，要么是在睡觉，要么就是在画画，要么就是在跟唐小允讲话。偏偏的，每次考试，她都能考得很好，大部分的老师也很喜欢她古灵精怪，聪明又可爱的样子，所以平时都是睁一只眼闭一只眼了。

有一节语文课吧，老师在上面讲得声情并茂，宋七七在下面睡得风生水起。

本来也是没什么大事的，要是宋七七没有因为感冒一直往外冒鼻涕泡的话，还有因为鼻塞鼻子不舒服换了个呼吸方式。

因为随着宋七七轻轻的呼气喘气的动作，还伴随着小小声的声音，像是在打呼噜，又不像。

虽然声音不是很大，但是还是足够整个班级的小朋友听得清清楚楚。

小朋友们一开始还只是小声地在下面捂嘴浅笑，后来因为太有旋律了，就都哈哈大笑起来了。

这么一来，老师面上就挂不住了，身为罪魁祸首的宋七七自然就遭殃了。

唐小允，作为宋七七的同桌，在看到老师气得脸色一阵红一阵白叉着腰气势汹汹地向她们这个方向走过来的时候，吓得慌忙用胳膊捣宋七七。

全班小朋友的视线都紧紧地徘徊在宋七七和老师之间，屏息以待，似乎要发生什么大事一样。

然而，被唐小允捣了一下的宋七七就只是换了个姿势便继续睡觉，还哼哼唧唧了几声。

老师这下脸色更难看了。

“宋七七，你给我站起来、”

“啪”的一声，老师的书就摔在了唐小允的桌子上，然后开口吼道。

恍恍惚惚突然听到自己的名字，宋七七被吓得一激灵，就直接站起来了，还以为是老师叫她回答问题，然后小脸肉嘟嘟的，双眼惺忪，满是疑惑地看着老师。

“上课时间，你还睡觉。你还像个学生么？”老师真的是被气极了，平时她哪里有这样跟宋七七说过话。

只有八岁的宋七七立刻就明白过来了，这情况不正常啊。

眨着眼睛看了一会儿老师，宋七七撇撇小嘴，低下了头。

好吧，睡觉是她不对。

“你说说你，作为班干部，整天不好好学习，给同学们做的都是坏榜样。”

老师继续喋喋不休，同学们都目光灼灼等着看宋七七的笑话。

这下宋七七就不乐意了，还从来没有人敢这么说过她呢？就算她做错了，也只有宋安然能够用这种语气跟她说话，哼。

而且，就算宋安然用这种语气跟她说话，那他在她的心里也依然是最帅的。

。

91.第91章 那年青梅正好，竹马未老2

“那又怎样？”

宋七七昂着头，嘴巴微抿着，声音不高不低，却坚定又决绝地打断了老师本来喋喋不休的话语。

虽然只是简单的四个字，却好像被灌输了独特的力量。

教室一下子变得安静好多。

老师似乎没想到宋七七会反驳，张着嘴巴一副惊呆了的模样站在那里，好久都没说出话来。

还没有长大的宋七七，也就只有那么一小点点，站在那里，比老师矮半个多的人，却叉着腰，气势上完胜了老师。

好几都没回过神来，老师拿着自己的书愤愤地回到讲台上，指着宋七七，大声开口，“你给我去外面站着。”

去外面罚站是一件很平常的事情，班里每天总有那么几个学生要享受到这个特权。但是宋七七从来都没经历过。

不过，宋七七也只是撇撇嘴，二话不说，就大摇大摆地走了出去。

老师气得要死，好久才回过神来，还让坐在门口的同学把教室的门关上，生怕让她看到宋七七小小的身影影响到了上课的情绪。

教室里是一个世界，外面又是一个世界。

教室里永远只有念不完的书，还有做不完的作业，外面有微风吹拂，有阳光照耀，还有鸟儿歌唱。单是就这么站着，宋七七就觉得自己心情很好，特别好的那种。

到处都是静悄悄的，宋七七就这样眯着眼睛感受着独属于自己的美好感觉的时候，眼睛一瞥就看到了不远处正向自己走过来的宋安然。

简直都要怀疑是自己看错了，宋七七开心地揉了揉眼睛，又揉了揉眼睛。

视线里的宋安然变成了两个，然后，又变成了一个，就那么真真实实的，出现在自己的世界里。

忍着激动到差点都要跳起来的冲动，宋七七狠狠地掐了一下自己的大腿。

唔，真的很疼。

恩，看来不是在做梦。

跳着，摆手给宋安然，生怕他看不到自己。

宋安然手里拿着很多的作业本，眉头皱得越来越厉害，慢慢向宋七七走近。

这节课他们班是自习，宋安然作为学习委员被老师委派收齐了同学们的作业要送到办公室去。他们老师的办公室就在宋七七教室的楼上。

一开始看到宋七七的时候，宋安然还有点儿不敢相信。

这个时候正是上课的时间，怎么他的小侄女自己一个人孤零零地在外面站着呢？

慢慢走进了，那个又蹦又跳，满面笑容，春光灿烂，眼睛都笑弯了的小姑娘不是他的小侄女又是谁呢？

宋安然站在宋七七他们班教室门口，踮起脚尖向里面望了望，里面真的在上课。

蹙着眉头，还未开口，宋七七两只胳膊就已经缠了过来。

“小叔啊，你怎么会在这里？”声音还知道刻意压低呢，宋七七脸上满满的都是那种小孩子的满足和幸福感。

宋安然直接忽略掉宋七七的问题，在她的脸上仔细打量了一下，然后开口，“你怎么不在里面好好上课，在这里站着干什么？”

。

92.第92章 那年青梅正好，竹马未老3

宋七七嘿嘿笑着，因为意外看到宋安然太高兴，别的什么话都说不出来了。

“我问你话呢？”宋安然忍不住着急了，做出一副生气的样子来，鼓起脸颊来吓唬宋七七。

宋七七耸耸肩，小声开口，“被罚站喽。要不然还能是因为什么。”

宋安然皱眉，一脸惊讶，“为什么啊？”

宋七七噘嘴，明显不想多说话，很自然地绕开话题，“你呢，为什么在这里？”

“我去老师办公室交作业。”

“哦，好，去吧。”宋七七拍拍宋安然的肩膀，笑着说道，看起来一点异样都没有。

宋安然皱眉，还想说些什么的，但是又什么都没说出来，摇摇头，转身离开了。

宋七七掰着手指靠着墙，一下一下哼着歌，真开心，被老师罚站也能意外看到小叔。

宋安然送完作业，很快又返回了。

宋七七看着慢慢靠近的宋安然，心里突然有了一种冲动，那种冲动越来越强烈，无论如何也抑制不住。

“小叔。”小手自然地拉住宋七七的胳膊，甜甜地开口，仰着头看着宋安然。

宋安然下意识地想要后退，为什么看到宋七七这个表情，他就有一种预感一定没有什么好事呢？

“干嘛？”宋安然淡淡开口。

“我们出去玩吧？”宋七七勾着小手，说话的时候长长的睫毛一颤一颤的，好看到不行。

“啊？”宋安然惊讶，还没来得及问清楚，下一秒钟他就被宋七七拉着跑开了。

“去哪啊去哪啊？”一边跟着宋七七小巧的碎步，宋安然一边不住地开口问道。

“随便啊，最好能出校门。”

宋安然一脸黑线，拜托，现在还在上课好不好？

宋七七拉着宋安然跑到学校门口的时候，这才意识到一件不是很好的事情，学校门口有穿着制服的保安叔叔，他们平时都可凶了，不会让他们出门的。

宋安然看着脸色都黑下来的宋七七，紧紧地拽着她的手，拍了拍她的小脑袋，微笑着开口安慰她，“七七啊，我们是出不去的，乖乖回去上课吧，恩？”

宋七七抬头瞪着宋安然，一脸的倔强，脸上写满了不开心。

“乖，听话，下午放学了，我带你去一个好玩的地方好不好？”

宋七七继续瞪着宋安然就是不说话。

两人这么对峙了一会儿，宋安然觉得自己就要没有耐心，就要崩溃的时候，宋七七突然拉着他继续往门口的方向走，嘴里还小声地嘟嘟囔囔着，“哼，不试试怎么知道能不能做到呢？都还没尝试你就放弃了，这样你永远都成功不了。”

宋安然看着比自己矮了一个头的小小的宋七七，倔强又执着的宋七七，忍不住就笑了出来。

为什么她可以这么可爱呢，可爱到让他光是这么看着就觉得开心。

不出意料，门口的保安大叔拦住了一脸倔强的宋七七。

“小朋友，还没有放学，是不能出去的哦。”

宋七七手里还拽着宋安然的手，嘟嘟嘴，看着保安大叔。

。

93.第93章 那年青梅正好，竹马未老4

“叔叔，你就不能通融通融吗？是谁规定一定要放学之后才能出去的？”宋七七仰着一张单纯的小脸，呆萌呆萌地看着保安大叔，开口卖萌道。

保安大叔估计也是被宋七七这么可爱的样子惊到了，一直呵呵笑着，说不出话来。

“叔叔，你就让我们出去吧。要不然这样吧，明天上学的时候，我给你带两颗糖。”宋七七一脸认真的样子，很严肃很严肃。

一边的宋安然都忍不住笑出声来了。

“不行啊，小朋友，你们出去了要是遇到什么事怎么办啊，这个责任我可不敢负。”

宋七七撇撇嘴，十分委屈地看着宋安然。

宋安然耸耸肩，示意他也没什么办法。

宋七七眨着眼睛，看看宋安然，又看看保安大叔，然后脑海里灵光一现，拉着保安大叔的衣角，一脸可怜的表情。

“大叔啊，我知道你是好人，你是好人，你是最好的好人了，你认不认识他啊，这是宋安然啊。他等一下要参加市里的数学竞赛，可是他现在拉肚子啊，你得让我们出去给他去医院拿点药啊，要不然下午怎么参加竞赛啊？”

宋七七说的声情并茂的，再配上她那个看起来十分可怜的表情，不仅是保安大叔，就连宋安然都被唬得一愣一愣的。

被宋七七这么一说吧，这个保安大叔确实有这么一点点的印象了，旁边这个孩子吧，长得眉清目秀的，确实挺眼熟的，好像就是她说的那个叫什么宋安然的孩子一样。

看到大叔脸上的表情变化，宋七七心里一喜，啊，这下说不定真的有希望了呢，抓着宋安然的手也微微用力。

宋安然就在心里憋笑啊，这个时候笑出来是不是不太好，一下子就辜负了宋七七的心意呢。可是，真的，他觉得自己就快要憋不住了。

“叔叔，我一看您就是个好人，您总不能看着国家的栋梁之才就这么错失了一个发挥才能的大好机会吧，这样不太好吧？”宋七七口若悬河，继续忽悠保安大叔。

“这个。这个，可是，可是。。”保安大叔一脸的为难，都不知道说什么了。他觉得宋七七说的好像挺有道理的，但是他的工作又不允许他那样做。

“哎呀，没什么可是的了。叔叔，您这次睁一只眼闭一只眼，我们大恩不言谢了。恩，救人一命胜造七级浮屠哪。”宋七七拉着宋安然的手，趁着保安大叔为难的空难，一溜烟就跑了出来。

等到跑出去一百米远，宋七七才停了下来，半弯着身体大口大口的喘气，看起来是累得不轻啊。

宋七七半晌才恢复了气息，平稳了呼吸，直起身来，一抬头就看到宋安然双手交叉气定神闲的抱着胸口，若有所思地看着自己。

“小叔。。”宋七七伸手在宋安然眼前晃了晃，小心翼翼地开口，“你这是怎么了？”

“丫头，还不错啊，长大了嘛，都学会逃课了？恩？”

宋七七抿嘴，有些不服气地看着宋安然，“你别教训我，你自己还不是一样。”

。

94.第94章 那年青春正好，竹马未老5

宋安然挑眉，良久，嘴角上扬一抹好看的弧度。

“那好吧，这次就放过你了，那现在我们去哪里啊？”宋安然抛出了一个实际性的问题。

宋七七歪着脑袋，眼睛一眨一眨地看着宋安然，好久都没说出话来，对呦，现在这对于他们来说是一个问题呢、

世界这么大，路上人来人往，熙熙攘攘的，莫名给人一种十分茫然的感觉。

“小叔，那你说呢？”宋七七把问题抛给了宋安然。

“我看你今天心情挺好的啊，那我们就到处走走吧。恩？等一下直接带你去吃午饭，然后我们再回去上课好不好？”宋安然用手轻轻刮着宋七七的鼻子，满是宠溺地开口说道。

宋七七笑着点点头，“好啊好啊。”

世界这么大，只要有你在身边，去哪里都无所谓。

两个人手拉着手，慢吞吞地在街上走着。

正是深秋时节，路边一排的银杏，叶子都已经黄透了，太阳照在上面，地上有斑驳的影子。

微风轻轻吹过来，宋七七高兴地仰起头来，额前的碎发都被吹起来，毛茸茸的，在太阳下显得微黄。

“现在能不能跟我说说刚刚发生什么事情了，你怎么会在外面罚站呢？”宋安然轻轻地在宋七七的手心里挠了一下。

宋七七伸了个舌头，想了想刚刚发生的事情，有点儿不知道怎么说。

“恩？”宋安然伸手在她头上揉了揉她的头发，声音温暖又动听，动作温柔又宠溺。

“哎呀，就是我上课睡了个觉，然后被老师叫醒了，然后然后，然后就顶撞她一句，然后我就被罚站了。”

宋七七说话的时候还带着一点点的小委屈情绪，宋安然听完，不知道为什么，也觉得没什么大不了的。

恩，还好。只要他的小侄女没受人欺负就行。

“哦，那也没什么。”宋安然轻描淡写。

宋七七又笑了出来，突然停了下来，踮起脚尖，在宋安然的脸上落了一个吻，然后小脸微红地就转过了身。

宋安然好一会儿才回过神来，直觉得脸上某个地方有点儿隐隐发烫。

她的嘴唇软软的，落在他的脸上让人感觉好舒服。

“七七。。”

“小叔，怎么了？”她晃着脑袋，笑得单纯又美好，让他觉得自己心里有什么地方好像变得不一样了。

“没什么。”摆摆手，他脸上的笑意越来越浓，怎么也掩饰不住。

两个人吃完饭，又绕了学校一圈，宋安然才拖着不情愿回去的宋七七进了学校。

自打进了学校大门，宋七七的嘴就一直撅着，看起来又不是很开心了。

“你怎么了？”宋安然开口问道。

“我有点儿害怕。早上被罚站了，然后还偷跑出去了，我觉得语文老师一定不会轻易放过我了。”耷拉着一张小脸的宋七七，看起来要多可怜有多可怜。

宋安然忍不住笑出来，原来她也有害怕的时候啊，上午拉着他不管不顾跑出去的时候想什么呢，现在知道害怕了？

“小叔，要不我们回家吧，我不想上学了。”宋七七拉着宋安然的衣袖，懦懦地开口。

。

95.第95章 那年青梅正好，竹马未老6

宋安然揉着宋七七毛茸茸的脑袋，忍不住就失声笑了出来。

“傻丫头，没事的，别怕，要是真有什么事啊，你就来找我啊，保证你没事。”宋安然温柔地开口说道。

“那好吧。”宋七七噘嘴，表示很不开心，然后目送着宋安然离开，自己又在原地站了好一会儿，才深呼吸一口气往教室走去。

刚吃过中午饭，班里的同学都还才来几个，宋七七东张西望的，小心翼翼地从后门走进去。

唐小允也在，看到宋七七的时候，眼睛里明显有着溢于言表的欣喜。

“七七，你去哪里了啊？”

宋七七看了一下别的人，似乎没人注意到她们这边，便坐到自己的座位上，拿起一本书摊开放在桌子上，随意地开口说道，“没去哪里啊，就在学校里面转了转。”

宋七七本来想说在学校外面转了转的，话都到嘴边了，又改了。

“小七七啊，你还有心思转转呢。你都不知道，语文老师回去之后就跟我们班主任告状了，上节课又正好是班主任的课，班主任来找你谈话来着，结果整节课你都没回来。我跟你说啊，你可得做好心理准备，班主任估计也是生你的气了。他说等你回来让你去一趟他的办公室。”

唐小允把事情简单明了地跟宋七七说了一遍，宋七七嘟嘟嘴，淡淡地点头，示意自己都听清楚了。

“那，我现在就去找班主任了。”宋七七站起来，眼神有些迷离，声音听起来也懦懦的，开口跟唐小允说道。

“恩，去吧。应该没事的吧，你也没犯什么大事。”这个时候，唐小允是想要安慰一下宋七七的，她又不知道该说什么。

“恩恩。”宋七七点头，颇有一种壮士上山的气势感。

班主任是教他们数学的，姓张，二十多岁的样子，好像是一个刚毕业的大学生，长得还算眉清目秀的，就是个子有点矮。

宋七七摸摸索索，慢慢腾腾地找到办公室的时候，站在门口先是很认真地感受了一下自己心跳的速度，恩，应该还没有180吧，那就没什么关系。

抬手，轻轻地敲门。

有人轻声叫进来。

宋七七屏住呼吸，手一用力，就把门推开了。

办公室里有一半的老师都在，宋七七视线转了转，然后捕捉到自己的班主任张老师。

慢慢地走近，可是为什么宋七七感觉办公室里所有老师的视线都在她身上呢。

呸，这种感觉真不好受。

走到班主任跟前，宋七七二话不说先低下头。对，之前冲动是冲动的，必要时候还是要先示弱，管是不是你的错呢。

“老师，对不起。”

宋七七小小的又无力的声音，此刻在这间办公室里听起来多少有几分可怜。

张老师轻声咳嗽了一下，看着自己跟前的小女孩，慢慢开口，“宋七七啊，你们课上的事情我都知道了，那件事情吧，可大可小，我也不想追究了。”

“真的吗？”听到老师这番话，宋七七猛地抬起头来，一脸惊喜地看着老师，眼睛里满是期待。

。

96.第96章 那年青梅正好，竹马未老7

“额。。”老师估计也是被宋七七的反应惊住了，看着宋七七如此澄澈又透明的眼神，心里竟然有点儿慌慌的了。

哦，对了，刚刚他想说什么来着。

“老师？”宋七七疑惑地开口。

“噢。。”老师回过神来，继续开口说道，“可是啊，你今天三四节课都去哪了？恩？”

可能是老师的表情很严肃，宋七七撇撇嘴就不知道该说什么了。

“宋七七啊，你说实话，老师保证不为难你。”

“。。”

“宋七七，你。。”老师也拿她没辙了。

“这样好吧，你把你爸爸妈妈的电话留给我，我给他们打个电话交流一下。”老师说着把笔和纸推到宋七七的面前，示意她写下来。

然后，老师怎么也没想到，宋七七就这么看着那张纸“哇”的一声就哭出来了。

长得呆萌又可爱的小女孩，脸上肉肉的，此时哭起来，莫名给人几分怜惜。

老师这下是真的不知所措了，办公室里所有人的视线也一下子就放到了这个刚刚还好好的然后说哭就哭了的小女孩身上。

就在老师犹豫着不知道要说什么的时候，办公室的门一下子就被人推开了，然后宋安然火急火燎地就冲了进来，一把就把不停抹着眼泪哭个不停的宋七七搂进怀里，动作迅速又温柔，看得所有人都愣住了。

“七七，没事没事没事。”他蹲下来，小心翼翼地护宋七七在自己怀里，轻轻拍抚着她的背，声音低沉，落在她的耳畔温温柔柔。

“你。。”张老师觉得这件事情怎么着也应该和自己有一点点关系吧，可是吧，为什么感觉现在他更像一个局外人呢。

“小叔小叔。。”宋七七下意识地紧紧搂住宋安然的脖子，哭得更厉害了，眼泪鼻涕一窝蜂地全都蹭在了宋安然纯白纯白的校服衬衫上。

宋安然并没有任何嫌弃，反而把宋七七抱得更紧了。

张老师很无奈，整个办公室的老师都在等着看笑话。

过了好一会儿，宋七七终于不哭了，小手揉着自己脏兮兮的脸蛋，撇撇嘴看着自己面前的宋安然，“噗嗤”一声就笑了出来。

看到宋七七笑了，宋安然也跟着笑了。这个世界好像突然就这么阴转晴了，毫无预兆，没有防备。

宋安然慢慢站起身来，手里紧紧地牵着宋七七的小手，然后看着宋七七的班主任张老师，慢慢开口，“老师，对不起，宋七七她还小，犯了错误自己可能还没有意识到，希望您采取合适的教育方式，不要吓到她。”

宋安然还只是一个十二岁都不到的小男孩，但是此刻站在这里，一字一句，说话的样子像个大人一样，竟然给老师一种压迫感。

张老师咧嘴勉强笑了出来，“可是我都没有教育她呢啊、宋七七同学，你刚刚为什么哭啊？”

宋七七瞪大了眼睛，看看宋安然又看看张老师，脸上的泪水已经干了，留下一点点哭过的痕迹，然后慢吞吞地开口，“我也忘了。”

。

97.第97章 那年青梅正好，竹马未老8

这一刻，张老师有一种自己被一个小屁孩坑了的感觉，他刚刚真的没有欺负她啊。

“不过，这位同学，你是宋七七的哥哥吧。我刚刚跟她要。”

“不好意思，老师，我是宋七七的小叔，我叫宋安然。”宋安然微笑着打断张老师的话，很认真地做着自我介绍。

然后，张老师又实力懵逼了一会儿。

小叔？不对，重点是宋安然、哦，他说呢，刚刚他一进来，就感觉这个小孩蛮眼熟的，难道就是很厉害的那个宋安然？

“噢。。你就是宋安然啊。”张老师傻傻地笑着说道。

“恩。老师，我小侄女平时不懂事，给您惹麻烦了。”宋安然话里行间真的像极了一个大人。

宋七七忍不住偷偷握紧了宋安然的手。

她就知道，不管什么时候，只要她需要宋安然的时候，他就会出现。

这个世界上，不管发生什么，现在还是以后，只要有宋安然在，她就什么都不怕。

嘴角的笑意越来越浓，宋七七紧紧握着宋安然的手，心里甜甜的，像吃了糖一样的甜。

“那个，宋安然同学啊，我刚刚说是想让她写一下她父母的联系方式的，这样我就……”

张老师的话还没说完，然后又被宋安然直接打断了，“张老师，这个就不用了，以后再有什么事，您就直接找我就行了。”

宋安然的话说得决绝又果断，张老师真是都不知道应该说什么来反驳他了。

明明一点儿道理都没有，偏偏又有威慑性。

“既然没什么事了，这件事情就算过去了。老师您忙，我带宋七七先回去了。”宋安然一直都拉着宋七七的手没有放下来，态度很恭敬地跟张老师说完，就直接拉着宋七七转身离开。

这个动作那叫一个帅啊。

办公室里某些女老师都被这个还不到十二岁的小男生给迷住了。

“恩，老师再见。”宋七七嬉笑着，回头跟张老师打招呼。

宋安然把宋七七送到教室门口，颇无奈地看着她，良久叹出一口气来，什么也没说。

宋七七撇撇嘴，忍不住好奇地开口问道，“小叔啊，你刚刚怎么会出现在办公室的，简直就像神仙一样啊，都惊到我了。”

宋安然微微笑着，终于还是没忍住伸手在宋七七肉肉的小脸颊上捏了捏，然后开口，“我刚刚回去啊，心里怎么也放不下，有点儿担心你，就来你们班看看你。然后没看到你，唐小允跟我说你去老师办公室了。我就过去看看啊，可是没想到刚走到，就看到你在里面哇哇大哭，我都被吓死了。”

宋七七甜甜地笑着，不管怎么样，她的小叔真的好疼她啊。恩恩恩恩，就是想笑怎么办、

“小叔，谢谢你了哦。你闭上眼睛，我想送你一个东西。”宋七七说得神神秘秘的。

“什么啊？”

“你闭上眼睛嘛。”

宋安然确实挺好奇的，就慢慢地闭上了眼睛。

宋七七微微笑着，踮起脚尖在宋安然的脸上再次印下了一个吻。

走道里人来人往的，小女孩和大她三岁的小男孩被阳光在墙上照出影子来，晃晃悠悠的，美好得不成样子。

。

98.第98章 那年青梅正好，竹马未老9

每天下午放学，宋七七都是在自己的教室门口等着宋安然过来找她，然后两个人再一起回家，牵着手一路说说笑笑的，好不开心。

宋七七回到家里，总是不想写作业的那种人，但是每天宋安然都要看着她写作业，不写作业的话就不理她。

宋七七什么都可以接受，就是不能接受宋安然不理她啊，当然就会乖乖地写作业了。

遮天，宋七七趴在宋安然房间里认认真真写作业的时候，突然想到白天里发生的一件非常好笑的事情，回过头想要讲给宋安然听的时候，却意外没看到宋安然的身影。

眼珠滴溜溜地转啊转，宋七七试探性地开口叫道，“小叔，小叔，小叔，你去哪里了？”

静静等了一下，并没有等到任何回应。

宋七七撇嘴，放下手里的笔，想要下楼去看一看的时候，屁股都还没有离开椅子，视线就放到了宋安然放在一边桌子上的书包上。

嘟嘟嘴，恩，每天她回家，宋安然总是要例行公事地检查她的书包，她都从来没有看过他的书包，也不知道里面都有一些什么呢。

要不要趁这个机会翻翻？宋七七的脑海里闪现一个念头。

恩，好好好。都还没有好好想想，宋七七立马就愉快地做了一个决定。

蹑手蹑脚地走过去，还小心翼翼地确认了一遍宋安然是真的不在，这才把罪恶的小手伸向了宋安然的书包。

恩，书书书，都是书呢，并没有找到什么好玩的东西。

宋七七撇撇嘴，表示自己不高兴。

然后，就从被宋七七倒到床上的某本书里掉出了一个粉红色的信封。

宋七七的嘴巴不自觉地张大，是信呢。

也不知道是什么人写给她小叔的。这么想着，宋七七就已经把那封信拿了出来，封面上稚嫩的用黑色的水笔写下的大大的三个字宋安然。

不知道怎么的，宋七七心里就这么颤栗一下。

鬼使神差的，就特别想要打开看一看里面是什么东西。

虽然宋七七知道未经别人允许，就私自看别人的信件不是一件正确的事情。但是，她真的很好奇。而且，宋安然是她的小叔，应该不算是外人吧？

这么想着，宋七七的动作已经快过思想，打开了信封，里面轻飘飘一张纸就这么落到了她的手里。

拿到眼前，特别特别认真地看了起来。

“你在看什么啊？”就在宋七七看得特别认真的时候，宋安然不知道什么时候出现在了她的身后，就这么问了一句，倒是把她吓了一跳。

一回头，对上宋安然满是探究的眼神。

宋七七吓得猛然后退一步，手里的信也下意识地藏在身后。

宋安然看着宋七七的眼神里更多了几分疑惑，这小丫头，很明显不正常啊。

“你看的什么啊，给我看看？”宋安然手伸到宋七七面前来，很明显看到了她藏在身后的纸。

宋七七看着宋安然的眼睛，拼命地摇头。

“恩？”宋安然更疑惑了，视线一瞟，就这么看到了床上静静躺着的粉红色的信封，还有上面明晃晃的三个大字，宋安然。

。

99.第99章 那年青梅正好，竹马未老10

“没什么没什么。”宋七七不住地摇头。

天哪，现在她的脑袋里有点儿乱，刚刚从宋安然书包里翻出来的东西，看得她头晕脑胀，三观都受到了冲击。这个时候她应该静一静的。

宋安然弯腰，从床上捡起了那个信封，两个手指夹着，挑眉，放在宋七七的眼前晃了晃，而后声音低沉淡淡开口，“你从我书包里翻出来的？”

宋七七摇摇头，然后又点点头。

宋安然伸手勾着宋七七的胳膊，另一只手直接就把她藏在后面的纸拿了过来。

不过就是放在眼前看了几行，宋安然就面无表情地看着宋七七。

宋七七低头，有点儿胆战心惊的感觉，怎么办，她是不是做错什么事了。

“你刚刚看完了？”宋安然开口问道。

宋七七嘴撇的更厉害了，有些犹豫地点了点头。

“我。。”宋安然想说些什么的，但是看到此刻宋七七脸上的表情，真的没有忍住就这么笑出了声。

“你笑什么啊？”宋七七瞪大了眼睛，一双无辜的大眼睛眨啊眨啊眨啊的，看着宋安然，开口问道。

“你看它干嘛啊？”宋安然一边说着，一边温柔揉了下宋七七的小脑袋，然后就转身找到垃圾桶就把手里的信封还有信一起扔了进去。

宋七七看着宋安然的动作，想要开口说些什么来着，但是动了动嘴，又忍了下来，什么都没问。

“你作业写完了没？”宋安然嘴角依然挂着浅浅的笑意，旁若无人十分自然地转移话题。

宋七七撇嘴，而后欢快又听话地趴在桌子上，继续做着自己的作业。

看到宋七七这么乖，宋安然忍不住又回忆起刚刚那一幕，忍不住笑得更厉害了。

坐在床前翻着自己的书，宋安然竟忍不住有些心烦意乱。

刚刚那是不知道什么时候，不认识的小女生偷偷塞到自己书包里的。

优秀如宋安然，长得好看，成绩又好，上了这么几年学了，自然是没少收过这种情书。

一开始的时候，他还会打开看一看，后来，就完全没有兴趣了，都是直接扔掉的。

只是没有想到，今天竟然被他的小侄女看到了。

她这么小的年纪，怕是连喜欢是什么东西都还不知道吧。该不会对她造成什么心理影响吧，宋安然觉得自己想的有点多。

宋七七写了一会儿作业，房间里窸窸窣窣的，只有沙沙的写字声，还有宋安然稀疏的翻书声，忍不住让她有点儿烦躁。

慢慢回头，视线捕捉到在百无聊赖看书的宋安然。

粉红的小嘴嘟了嘟，宋七七便奶声奶气地开口，“小叔啊。”

“怎么了？”宋安然疑惑地看向宋七七，还以为她是遇到什么难题了。

宋七七犹豫了一下，然后慢慢开口，“刚刚那是什么啊？”

宋安然忍不住就翻了个白眼，他他他，他要说些什么呢，他应该怎么解释呢？

大脑以飞快的速度转啊转，宋安然试图把这个问题忽悠过去，“我也不知道，应该是谁放错了放到我书包里的吧。”

。

100.第100章 那年青梅正好，竹马未老11

“噢。”宋七七重重点头，他的表情那么无辜，她真的是差一点就相信了。

“你干嘛那么看着我啊，你不相信我？”宋安然真的很心虚。

宋七七点点头，又摇摇头。

“我说的是真的。”宋安然又强调了一遍。

那是宋七七第一次看到宋安然的情书，有第一次，就有第二次，就有第三次

那之后，她再看到宋安然收到情书的次数就以成倍成倍的次数增加。

在各种各样的情况下，学校里，放学路上，甚至还有妹子跑到家门口来。

宋七七非常不理解那些女孩子都是什么想法，还有她的小叔又是什么想法，这就像一个巨大的漩涡越来越大。

终于有一天，宋七七忍不住了，问了唐小允。

“小允啊，你有没有收到过情书？”

宋七七问的那么大方又自然，着实把唐小允惊住了。

“你。怎么知道。。”唐小允低着头，脸上染着几丝红晕，扭扭捏捏地开口说道。

我去，这下变成宋七七惊讶了。

她只是随便问问啊，没想到唐小允竟然真的收到过、

“谁给你的啊？”宋七七瞬间一副十分八卦的心理，扒着唐小允的胳膊，十分期待的表情看着她。

“这个。。这个。。”唐小允犹豫着，不知道该不该说。

“说啊说啊。”宋七七撒娇一般地摇晃着唐小允的胳膊。

“就是我们副班长林晨啊。”

“啊？”宋七七试图在视线里搜索自己能想到的那个人，但是并没有找到。“哎，什么时候的事情啊，他都给你写了些什么？那你怎么回复他的啊？”

唐小允低着头，脸上有着小小的羞涩，“我撕了，没回复。”

宋七七的瞳孔大了再大，“为什么啊？”

问这句话的时候，她忍不住就想到每次收到情书之后的宋安然都是要扔到垃圾桶里的呢，想着他的那个动作，宋七七都忍不住有些失神了。

唐小允嘟嘴，“还能为什么啊？不撕掉怎么办？”

宋七七努努嘴，是的呢，她也不知道怎么办、

“那林晨都给你写了些什么啊？”宋七七不死心，依然不依不饶地问。

“这个。。我没有太仔细地看，记得不是太清了。”唐小允想了一会儿，实话实说。

“他是不是说很喜欢你很喜欢你，是吗是吗？”宋七七像个特别特别好学的小孩一样，抓着自己的人生导师一直问。

唐小允又仔细想了一下，迟疑着点点头，“好像是吧。”

“我就知道。”宋七七抿着嘴唇，好久才闷闷地说出这么一句。

“对了，小允啊，什么是喜欢啊，你喜欢林晨吗？”宋七七沉默了一会儿，突然又这么没头没脑地问出一句来。

唐小允这次是歪着脑袋很认真地想了一下，然后摇头，“不喜欢。”

宋七七似懂非懂地点头，“噢。那你喜欢我小叔吗？”

宋七七也不知道自己怎么就这么问出来了，她就是这么随口一问，一边的唐小允却蓦地怔住了。

。

101.第101章 那年青梅正好，竹马未老12

宋七七只顾着自己思考了，完全没有注意到听到自己问题后的唐小允脸上浮现了一抹红晕。

她迟疑着，软软地点头。

只是，宋七七并没有看到。

两个小女孩各怀心事，良久，宋七七又开口说道，“小允啊，有好多女生给我小叔写情书呢。”

她已经完全忘记了自己之前问唐小允的问题。

唐小允却是愣愣地看着宋七七，然后皱着眉头开口问道，“真的啊？”

“恩。”宋七七点头，情绪有点儿低落。

“那你小叔有没有喜欢的女生啊？”唐小允憋了好半天，脸都红到天边了，才小声音地问出来。

宋七七惊讶着看着唐小允，眼睛都瞪大了，好半天都没说出话来。

对啊，她怎么就没有想到问他这个问题呢？这个问题多重要啊。

“我不知道。”宋七七如实地摇头。

唐小允满是心事地不再说话了。

那天下午啊，宋安然来她们教室找宋七七回家的时候，班里就只剩下宋七七一个人了，她趴在课桌上，眼神迷离着，不知道在想些什么。

宋安然在门口叫了她一声，宋七七循声看向门口站着的宋安然，面无表情。

宋安然皱眉，慢慢向里面走去，走到宋七七跟前，直接在唐小允的位置上坐了下来。

“你今天怎么了？谁欺负你了啊？不开心？”宋安然开口问道。

宋七七扭头，直勾勾地盯着宋安然，然后慢吞吞地开口，“小叔啊，你有没有喜欢的女生？”

宋安然一愣，有些惊讶地看着正盯着自己看的宋七七，张张嘴，又不知道该说些什么。

“你怎么突然想起问这个了？你这小孩子，还这么小，知道什么是喜欢吗？”宠溺地揉了揉宋七七的头发，宋安然好笑地开口说道。

宋七七撇撇嘴，开口，“我不知道啊，所以我才问你啊。”

宋安然咳嗽了一下，然后很认真地想了一下，蛮真诚地看着宋七七的眼睛，开口说道，“那我也不知道啊。”

宋七七嘟嘟嘴，一副不相信的样子看着宋安然，“那那些给你写情书的女生都知道啊，你问她们啊、”

宋安然失声笑了出来，他的小侄女怎么就那么可爱呢。

而且，为什么感觉他在给一个还没有十周岁的小女孩上情感健康课啊。

不过，这个年纪是不是应该知道一些关于这方面的知识了呢？宋安然心里有点儿犹豫，他作为宋七七的小叔，有责任也有义务在各方面教育好他的小侄女。

只是，她问的这个问题，他真的不知道答案啊。

什么是喜欢啊？

他没看过那些情啊爱啊的电视剧，更没有喜欢过一个人，不过喜欢应该是觉得那个人是特殊的吧，想对她好，不计代价地对她好。

这么想了一下，又看着宋七七求知若渴的眼神，宋安然还是说出了他的答案，“我觉得呢，喜欢一个人就是觉得那个人是特殊的，想对她好，不计代价地对她好。怎么了，七七，你有喜欢的小男生了？”

。

102.第102章 小叔，我喜欢你啊1

宋安然最后一句话啊，纯粹就是想要调侃一下宋七七，没别的意思。

可是，听完了宋安然的答案，宋七七抱着脑袋想了好一会儿，然后十分迷茫地看着宋安然的眼睛，慢慢开口说道，“可是我就想对你好啊。小叔，我喜欢你啊。”

宋安然瞬间愣在原地。

夕阳的余晖透过窗户暖暖地洒在两个人的身上，宋七七扭头看着宋安然，眼睛一眨一眨的，睫毛长长的，脸颊白皙又细嫩，好看到不行。

宋安然心里此时五味杂陈，有一点小小的欣喜，又有一点小小的酸涩。

欣喜来源于她说她喜欢他，酸涩却不知从何而来。

她说的喜欢和她问的喜欢应该不是一回事吧。毕竟她是他的小侄女，他也很喜欢她的，只是这种喜欢和那种喜欢应该是不一样的吧。

好在关于青春成长过程中的一些敏感话题就此适可而止，宋七七也没有再继续追着问下去。

年幼的时候，什么都不用想，什么都不用担心，最大的烦恼也莫过于考试没考好，和同学闹矛盾之类的。

这种没有烦恼的日子反而总是过得最快的。

转眼间，宋安然就快要小学毕业了。

宋民也不止一次地问过宋安然的意见，关于要考哪所初中的意见。

宋家附近有一所初中，但是学校不是很好。不要说宋安然没有考虑了，宋民也没有考虑过。

目前，在考虑范围之内的，一个就是一中，还有一个就是二中。

很明显，一中比二中的生源质量要好得多的多，教学质量和升学率也高许多出来。

只是，一中离宋家就比较远了，每天来来回回得比较麻烦。

二中，碰巧就在他们小学的附近。

以宋安然的实力，自然不是学校挑他，而是他挑学校，就算是一中，怕是也要拉着横幅想要他。

但是，宋民的意思呢，是要他去二中，因为毕竟离宋七七的小学比较近。这样接送两个人什么的也比较方便。

一开始知道宋民想法的时候，宋安然真是惊讶到大跌眼镜啊。不过还好，他没有眼睛。

但是，他真的特别想要问一句，你真的是我亲爹吗？

其实宋民只是很单纯的想法，他觉得自己的儿子很聪明，现在又这么小，不管在哪里上学都是一样的优秀。再说了，他更害怕小七七在学校里被人欺负。

宋七七不懂那些奇奇怪怪的毕业和升学，每次他们两个人谈论这个话题的时候，她都抿着嘴唇十分冷漠地坐在一边看着两个人。

有一次，宋七七终于忍不住就开口问了，“小叔，那你上了初中之后是不是就不能每天都和我一起上学，一起放学了啊？”

宋安然摸着宋七七可爱的小脸蛋，笑着回答道，“是啊，那时候我们应该要上课早一点，下课晚一点，就没有办法陪你一起上学放学了，七七长大了，自己一个人也可以的是不是？”

宋七七嘟嘟嘴，很不开心地点头，“那我不可以也没有什么办法啊。”

一副大人的模样，把宋安然和宋民都逗笑了。

。

103.第103章 小叔，我喜欢你啊2

“小叔，那我也去你的新学校上课就好了。那我们就又能够一起了、”宋七七突然想到了一个好点子一样，十分兴奋地拉着宋安然说道。

宋安然看着宋七七，温柔地笑着。

“可是，不行啊。那里只有初中生才能上学。你才上三年级。等你上完三年级，你得上四年级，然后是五年级，然后像我一样上到六年级，才能去那里读书。”

宋七七眼睛里闪着光芒，但很快又熄灭。

“可是，到时候我是不是也不能和你一起上课？你又上高中了？”宋七七苦着一张脸，看着宋安然，开口问道。

宋安然突然就笑了出来，哎呀，不知不觉，他的小侄女都长大了，懂得的东西也是越来越多了啊。

“是啊是啊，你真聪明。”

“哼。你就不能等等我嘛？”宋七七非常不情愿地开口。

宋安然什么也不说，就只能无奈地苦笑。

进入到六月份，也快要到小升初的考试了。

宋安然的成绩很好，自然什么都不用担心，只是班里的同学好像一夜之间长大了，每天都在认真学习，学习氛围一下子就不同了。

然而，这年是学校的建校五十周年，校庆呢，是6月20日，正好赶在他们毕业前。那天，也正好是宋七七的生日。

每个班的班长都被叫去开会，开会回来就传达了一个重要的消息，那就是校庆那天，每个班都要出一个节目。

毕业班的同学一下子也炸开了班，同学们大体上都分成了两个派别。

一种人呢，是想要好好学习，小升初的时候能考到一个好的成绩，上一个好的学校比什么都好，自然而然的他们也就认为这个时候学校的这种活动简直就是在浪费时间。

还有一类人呢，认为这是一个很好的机会，离开学校之前的最后一次团体活动，应该尽心尽力地好好参与。

出现这种分歧是正常的，只是这样一来，一整天都人心惶惶的，各种争吵，吵得宋安然脑袋都疼了。

所以，放学后，宋安然直接拿了书包就溜了。

只是，没想到，到宋七七班级的时候，他们班里的同学竟然都还没有走，班长站在上面讲些什么，下面也都乱糟糟的。

宋安然微微挑眉，想都不用想他也知道这是在干什么，肯定又是为了校庆的事情，在征求节目的意见呗。

宋安然下意识地向着宋七七所在的方向看去，只是没想到，竟然和碰巧向他这里看过来的唐小允视线撞上了，四目相对。

唐小允脸颊瞬间就红了一大半，笑意浅浅，不好意思地收回视线。

宋安然挠挠头，他的小侄女好活泼呢，在那叽叽喳喳的，不知道说些什么，看起来是有一些好点子呢。

宋安然百无聊赖地倚着他们教室门口的墙壁上，听着里面吵吵闹闹的声音，等着结束。

好不容易，一群背着书包的小孩子从里面拥挤着跑出来，宋安然长长出了一口气，一回头，矮他一个头的宋七七站在他身后，微笑着看着他。

。

104.第104章 小叔，我喜欢你啊3

“小叔。”她甜甜地开口。

他愣怔着，好久才回过神来，嘴角慢慢上扬，习惯性地抬手去揉她的脑袋。

她看起来很开心的样子，眼睛都笑弯成一条缝。

“你等好久了啊？”宋七七笑着问道。

“没有啊。”宋安然耸耸肩，眼睛里只有她。

“那七七，我就先走了。拜拜哦。”身边响起唐小允的声音，宋安然才注意到刚刚开始唐小允就一直和宋七七一起呢。

“恩，拜拜。”宋七七笑着跟唐小允摆手。

唐小允看了看宋安然，然后便直接转身走了。走了没几步，又回头看了几眼。

宋七七多看了几眼自己的小同桌，然后有点疑惑地看着宋安然，撇撇嘴，慢慢开口说道，“小叔啊，你有没有觉得唐小允她。。”

宋安然伸手整了整宋七七的书包肩带，然后漫不经心地回着她的话，“她怎么了？”

“我觉得，她好像有一点怕你。”宋七七想了想，十分笃定地开口。

宋安然笑了，没有说话，揽着宋七七的肩膀准备回家了。

宋安然貌似并不是很在意宋七七的话，这搞得她就有点儿不高兴了。

“小叔，我说真的。以前吧，我就觉得怪怪的，总觉得哪里不太对劲，刚刚我就想明白，她就是怕你。恩，我敢保证。”宋七七一脸坚定。

宋安然笑了笑，“怕我就怕呗。我长得很吓人吗？”

“不吓人不吓人。”宋七七忙不迭地摇头。

“对了，小叔，要校庆了，我们班长说每个班都要出一个节目，刚刚就在讨论我们班要表演什么节目。你们呢你们呢？”

宋安然苦笑了一下，然后开口说道，“还不知道呢，你们呢？”

宋七七来了兴致，兴趣盎然地做出一些肢体动作来配合自己的话，“我们班长刚刚问我们想表演什么节目，说什么的都有啊。有说要大合唱的，还有说歌曲串烧的，还有说要表演话剧的啊，什么小品啊之类的，好玩吧？对了，我们副班长还说要表演白雪公主和七个小矮人呢。哈哈哈哈。”

宋七七笑得前仰后合，宋安然看着她笑的样子，也忍不住微笑起来。

宋安然觉得那样的时光真好，没有什么好担心的，想见到的人能够见到，也不懂得思念是什么滋味的。

后来慢慢长大了，才发现要担心的事情那么多。

宋七七他们班最后的节目还是选定为话剧，剧本呢是由他们班最有才华的副班长林晨同学写的，女主呢，当然就由他们班男生一致认为的长得最好看的女生宋七七来演了。

宋七七作为一个十分爱凑热闹的人，自然十分开心地就接受了这个安排。

然后，宋七七的时间就变得少了许多，课后大部分的时间都是在排练，背台词。

那段时间，她和宋安然的交流时间都没有多少了。

不过，宋安然倒是发现她过得也挺快乐的。宋安然觉得自己应该高兴，可是他心里有点儿酸酸的。

这种感觉就好像，她没了他，生活依然能够很好。

。

105.第105章 小叔，我喜欢你啊4

因为这是建校五十周年，所以校庆搞得比较隆重。

之前的时候，宋七七都不知道校庆是什么时候。

后来发现校庆和自己生日是同一天，宋七七表演节目的热情就又高涨了一倍。

对于毕业班来说，这种日子确实没什么好玩的，所以最后宋安然他们班一致通过决定就大合唱，随便唱一首《明天会更好》就好了。

然而，对于宋安然来说，就没有这么简单了。

班主任特地找他，说校庆的时候，他要作为优秀学生代表上台讲话，还要单独表演一个节目。

宋安然心里暗暗叫苦，但还是答应下来了。

他还能干什么，钢琴独奏呗。

对于他来说，宋七七的生日要比校庆重要的多了。

很快就到了校庆那天，因为先表演高年级的节目，然后才是低年级的节目，所以宋安然他们班的合唱比赛的时候，他就一直往台下瞄，试图找到宋七七的影子，可是他失败了。

然后他脑海里就浮现出这近一个月来都每天忙得不亦乐乎的宋七七，心里有点儿不是滋味。

宋安然他们班表演完了之后，班里的大部分同学也没有再看下去的心情，该回去学习的都回去学习了。至于宋七七，班主任一直叫他去后台化妆换衣服，准备他接下来的showtime，但是宋安然直接拒绝了班主任的要求，在观众席前面找了个位置就坐下了。

他就是想要看一看宋七七精心准备了那么久的话剧表演会有多好看。

其实，就算不好看，也无所谓。他就是想看看她。

等了好久，真的好久，才到宋七七他们班的节目。听到主持人报幕的时候，宋安然瞬间整个人精神都提高了好几倍。

宋七七出场的时候，全场瞬间都安静下来了。

她一身纯白的百褶裙，头发顺肩而下，像个天使一样。

宋安然看着她，嘴角抑制不住的上扬，视线随着她到处晃动。以至于到后来话剧表演了一大半的时候，宋安然才回过神来，发现自己竟然连故事情节都没看懂。

不过，那天可能是宋七七过得最开心也最糟糕的一个生日。

因为，话剧表演到最后的时候，一个男生竟然自己改了原本定好也排练好的剧本内容。

突如其来的变故，所有的表演人员都傻了眼，当然也包括宋七七。

台下的其他观众不知道发生了什么，但是宋安然看着宋七七那副傻了眼的样子，瞬间就明白一定是发生了什么变故，眉头下意识地紧蹙起来。

宋七七正傻着眼不知道如何是好的时候，那个男生啊，竟然直接当着那么多人的面，在聚光灯打到他的时候，特别特别深情地吻了宋七七一下。

如果说刚刚还是傻眼，这下是真的懵逼了。

不过还好，他吻得只是脸颊。

观众倒是还以为这是情节发展呢，也都云里雾里的。

但是那个男生凑在宋七七的耳朵边上，用只能两个人听到的声音说了一句，“宋七七，我喜欢你。”

宋七七愣在原地，整个人都不好了，用一种特别特别相死的眼神瞪着那个男孩子。

。

106.第106章 小叔，我喜欢你啊5

在场的所有人都紧张地盯着台上，生怕错过任何一个细节，然后导致他们看不懂这场话剧表演了。

然而，他们现在已经看不懂了。

宋七七看着那个男孩子，死死地盯着，愣了不过五秒钟的时间，紧接着，眼泪就夺眶而出。

宋安然坐在最前面，能够清清楚楚地看到宋七七脸上的表情。

从宋七七开始撇嘴的时候，他就意识到了有一点点不对劲，刚刚心里满满的压抑，瞬间转化成了冲动。

在那么多人的注视下，宋安然二话不说，直接大步走向前去。

“七七，七七。”他跳上舞台，一把抱住宋七七，小声地叫她的名字。

宋七七眼睛里都是泪花，看着宋安然，乖巧地点点头，但是满腹的委屈此刻无处安放，全部变成泪水汹涌而出。

宋七七哭得这么厉害的时候，宋安然不是没有见过，每次他都心疼得要死。

心疼得厉害，宋安然温柔地拍着宋七七的肩膀，不知道如何安抚她。

这个时候，因为宋安然的突然上台，观众席里的人都纷纷睁大了眼睛，开始窃窃私语起来。

台下慢慢嘈杂起来，宋安然像是什么都没听到一样。他只是觉得他的小侄女受人欺负了，他非常生气，也非常心疼。

“走。”宋安然拉着宋七七的小手，直接下台去，然后向外面走去。

“啊、、”观众席一阵哗然，看着这一高一矮两个身影，完全不知道发生了什么事情。

还有台上刚刚那个自以为自己表白很帅气的小男孩，也是着实懵逼了。

“宋安然，宋安然，你去哪儿？”这个时候，宋安然的班主任愣了好几秒种才回过神来，冲着坚定又决绝的少年背影开口喊道。

可是宋安然像是什么都没有听到一样，紧紧地牵着宋七七的小手，在所有人的注视下向外面走去。

“小叔，我们去哪？”走了好一会儿，宋七七太睁着迷离的大眼睛，里面还闪着泪花儿，看着抿着嘴唇，似乎不是很高兴的宋安然，开口问道。

宋安然四处看了看，淡淡开口，“没有人的地方。”

宋七七揉了揉自己的眼睛，感觉宋安然的神情有几分冰冷，就重重点了点头，也不继续问下去。

宋安然带着宋七七走到教学楼去运动场的小路上，就已经看不到人影了。

因为是夏天，阳光强烈到有些刺眼。但是还好，路两边稀稀疏疏的都是杨树，走在树下，偶尔有风吹过还是挺凉爽的。

终于，宋安然在一棵树下停下了。

他微微低头，向宋七七看去。

宋七七已经不哭了，不过脸上还是有哭过的痕迹。这个时候，她倒是有几分紧张，不敢看他。

宋安然皱眉，她紧张什么？

宋七七小心翼翼地摇了摇宋安然的胳膊，试探性地开口，“小叔？”

她只是被他严肃的表情吓到了。

“你好些了吗？”宋安然尽量让自己的声音听起来很温柔，伸手覆上她的脸颊，轻轻捏了一下。

。

107.第107章 小叔，我喜欢你啊6

宋七七微微抬头，紧紧盯着宋安然的眼睛，然后撇撇嘴，重重点头。

“刚刚。。”宋安然淡淡开口，脑海里出现了刚才那个小男孩亲宋七七的一幕，不知道为什么他莫名觉得心里堵得慌，然后话就说不出来了。

“小叔，我被人亲了。”倒是宋七七被提醒着想到了刚才发生的事情，瞬间有些气恼，跺了跺脚，恨得牙痒痒，开口说道。

宋安然揉了揉她的小脸蛋，尽量让自己的声音听起来正常一点，“我，还以为那是剧情需要呢。”

“哎呀，小叔，我就这么跟你出来了，话剧怎么办？”宋七七这个时候想到这个严重的问题，急急地开口询问道。

宋安然嘴角微微上扬起来，揉了揉她的小脑袋，开口说道，“没事没事。主持人又不是吃素的。不过，话说回来，那个男生为什么要亲你啊？”

宋七七眼睛明亮亮地看着宋安然，然后微微摇头，瞳孔慢慢放大，嘴唇轻启，“我也不知道。不过他说他喜欢我。”

“轰”的一声，宋安然感觉自己的脑袋瞬间都要炸了。

这是什么鬼？这小姑娘才多大的年纪啊，喜欢是什么东西他们知道吗？这些小屁孩未免也太调皮了吧，小小年纪不学好，不好好学习，整天都在思量着些什么事情啊？

宋七七看着宋安然刚刚才缓和一点的脸色，瞬间又阴沉下去，小手紧紧抓着自己的衣服，有点儿不知道说什么好了。

“小叔啊，你。。还好么？”宋七七拉了拉宋安然的衣袖。

“没事没事。”宋安然努力撑出一个笑容来看着宋七七，然后拍了拍宋七七的肩膀，说道，“我送你回教室拿书包，然后我们回家吧好不好？”

“好。”宋七七重重点头。

两人回到宋七七的教室，教室里没人，应该都还在大礼堂看表演。

宋安然站在门口，示意宋七七回去拿书包，他在外面等着。

宋七七蹦蹦跳跳地跑进去，简单收拾了一下自己的东西，然后就跑了出来，站得笔直地看着宋安然，“我好了，小叔。”

“恩，走吧。”宋安然揽着宋七七的肩膀，有些心不在焉地开口。

他一直在想刚刚宋七七说的那些话，总觉得心里不舒服。

他觉得吧，自己的小侄女遇到这种事情，他作为叔叔，应该得做些什么。可是到底具体要做什么呢，他又想不太明白。

只是，两人连楼梯都还没下，就被宋七七的班主任和宋安然的班主任堵了个正着。

“宋安然。”宋安然的班主任喘着粗气，叫住他。

宋七七下意识地扯着宋安然的衣角向后退去，宋安然紧紧地拉着她的手，倒没有太大的反应。

“怎么了？”他面无表情，好像根本就不知道发生了什么事一样。

“你还说呢，节目不表演了就算了，连发言你都不去了吗？”

宋安然微微挑眉，原来是为了这个事啊？

“能不去啊？那就不去了。”他的声音淡淡的，像是做了一个无关痛痒的决定一样。

。

108.第108章 我永远都不会不要你的1

哇哦，不止是那两个老师，就连宋七七都惊呆了，瞪大了眼睛看着他。

“对了，张老师。”宋安然并没有觉得有什么不对劲，直接扭头看着宋七七的班主任，慢慢开口。

“啊？”

“刚才发生的事情，对我们家七七造成了很严重的心理阴影，我希望张老师您能严肃处理这件事情。毕竟孩子还是要从小教育好的。”

后来的无数次，宋七七再回想起那时候的场景，都忍不住要为她的小叔点个赞，才那么小就可以做到气势逼人。

“这个，好好好，我一定严肃处理。”张老师看了一眼宋七七，忙不迭地开口承诺。

“既然是这样，那要是没什么事情的话，我就带七七回家了。她现在还有点被吓住了，张老师您会准假的吧？”宋安然又握紧了宋七七的小手，冲两位老师微笑着开口说道。

“好好好。”

宋安然握着宋七七的手，便头也不回地离开了。

等到两个人的身影都消失好久，两个老师才回过神来，愣愣地盯着对方，都忘记一开始是要干什么了。

经过了这件事情之后，宋安然心里的决定就更坚定了一些。

对，最后他报考的学校上面只有一个志愿，那就是二中。

他只要想一想曾经有男孩子对宋七七做过那么疯狂的事情，他就觉得后怕，这让他觉得自己更不能离宋七七太远了。

她还那么小，人生观，价值观都还没有成熟起来，都还分不清什么是对的，什么是错的，万一被那些小孩带坏了可怎么办？

虽然，最后，成绩出来后，宋安然不出意料考了全市的第二名。

学校里还专门派人给宋安然送来奖状来，宋民也是高兴坏了，还特地请朋友吃了饭，摆了一顿宴席。

但是当事人宋安然却好像没什么感觉似的。

每天在家给宋七七做饭，看宋七七做作业，给她讲题，看她画画，偶尔自己看书。

不过，宋安然倒是在宋七七心里的地位更重要了一些，她真的觉得他好厉害好厉害。

有一天，宋七七兴冲冲地跑到宋安然的面前，仰着一张稚嫩又好气的小脸看着宋安然，十分认真地开口问道，“小叔，你以后不和我在一个学校了，那你会不会在学校里偷偷谈恋爱啊？”

宋安然看着宋七七的眼睛，惊讶到好久都没说出话来。

宋七七撇嘴，“小叔，你有喜欢的女孩子了啊？”

宋安然皱眉，微微摇头，“没有啊。”

宋七七的眼睛瞬间便亮了起来，“小叔啊，你要是有了女朋友，是不是就会忘了我和爷爷？”

宋安然“噗嗤”一声笑了出来，揉了揉宋七七毛茸茸的小脑袋，有些无奈地开口问道，“你这是怎么了？今天怎么这么多奇怪的问题？”

宋七七撇嘴，有些委屈地开口，“我就是看电视里都是那么演的，说什么娶了媳妇忘了娘。你肯定也是有了女朋友就不想要我和爷爷了，对不对？”

“不会的不会的，我永远都不会不要你的。”

。

109.第109章 我永远都不会不要你的2

“不会的不会的，我永远都不会不要你的。”宋安然有些着急地解释着。

宋七七只是睁大了眼睛看着他，也不说话。

宋安然莫名有些心慌，他突然觉得自己的解释很无力，很苍白。

他突然好心疼宋七七，这么小的孩子，一定是因为爸爸妈妈的离开很伤心吧，但是平时又什么都不说。

所以她才很害怕他会离开她的吧？

宋安然越想越心疼，伸手一把就把宋七七捞进自己怀里，紧紧地紧紧地搂着她，“你这个傻丫头，才多大啊，就学着那些人看那些电视剧，看得懂吗你？电视剧里都是骗人的，我还这么小，得学习呢，怎么会有时间谈恋爱呢？”

宋安然一句话，宋七七埋在他的怀里，嘴角忍不住咧开来，笑得很开心，但是嘴里还是忍不住地泛酸，“可是明明有那么多的女生喜欢你，给你递情书。说不定哪天就有一个长得特别特别好看的女生，你就喜欢上了，然后你们就在一起了。”

宋安然紧紧搂着怀里的宋七七，叹了口气，咬了咬嘴唇，然后颇无奈地开口，“要不然我给你写个保证书怎么样？我保证上学期间不谈恋爱，嗯哼？”

宋安然真是不敢相信这话会从自己嘴里说出来，纳尼，写保证书？

天哪，这么幼稚的把戏他也能玩出来。

宋七七倒是很兴奋，从他怀里探出头来，重重地点头，“好啊好啊好啊，你写保证书。我去拿纸和笔。”

宋七七说完，就挣脱宋安然的怀里，欢蹦乱跳地跑走了。

宋安然看着宋七七的背影，哭笑不得。

好吧，他就全当哄孩子了，谁让宋七七还那么小呢？

宋七七没一会儿就真的把纸和笔拿来了，递到宋安然面前，抿着嘴唇，一副小大人的模样，晃着脑袋，“好了，你可以写了。”

宋安然看了宋七七一眼，接过笔，真的像模像样地开始写了起来。

宋七七趴在一边，很认真地盯着宋安然，移不开眼睛。

她的小叔呢，真是好看，不管干什么都是这么好看，就连认真写字的样子都能让人着迷。

“不过啊，七七。”宋安然写到一半，突然抬起头来，盯着宋七七的眼睛，温柔地开口说道。

“你说，小叔，我听着呢。”宋七七用手托着下巴，眨着眼睛很认真地看着宋安然。

“我倒是更担心你啊，你们班不是也有很多喜欢你的男生吗？你这么小可不能学坏哦，得好好学习，听到没？”宋安然完全没注意到这话从自己嘴里说出来有多么的酸。

宋七七翻了个大白眼，一脸无辜的看着宋安然，“有吗？我们班没有男生喜欢我啊、”

宋安然看着宋七七，“还说没有？上次放学后还跟着你要回我们家的那个小男生是谁啊？还有上上次当着那么多人面亲你的那个男生是谁啊？还有前几天打电话到家里非要约你出去玩的小男生又是谁啊？”

“哎，好好好。我知道了我知道了，你别说了、”宋七七适时地打断了宋安然的话，她真怕他再说下去能说到明天早上。

不过话说她小叔的记性怎么可以这么好呢，什么乱七八糟的都能记住。

。

110.第110章 我永远都不会不要你的3

宋安然很好看地笑了一下，然后就低下头来继续写着自己手里的保证书。

宋七七也不说话，摇晃着脑袋，依偎在他的身边，勾着他的胳膊，看着他侧脸的轮廓，好看到让人移不开视线。

过了好一会儿，宋安然才扬起手里的纸，在宋七七眼前晃了晃，“嗯哼，写完了，你拿去看吧。我太累了，回去睡觉了。”

宋七七伸手一把抢过那张纸，心不在焉地冲宋安然摆摆手，“恩恩恩，你赶快去睡吧。”

“小白眼狼。”宋安然努努嘴，说完就走了。

宋七七展开那张纸，上面清清秀秀的，写着工整又好看的小楷，光是看看就给人一种赏心悦目的感觉。

一行一行的读下来，宋七七嘴角的笑意越来越浓，最后就忍不住趴在桌子上大笑起来了。

保证书

我宋安然向宋七七小朋友严肃且认真地保证，在我上学读书期间绝对不谈恋爱。以后结婚娶了媳妇，也一定不会忘记她的。

我会用一辈子对宋七七小朋友好，照顾她一辈子，到我不能照顾为止，到我没有力气照顾她为止。

有我一口吃的，就绝对不会饿到宋七七。

恩，君子一言，驷马难追。

宋安然还特地在最后面画了一个笑脸，看起来更有几分滑稽和好笑。

宋七七笑了好一会儿，才让自己停下来。

静静地坐了一会儿，手里细细地摩擦着这张纸，宋七七眼睛里流露出温暖的笑意，像冬日乍暖的阳光，暖暖的幸福感、

翻过来覆过去的又看了两遍，宋七七才微笑着小心翼翼地把它折叠起来，动作是前所未有的温柔。

还好这个时候客厅里只有宋七七一个人，要不然但凡是一个别的人看到宋七七这个样子，估计都会惊讶至死的。

天哪，一向大大咧咧不拘小节连笑都要把嘴巴张大到露出里面的牙花，竟然会做出这么温柔的动作来。

宋七七手里捏着被自己叠起来的宋安然写好的保证书，蹦蹦跳跳地往楼上自己的房间跑去。

在房间里四处翻了翻，最后宋七七找出个笔记本，小心翼翼地把那张纸放到里面去，又把笔记本放到最底层抽屉的最里面，才心满意足地笑了起来。

恩，她得留着那份保证书。

要不然谁知道什么时候宋安然就真的会有一个女朋友呢，到时候，她一定要想尽办法拆散他们两个人。恩，这个想法应该不算恶毒吧，她可是那么善良的宋七七，这个想法只能算是合情合理，谁让她这里有他亲手写下来的保证书呢？

宋七七后来想到那个时候的自己时，心里都被吓了一跳。原来那么小的她，就已经对宋安然有着非常强烈的占有欲了。

宋七七正在自己房间乐呵的时候，就听到宋安然似乎在外面叫自己的名字。

屁颠屁颠地打开门，就跑了出去，“小叔小叔，我这呢，你叫我吗？”

宋安然的声音从楼下传过来，“你下来接电话，找你的，你同学的电话。”

。

111.第111章 我永远都不会离开你的4

“我同学的电话？”宋七七小声地嘀咕着，然后皱着眉头向楼下走去。

满是疑惑地从宋安然手里接过电话，宋七七试探性地开口，“你好？”

“七七，是我。”

听到电话那边的声音，宋七七瞬间明白过来，是唐小允啊。

“小允啊，什么事？”

电话那边的唐小允声音听起来貌似有些迟疑，好像有什么事情但是又不是很好意思说的样子。

宋七七心里的疑惑又升上来几分，“小允，你是不是有什么事情啊？怎么了到底？”

“七七，是这样的。我爸爸妈妈这几天都去外地出差了，最起码也得一个星期才能回来，家里就我一个人，我有一点点害怕。”

宋七七瞬间就明白过来，乐呵呵地开口，“哦，原来是这样啊，那你来我们家吧，正好，白天我家里就我跟小叔两个人。”

“这样，不太好吧？”唐小允心里一喜，但是并没有表现出来，而是咬着下嘴唇表示有几分不好意思地开口问道。

“好，怎么不好？你来我家就不会无聊了，而且有人做饭，也不会饿到你。你快来快来吧，嗯嗯嗯，就这么说定了啊、”宋七七拍着胸脯大大咧咧地就把决定给做了。

“那好吧，七七，我等一下就过去了。”唐小允温柔地开口说道。

“好。”宋七七点头。

挂掉电话，一回头就看到宋安然满脸笑意地盯着自己看。

宋七七抿抿嘴唇，看着宋安然，淡淡开口，“你看我做什么？”

“谁找你啊？”宋安然装作不在意地开口文东啊，漫不经心又刻意的样子看起来真的好二。

宋七七笑着跑过去揽住宋安然的胳膊，开口道，“还说呢，你刚刚都没有听出来声音吗？那是唐小允的声音啊、”

“哦、”宋安然淡淡点头，脑海里闪现了一下那个貌似和宋七七关系很好的小姑娘的样子。“什么事情啊？”

“她爸爸妈妈都要去外地出差，她自己一个人在家害怕，我就让她来我们家住几天。怎么样，小叔你没意见吧？”宋七七摇晃着宋安然的胳膊，一副撒娇的语气开口说道。

宋安然捏了捏宋七七的脸颊，声音温柔至极，“我有什么意见。不过你不是说你同学害怕我吗？”

宋七七想到了之前的事情，貌似每一次唐小允看到自己的小叔的时候，是有那么一点不正常。

唐小允本来就是属于那种很听话很乖巧的小姑娘，说起话来都是轻声细语的，看到宋安然，貌似就更不说话了，安静得可怕。

宋七七皱眉，有些担忧地开口，“那小叔，你可注意了，千万不要吓着她。她胆子小，不像我似的。”

宋安然笑出声来，揉了揉宋七七的小脑袋，温柔地开口问道，“那你是什么样的？”

“哎呀，小叔，我没跟你开玩笑呢。我倒是发现了，你对我好像挺温柔的，但是和别人在一起的时候，你就总喜欢板着一张脸。肯定就是因为这样，小允她才害怕你的。”

。

112.第112章 我永远都不会离开你的5

宋安然微微有些愣怔，凝神看着宋七七。

好像是有这么一点点，他和别人相处的时候可能真的有点凶。

不过，那又能怎么样呢？

他是宋安然，宋七七是他的小侄女，他对她好是理所当然。至于别人，又和他有什么关系呢？

唐小允之前来过宋七七家好几次，也是知道路的。

宋七七在客厅里坐着看电视，宋安然坐在另一边的沙发上翻着手里的杂志，颇有一种慵懒的感觉。

有人敲门的声音一传来，宋七七瞬间整个人都坐直了，蹭蹭蹭地站起来就往外面跑。

“等一下，等一下啊，这就来了。”宋七七一边跑着，一边大喊，欢喜雀跃的样子让宋安然移不开视线。

打开门，门外站着微笑的唐小允。

“七七。”唐小允微笑着开口，下意识地向里面看了一眼，似乎在寻找什么东西。

“快进来快进来。”宋七七没有察觉到唐小允的异常，只顾着高兴了，拉着唐小允的胳膊，很是亲热的样子。

“好。”唐小允微微颔首，就跟着宋七七进门来了，随手关上了门。

宋七七给唐小允找出一双她没穿过的拖鞋来，递给唐小允，“给你穿这个，之前我小叔买给我的，我都没穿过几次，还是小熊的呢，老可爱了。”

唐小允注意到了沙发上窝着的宋安然，忍不住多看了几眼，在听到宋七七话里的“小叔”两个字时，才回过神来，微笑着接过拖鞋，冲着宋七七点点头。

“给，遥控器给你，想看什么电视随便看。”宋七七十分大方地把遥控器也给了唐小允，宋安然细细盯着宋七七的动作，嘴角微微上扬，面部的表情柔软到不行。

怎么办，他觉得他的小侄女还真的有一种小主人的感觉呢、

真没注意到，时间竟然过得这么快，一眨眼，三年都过去了。

他还记得他第一次看到宋七七的时候，那时候她还那么小一点点，像个洋娃娃一样，话都说不利索，奶声奶气的。

这样想想，宋安然嘴角的笑意越来越浓，洁白的牙齿整整齐齐地露出来。

唐小允假装无意地看了宋安然一眼，却被他这个笑容震惊到，差点没回过神来。

宋七七还在招呼着唐小允，“小允啊，你喜欢喝什么？橙汁还是可乐啊？还是白开水，我去给你倒。”

顺着唐小允的视线，宋七七这才看到了宋安然，咧着嘴笑得很开心的宋安然，不过他的视线一直在手里的杂志上。

宋七七微微愣怔，紧接着凑过去，也看着他手上的杂志。

宋安然皱眉，看着宋七七奇怪的动作，开口，“你看什么？”

宋七七撇嘴，不以为意，“我看你看什么呢啊，笑得那么开心、”

全部都是字，宋七七瞬间就没了兴趣，说完头就在宋安然身上蹭了蹭，顺带着小手还到处抓了抓。

宋安然笑着推开了她。

“好了好了，小允，你就跟我一样喝橙汁吧好不好？”宋七七笑着向厨房走去。

。

113.第113章 我永远都不会离开你的6

唐小允掩着嘴唇，笑着点头，视线却在宋安然的身上流转。

宋安然自然也是注意到了唐小允的眼神，只是他以为唐小允是笑他跟宋七七打闹。

“你别见笑啊，七七她，在家就是这样，没大没小的，跟我还闹。”宋安然轻声开口，跟面前这个明明十岁都还不到的小女孩解释道。

十岁都还不到的唐小允，举手投足之间就已经有了一种宋七七没有也学不会的东西了。

小姑娘的每一个动作，都给人一种大家闺秀的感觉。

可是，宋安然并不喜欢这种感觉。怎么说呢，他觉得有一点做作。

一点都不真实。

他还是喜欢像宋七七这种想笑就笑，想闹就闹，笑起来没心没肺，哭起来不管不顾的女孩子。

“没有没有。我只是觉得七七真幸福，有你这么一个好叔叔。我就自己一个人，连个哥哥都没有。”唐小允说到后面，低下头去，好像真的有点儿伤心呢。

宋安然倒是微微愣神，宋七七幸福吗？如果可以的话，他倒是更希望宋七七能够像唐小允一样，哪怕没有他这个叔叔，但是也可以有一个工作繁忙也可以偶尔很亲切的爸爸，长得漂亮又体贴的妈妈，那样的她才会更幸福吧、

可能真的是觉得自己太可怕了，唐小允会不自在，待了没多久，宋安然就上楼回自己的房间了，把楼下留给宋七七和唐小允。

两个小姑娘窝在一起，笑笑闹闹的，看电视，聊各种各样的东西，倒是好不开心。

“七七啊，你小叔今年不是考中学吗？我听说很厉害啊，考了全市第二名是吗？”唐小允小声地开口问宋七七。

宋七七皱眉，然后重重点头，“当然了。我小叔还不是之前考试的时候没发挥好，要不然那个第一名一定是他的，哼。”

唐小允眨眨眼睛，淡淡开口，“那你小叔是不是以后就要去一中读书了。我听我爸爸说，一中很好的，那里的学生都是天之骄子。不过，那儿离你们家倒是有点儿远啊，但是也没什么关系，你们家不是有司机吗？”

宋七七迟疑了一下，然后开口说道，“我小叔不去那里上学，他考了我们学校旁边的二中。”

“啊？”宋七七话音一落，唐小允就惊叫出声，十分惊讶地看着宋七七，眼神里满满的都是不敢相信，“为什么啊？”

“哪有什么为什么啊。我小叔说了，不在学校，只要自己聪明，就能学好。”宋七七说话的时候，有种趾高气昂的感觉，好像很骄傲很骄傲。

唐小允还是半信半疑地点头，“哦，对，这话说得确实很有道理。”

“不过，小允啊，你老是一口一个“你小叔”“你小叔”的叫着，这多疏远啊、要不然这样吧，从这以后，你就跟我一样，也叫他小叔、”

唐小允有点儿惊讶地看着宋七七，愣是说不出话来。

“怎么了？你至于的这么大反应吗？我跟你说啊，我小叔人真的挺好的，肯定是因为你们还不太熟，所以你觉得他可能有点凶。”

。

114.第114章 我就是想跟你睡觉1

晚上，终点工做好饭之后，三个人在饭桌前围坐一团，等着宋民回来吃饭。

可是，左等右等，怎么着都等不回来。

不知不觉，从七点钟等到八点钟，早就已经过了宋民平时下班回家的点。

宋七七有点儿着急了，她的肚子都不知道咕噜咕噜叫了多久了。

“小叔啊，要不然我们先吃吧，给爷爷留一点就好了？”宋七七仰头，一张天真的小脸，十分小可怜地盯着宋安然，开口说道。

宋安然微微皱眉，思考了一下，开口说道，“这样是不是不太好？”

宋七七撇嘴，“都这么晚了，说不定爷爷晚上临时有应酬，要请人吃饭，回不来了呢、”

“再说了，你看小允也饿了呢，是吧？”宋七七说着，给唐小允眨眼，示意唐小允帮着她说点话。

唐小允却是愣愣地看着宋七七，指着自己，疑惑地开口，“我吗？还行，不是太饿。”

“噗。”宋七七作吐血状，直接倒桌子上了。

“小叔，要不然你给爷爷打个电话吧，说不定他是真的临时有事，忘记告诉我们了呢。恩？”宋七七抬头，看着宋安然，开口说道。

“恩，好。”宋安然也觉得宋七七说的有道理，站起来去给宋民打电话了。

宋七七和唐小允两个人百无聊赖地坐在那里，宋七七一直捂着自己的眼睛，不让自己去看桌子上的菜。天哪，真的是越看越饿啊，她觉得自己现在都能吃得下两大碗饭。

宋安然挂掉电话，面带微笑地看着宋七七，慢慢向这边走过来。

“怎么样，爷爷什么时候回来？他是不是有说七七要是饿了，就让她先吃吧？嗯嗯嗯？”宋七七满是期待地盯着宋安然，试图得到她想得到的答案。

宋安然嘴角的弧度上扬得越来越厉害，然后拿起筷子放到宋七七面前，开口说道，“吃吧吃吧，爸临时去外地出差了，事情很急，什么时候回来也不一定呢、”

“哈哈，我就说吧。哼。”宋七七怒了努嘴，然后又开心起来了，“快吃饭快吃饭快吃饭，我都快要饿死了。”

吃完饭啊，宋七七和唐小允两个人在客厅里打游戏，宋安然在一边看了一小会儿，两人打得实在投入，他觉得没意思，就回自己房间了。

等到宋七七累了，回过神来，才发现已经很晚了，是时候该睡觉了。

唐小允眼睛都要睁不开了，估计宋七七再不停下来，她就那样打着游戏都能睡着了。

“好了好了，我们上去睡觉了。”宋七七拉着唐小允的手，“蹬蹬蹬”地上楼去了。

等到推开自己房间门的时候，宋七七才傻眼了。

这个时候她才意识到一个非常严重的问题，她好像已经很久很久都没有在自己床上睡过觉了。

唐小允看着宋七七的表情，有点儿惊讶地开口，“七七，你怎么了？”

宋七七摆手，“没什么没什么没什么。浴室在里面，你去洗澡吧，你先洗啊，我给你找我的睡衣拿给你。”

。

115.第115章 我就是想跟你睡觉2

宋七七把唐小允推进浴室，就随便从衣柜里找到一套睡衣，地给她，就着急忙慌地关上了浴室门。

听着从里面传出来的哗啦哗啦的水声，宋七七才耸耸肩，打开门跑到宋安然的房间，轻轻一推，门就打开了。

宋安然坐在椅子上，好像在认真地看着什么东西，宋七七悄悄凑过去，倒是把他吓了一跳。

“你怎么过来了？”宋安然笑了一下，开口问道。

宋七七撇嘴，从后面勾住宋安然的脖子，整个人都挂在了他的身上，一边蹭着他的胸口，一边开口说道，“怎么了怎么了，我都不能来找你了么？”

“你这死丫头。”宋安然揉了揉她的小脑袋，微微用力就推开了她。

宋七七往后退了几步，一下子就倒在宋安然的床上，两条腿在外面不停地晃来晃去。

“小叔，小叔，你说今天晚上我是不是应该在我房间和唐小允一起睡觉啊？”宋七七扣着自己的手指，望着头顶的天花板，声音里带着几分纠结。

宋安然微微一怔，是呢，要不是宋七七说，他还真的没有想到这个问题呢。

头都没回，宋七七看不到他的表情，只是觉得他的声音有点淡淡的。

“是啊，要不然你要把人家小姑娘一个人扔在那里吗？”

宋七七还是不开心，她就知道，早该知道宋安然的答案的。

“可是，我想跟你一起睡觉、”宋七七的声音很软很软，带着几分撒娇的意味。

宋安然的心一下子就软了下来，有几分融化了的感觉、

“听话啊，快点回去睡觉吧、”宋安然站起身来，走到宋七七跟前，伸手拉着宋七七的手，把她拉起来。

宋七七撇嘴，十分不开心地看着宋安然，“那小叔，你自己一个人睡觉一定要好好的哦，一定不要睡不着哦，一定不要想我哦。你要是实在睡不着的话，就抱着那只熊睡吧。”

宋七七指着床上一边的一直玩偶熊跟宋安然说道。

宋安然苦笑不得，他又不是小孩子了。

“小叔，那我要一个抱抱。”宋七七对着宋安然伸出胳膊来，娇声娇气地开口说道。

宋安然看着这样的宋七七，低头浅笑了一下，有几分无奈地上前走了两步，然后伸手就把宋七七捞进自己的怀里。

她还是矮了自己一个头，这么抱着她，他能嗅到她发间的气息，很香很香，那种味道他这一辈子相忘都忘不了。

宋七七的脸正好埋在宋安然的胸前，微微一呼吸，鼻尖充斥着的就全是属于他的气息，独属于他的气息，这其中似乎带了几丝让人心安的味道。

宋七七很喜欢这种感觉，抱着宋安然的这种感觉，她的胳膊不是太长，勉勉强强能够保住他一圈，那种感觉让人心里都满满的。心间都是感动，都是温暖，都是难以言说的心安。

“乖了，快回去睡觉了。”宋安然揉着她柔软的头发，声音温柔又有磁性。

“可是，我想这样一直抱着你。”宋七七声音里带着几分任性。

。

116.第116章 我就是想跟你睡觉3

“傻丫头，别闹了。”宋安然真怕她再多说一句，他就会忍不住要把她留下了。

不过，宋七七就只是这么说了说，下一秒钟，她就主动离开了他的怀抱。

她站在他面前不到二十公分的地方，仰着头，眼睛一眨一眨地盯着他看。

他也看着她的眼睛，动了动喉咙，想要说什么来着。

她却微微笑着，做了个鬼脸。

他话都还没有说出来，她就已经侧身离开他几步之远了。

“小叔，那我回去睡觉了哦，晚安。”

“恩。”他看着她蹦蹦跳跳的身影，苦笑着点头。

宋七七回去之后，唐小允已经洗完澡了，刚刚出来。

“你洗完了？”宋七七开口问道。

“恩。”唐小允点头，一边擦着自己的头发，一边看着宋七七，漫不经心地开口，“你去哪了啊？”

宋七七抬眸，眼神里有几分闪烁，“哦，我刚刚有点口渴，下去喝了点水。对了，你渴不渴，我下去给你拿水喝啊？”

唐小允摆手，“不用不用，我不渴。你快去洗澡吧，这么晚了。”

“哦，好。”

宋七七慌慌张张拿了睡衣，就进浴室去洗澡了。

她心里还是隐隐有点儿不舒服，就是一想到晚上不能和宋安然一起睡了，她就不舒服。

甚至，她现在有点儿后悔呢，要是早知道让唐小允来这里住几天，意味着她不能和小叔一起睡觉了，那她就干脆找个理由拒绝她了。

哎呀，好烦好烦。

她现在真的已经习惯和小叔一起睡觉了，她觉得全世界抱着最舒服的东西就是宋安然了。

可是吧，她现在也不是三年前的她了，多多少少知道一点点事情的，要是吧，被人知道她和宋安然每天晚上在一张床上睡觉。

哎呀，不可能被人知道的，宋七七真是想都不敢想。

所以，她连唐小允都不敢说。要是被唐小允知道的话，真不知道她要怎么看她了。

磨磨蹭蹭地洗完澡，一打开门，唐小允居然已经睡着了。

宋七七的动作下意识地放轻了，小心翼翼地关上灯，钻进了被窝里。

身边的唐小允似乎早就进入了梦乡，呼吸平稳，均匀地落在她的耳边。

可是，宋七七却像着了魔一样的，翻来覆去的就是睡不着，越睡不着她就越是想念宋安然。

宋七七不停地在心里对自己催眠，快点睡吧，快点睡吧，快点睡吧。数数羊或许就能睡着了。

恩，对，数羊。

一只羊，两只羊，三只羊，四只羊。

宋七七又翻了个身，完了，她就是睡不着。

轻轻坐起来，房间里黑黑的，她只能看到唐小允背对着她睡觉的一个轮廓。

宋七七轻轻抬手，试探性地拍了拍唐小允的肩膀，轻声开口，“小允，小允。”

没有任何回应，看样子应该是睡熟了。

宋七七撇撇嘴，心里有一个声音在怂恿自己做一个决定。

嗯，她是不是应该趁这个时候跑到宋安然的房间里去呢？

这样不太好吧？可是不去的话，她又睡不着、总不能一晚上这么干瞪眼吧？

。

117.第117章 我就是想跟你睡觉4

这么想着，宋七七的身体已经先她的思想做出了决定。

蹑手蹑脚地下床，踮着脚尖向门口走去，一点一点地关上门，争取不发出一丁点的声音来。

关上门后，一扭头，宋七七就进了宋安然的房间。

宋安然的房间也关着灯，窗帘拉得死死的，宋七七什么都看不见。

摸索着，靠着自己的记忆，宋七七摸到床的位置，心里瞬间就有一种归属感。

其他任何什么都代替不了的归属感。

十分欢欣地整个人都往床上砸，然后宋七七就感觉自己砸到了一个什么比较硬的东西。

痛呼一声，宋七七直接就翻到了床的另一边。

“你怎么过来了？”黑暗里，响起的是宋安然的低沉的嗓音，听起来诱惑极了。

宋七七蛮是惊讶地伸手去摸宋安然的脸，震惊里又带着几分欣喜，“小叔，你还没睡啊？”

“废话呢，睡了还能跟你说话吗？再说了，就算我睡了，被你这么一砸，还不就给砸醒了。”宋安然好笑地开口说道，伸手抓住了宋七七试图摸他脸的小手。

他才不会说，也不知道为什么，之前觉得宋七七在这的时候，烦他烦得睡不着。现在，宋七七好不容易不在了，不烦他了，他却睡不着了。

“小叔，你真好。”宋七七的小手被宋安然握着塞进了被窝里，她甜甜地笑着说道。

宋安然的嘴角无声地上扬，“你怎么又过来了？你把唐小允一个人留在你房间了？”

宋七七撇嘴，在黑暗里翻了个白眼，“她睡着了。我实在睡不着，就偷偷地跑出来了。”

“哦。”

不知道为什么，宋安然心里莫名有几分开心和愉悦。

“早点睡吧。”宋安然轻声开口。

“恩。”

两个人都不说话了，宋七七听着黑暗里宋安然均匀浅浅的呼吸声，心里是前所未有的开心。

真好，这种感觉。

她能实实在在，真真切切地感受到他的存在，全世界对她最好的小叔。

过了好一会儿，宋七七还是没睡着，这次睡不着是因为太激动了，激动里夹杂着一点点的兴奋。

“小叔？”宋七七轻轻开口。

“恩。”宋安然沉沉地闷哼一声。

“你还没睡啊？”宋七七声音里带着几分惊喜。

“你老是这么闹腾，我能睡着就奇怪了。”

“哦。那你睡不着，就跟我聊聊天吧，好不好？”宋七七伸手在宋安然身上摸来摸去。

“死丫头，到处摸什么？”宋安然说着伸手把她的小手握住，不让她乱动。

宋七七翻了个白眼，“小叔，我以后离了你真睡不着觉了怎么办？”

宋安然叹了口气，“等你长大了就自然就好了。你看谁还能跟自己爸爸妈妈睡一辈子的啊？”

宋七七鼻子有点酸，撇撇嘴，继续开口，“那你是不是应该让我戒掉了。这是依赖，严重以后戒不掉的，还是早戒为好。”

宋安然心里一顿，然后若有所思地开口，“你说的很对啊，这次你同学来我们家就是一个很好的契机啊。几天之后估计你就能戒掉了。恩，明天开始，你就在你自己房间睡觉吧。”

。

118.第118章 我就是想跟你睡觉5

宋七七瞬间就不开心了，整个人就这样死死地缠上宋安然的身体。

“我不，我不，我就不，我就是想跟你一起睡觉。”

宋安然瞬间笑到不行，他刚刚就是故意跟她开个玩笑，却完全没有想到她竟然反应这么大。

“乖，快点早早睡觉了。”

宋七七窝在宋安然的怀里，很安稳很安稳地睡了一个晚上。

以至于，第二天早上醒来的时候，天已经大亮了。

宋七七一睁眼，就看到近在咫尺的宋安然的那张被放大的好看到要死的帅气的脸庞。

宋七七睫毛轻颤，然后小手慢慢覆上去，想要好好摸一摸。

宋安然皱眉，稍稍一躲就躲开了宋七七的手。

“该起床了。”宋安然低沉的嗓音在宋七七耳侧响起，好听到不行。

宋七七撇嘴，“几点了啊？”

“应该很晚了。”宋安然眨着好看的眼睛，感受着怀里的小姑娘的蠕动，漫不经心地开口。

宋七七慢慢点头，心里总有点不对劲，总感觉似乎有什么很重要很重要的东西被她忘记了。

看到她皱眉的样子，宋安然忍不住开口问道，“你怎么了？想什么呢？”

宋七七开口，“我，是不是忘了什么东西啊？”

“我怎么知道你忘了什么东西。”

“哎呀，糟糕了。”宋七七说着，整个人就差点直接从床上跳下来，慌里慌张的样子，小脸都忍不住变得通红通红的了。

宋安然好笑地看着宋七七，开口说道，“你怎么了？失魂落魄的感觉啊？”

“还说呢，还说呢。小允她是不是还在我房间睡觉呢吧？哎呀，这么晚了，她不会醒了吧？天哪、”

宋七七说着扑通扑通往门口跑，一打开门，刚刚还风风火火着急忙慌的宋七七动作都停下来了。

空气似乎有一瞬间的凝固。

宋安然微微挑眉，门外站着唐小允。

不知道是碰巧路过，还是恰好想要敲门的。

宋七七微微愣怔了两三秒钟，紧接着就抓着自己的后脑勺，看着面对面的唐小允，贱笑兮兮的模样，“小允啊，你起床了啊？”

唐小允面上没有任何表情，让人看不出来她是惊讶，还是高兴，还是紧张，或者是害怕，什么表情都没有。

她的眼神穿过宋七七，假装无意地向宋安然那边瞟了两眼，然后慢慢开口，“我起来没有看到你，就想找你呢。没想到你在这里、”

宋七七嘿嘿笑着，回头看了一眼宋安然，他倒像个局外人似的，好整以暇地盯着她，似乎就等着看她的笑话。

“哦，我也不知道怎么回事，昨天晚上可能梦游了，就跑到我小叔房间来了。我刚刚醒过来的时候都被吓了一跳呢、”宋七七小心翼翼地解释着。

“哦。”唐小允淡淡点头，面上依然没有任何表情，让人看不出她是相信了，还是没相信。

“哎呀，我回去刷牙换衣服了，不跟你们说话了。”宋七七的脸慢慢地红起来，怎么都有一种被人揭穿了的感觉，就找了个借口慌忙跑开了。

。

119.第119章 我就是想跟你睡觉6

接下来的几天，宋七七虽然每天晚上都想着要跟唐小允一起睡觉。

但是就像着了魔一样，她无论如何，不管做什么就是睡不着。

最后，实在没办法，宋七七就每天晚上都偷偷跑出去，只是那天之后，她就早上在宋安然房间定了个闹钟，每天都起得很早，赶在唐小允起床之前回到自己的房间。

宋安然对于宋七七的这种做法是嗤之以鼻的。

他不知道宋七七何必呢，何必这样来回折腾自己、

如果她真的有那么离不开他的话，那就实话实说告诉唐小允。

对，他更无法理解的是为什么不能告诉唐小允。

那个时候，宋安然还完全不知道自己的这种小矛盾心理是因为宋七七在他心里有着不一样的地位的原因。

就像，他面对别的女孩子永远没有办法软下心来，温柔下来，可是，面对宋七七，他就只想对她好，想尽办法地对她好。

宋安然上了初中之后，因为每天要去学校的时间比之前早了许多，下午放学的时间又晚了一些。

所以，他一开始是提议宋七七自己一个人去上学的。

可是，宋七七直接并严肃地拒绝了他的这个想法。

她非常欢欣且愉悦地提出，她可以跟他一起去学校，一起回家。

不过就是每天早起一点，提前一点去学校而已，然后每天放学后在学校多待一会儿再回家而已。

宋安然再三确认了她这样做没什么问题之后，才勉强同意了。

然后，他们又开始了三年同吃同睡，同去学校，同回家的生活。

不知道是不是因为宋安然不和自己在一个学校的原因，除了早上和晚上能够见到他之外，宋七七竟然也开始认真学习起来了。

偶尔也会认真听听课，没事的时候也会静下来看看书。

发生这么大改变的宋七七都要把所有人震惊到了。

甚至老师都大喜起来了，他们一度以为学校里又要有第二个宋安然的存在了。

可是，宋七七并不喜欢抛头露面，学校里的活动更是能推掉的就推掉，这让那些老师都感到非常惋惜啊。

不过，长大了一点点的宋七七，收到的情书也是呈几何倍数增长。

就像当初宋安然收到情书的频率一样。

不过和宋安然收到情书后看都不看一眼就把它们扔掉的做法不一样，宋七七每次收到情书都要把他们小心翼翼地收好，放到自己的书包里，然后在下午放学的时候，拿给宋安然看。

她也不知道为什么，可是她就是喜欢看宋安然那副心里有点儿愤怒，又强忍着，憋着什么都不说的样子。

越是看到他那样，她就越是开心到不行。

不过很好，到六年级的时候，宋七七要考初中，宋安然也要考高中。

终于有一次，她可以跟宋安然经历同样重要的时刻了。

这一次，更让人高兴的是，她和宋安然达成了统一的共识，那就是都考一中。

她考一中的初中部，而宋安然，考一中的高中部。

这样，未来的三年，他们两个人又可以在同一所学校上学了。

。

120.第120章 我就是想跟你睡觉7

宋七七开始意识到自己喜欢宋安然的时候，她才初二。

那年，宋安然已经高二了。

那个时候的宋安然和之前的宋安然有了那么一点点的不一样，可是，到底是哪里不一样，宋七七具体又都说不上来。

似乎，他的五官更精致了。

似乎，他的胸口更结实了。

似乎，他的声音更有磁性了。

似乎，他有很多变化，又没很多变化。

但是，这么多年唯一没变的就是，宋安然的身边依然围绕着各种各样的女孩子，燕瘦环肥，要什么样的有什么样的。

有一天，宋七七跑到他们班去找他的时候，在门口叫一个女孩子叫宋安然。

那个女孩子眼睛里满是敌意地打量宋七七打量了好久，甚至到最后，宋七七觉得自己差不多就要撒腿就跑了。

然后，那个女孩子十分不情愿地去叫了宋安然出来。

宋七七伸了伸舌头，问宋安然，“小叔，刚刚那个女生是谁啊，好凶啊？”

宋安然微微愣怔，似乎在回想宋七七说的女孩子是哪个女孩子。

“我也不知道，她可能是今天心情不好吧、”宋安然想了一会儿，就只能给宋七七这么一个解释。

“哦。”宋七七点头，相信了。

那是宋七七第一次见到林洛施。

林洛施，就是那个对她充满敌意的女孩子。

林洛施，是长得很好看的类型，和宋七七的好看不是一种好看。

宋七七的好看，是古灵精怪又带着几丝调皮，让人看到就忍不住想要逗一逗的那种。

但是，林洛施的好看呢，是那种带着满满的高傲，清高，一看就是学霸，给人一种孤傲到不可一世的那种感觉。恩，就像小龙女一样。

林洛施，是宋安然他们班的学习委员。她爸爸好像是教育局的当官的，学习成绩很好。恩，她还是宋安然的同桌。

林洛施，喜欢宋安然，在他们班早就是一个公开的秘密了。

不过，全世界都知道的秘密，好像男主角宋安然，就不知道。

林洛施也不知道，宋安然到底是假装不知道呢，还是真的不知道呢。

那天宋七七回去之后，林洛施就没沉住气，先碰了碰宋安然的胳膊，然后看起来很不开心地问道，“下午来找你的那个女生是谁啊？”

宋安然愣怔了好一会儿，才反应过来，林洛施是在同他说话。

虽然，林洛施应该算得上是宋安然除了宋七七以外接触得最多的一个女孩子了，可是，他们之间还是很少说话的。偶尔，宋安然会给她讲讲题。

宋安然讲题的时候，总是聚精会神的，眼睛一眨一眨的，手指细长好看到不行，声音特别特别有磁性。

“是谁啊？”宋安然好久没回答，林洛施忍不住就有点儿生气了。

宋安然眼睛依旧盯着自己手里的书，头都没抬地开口说道，“你问这个干嘛？”

林洛施吃了瘪，皱眉的样子也很好看，她真不知道自己为什么会喜欢上这么一个木头呢？

真的，宋安然哪里都好，就是太像个木头了。

。

121.第121章 我就是想跟你睡觉8

“宋安然，我不止一次看到过你和她在一起。你们俩。。恩，她该不会是你的女朋友吧？”林洛施心里堵堵的，开口问道。

她真的从很早之前就看到过了。

她一直在心里给自己找借口，像宋安然那种从来不跟女生说话的人，怎么可能会有女朋友呢？那一定是他的妹妹之类的。

她憋了好久，每次想要问的时候又都忍住了。

她想等着他亲口跟她说。

她以为她对他而言，已经算是特殊的了。

宋安然这次放下了手里的笔，慢慢抬头，然后扭头看着林洛施。

林洛施瞬间心里就慌乱了。

她强迫自己不要害怕，直视着他的眼睛，用疑惑又探究的眼神看着他。

宋安然头微微顿了一下，张了张嘴，最终还是什么都没说出来。

他不想解释他跟宋七七的关系。

他也不知道为什么，他就是不想解释。

他自己都没有发现，被别人误会了他和宋七七的关系，对于他来说，心里是有那么一点点窃喜的。

“你，宋安然，你犹豫了，你犹豫什么啊？”林洛施真是要被气哭了。

宋安然摇摇头，什么也没说，就又低下头去看书了。

林洛施盯着宋安然的动作，心里的怒火都要烧起来了。

好，他不说是么？她林洛施也不是好惹的，不过就是一个小女孩吗，她倒是一定要查查那个小女孩是哪班的，她要亲口问一问他们的关系。

如果，她真的是他宋安然的女朋友的话。

那好，她林洛施向来赌得起也输得起，她保证放手，不再继续喜欢他。

但是，如果她不是他的女朋友的话，那她就不会放弃的。

然后，宋七七第二次见到林洛施的时候，是在那天下午。

宋七七和唐小允两个人准备去上体育课了，一出教室门，就看到了一个熟悉的身影。

只是，宋七七一时没有想起来林洛施是谁，只是觉得她有点儿眼熟，然后就下意识地多看了几眼。

“宋七七是吗？我能跟你聊聊天吗？”林洛施淡淡开口，声音清脆。

她一开始听到宋七七的名字时，心里是雀跃的。她姓七，那看来真的挺有可能是宋安然的妹妹的。

后来，知道了宋七七还只是一个初二的小女生，林洛施就更加确定自己的想法了。

本来都想要放弃找宋七七谈一谈的想法了，但是一想到宋安然那天的表情和反应，林洛施就气不打一处来。

她可是林洛施啊，光是追求者，就能绕着学校排三圈，什么时候这么委屈过？

宋七七在多看了几眼林洛施之后，就想起来了。

她就是那个宋安然班上长得很好看，但是又很凶的学姐啊。

宋七七微微愣怔了一下，然后微笑着点头。

林洛施却忍不住有些烦躁，她为什么会觉得宋七七就连发呆思考的神情都和宋安然很像呢？

“那我先做一下自我介绍吧，我是高二一班的，宋安然的同桌，我叫林洛施。”

宋七七有些疑惑地点头，完全不知道这个上午还很凶的学姐到底是要搞什么。

。

122.第122章 我好害怕你会喜欢上别人1

林洛施瞥了一眼静静站在一边的唐小允，没什么兴趣，眉角微挑，轻声开口，“怎么？你不做个自我介绍吗？”

宋七七皱眉，但还是很有礼貌地开口，“我叫宋七七。学姐，你好。”

林洛施翻了个白眼，直截了当地开口，“我就是想问问，你和宋安然是什么关系啊？”

宋七七满是惊讶地看着林洛施，犹豫了一下，还是如实开口道，“他是我小叔啊。”

“小叔？”林洛施也有点惊讶，毕竟和自己预料到的不太一样，“亲叔叔？还是。。”

毕竟，这年龄看起来也太不像亲叔叔了吧、

宋安然很认真地点头，“对啊，他就是我亲叔叔。”

“噢。这样啊。”林洛施若有所思地点头，脸色看起来温和了好多。

“那既然是这样，七七同学，不好意思，打扰你了啊、”林洛施难得地竟然对宋七七笑了笑，那一笑，恍如烟花乍放，晃得宋七七眼睛都要花了。

“没事没事。”宋七七惊讶地看着林洛施又像一阵风似的，说来就来，说走就走，就只给她留下一个潇洒的背影。

宋七七看着林洛施的背影，好久都没回过神来。半晌，唐小允实在看不下去了，碰了碰她，她才慢慢回神，自言自语地开口感叹了一句，“刚刚那学姐真瘦啊，长得真好看啊，笑起来就更好看了。”

唐小允眼神里倒是没有一点波澜，只是有意无意地向着林洛施离开的方向扫了一眼，然后假装无意地开口问宋七七，“她是谁啊？怎么感觉和你小叔关系不太一样啊？”

宋七七还感觉自己迷迷糊糊的，“我也不知道啊。”

“哦。”唐小允低下头，没了声音。

林洛施啊，从小就不愁吃不愁穿的，头脑聪明，学习优秀，基本上是想要什么就靠着自己的努力总能得到的人。

可是，十几年的顺利生活，却因为宋安然的出现发生了那么一丢丢的变化。

过去她毫不费力就能轻轻松松拿到第一名的位置，和宋安然在一个班之后，她就再也没有考过第一了。

不管她再怎么努力，她永远都只能排在宋安然的后面。唯一的区别就是他们两个人的分差，或多或少。

她试图跟他宣战，后来才发现他却根本就没有把她放在心上。

她却在这场自己一个人的战争里越陷越深，最后无可救药地喜欢上了宋安然。

可是，不管她怎样的示好，不管她怎样的主动，他永远都视而不见，冷冷淡淡地疏远她。

然而，这并不能够打击到林洛施，她是越挫越勇的那种人，只要他没有喜欢的人，她就坚信自己还有机会。

剩下的不过就是时间的问题了。

这一次，就更坚定了林洛施的信心。

她真的不想再这样下去了。找完宋七七之后，回去的路上，全程她心里都在想着要表白。

是的，就是要表白。勇敢一点，就算是要死，也一定要死得明明白白的。

再说了，机会是要靠自己去争取的。不努力一下，你怎么就知道有没有可能呢？

。

123.第123章 我好害怕你会喜欢上别人2

林洛施在思考了好久之后，最后决定在第二天的晚上放学后跟宋安然表白。

那会儿，宋安然已经上高二了，学校有规定，高二之后的学生每天晚上都要上晚自习的。即使宋安然成绩很好，也不能例外。

所以，为了高考，宋安然申请了住校。一个星期下来，才能回家一次。

有时候，周末还会补课，他就只能顺延一个星期再回家了。

宋七七，则是为了宋安然，也申请了住校。

自己一个人回家，好像也没有什么意思。

那天晚上吧，宋安然放学之后要被老师叫到办公室开会。所以，林洛施算好了时间，等他开完会回来的时候，差不多已经很晚了，教室里应该没什么人了。

虽然，她林洛施并不怕其他人的闲话，她行得正坐得直，表白也不是什么丢人的事情，越多人围观才越好呢。

可是，她还是为了他考虑。她想吧，他那种性格，人越多他估计越会拒绝，不能好好表达自己的情感。

所以，她就选个人少的时候给他一个表达自己感情的机会。

果不其然，一切都是在林洛施的计划范围之内的。

一下课，宋安然就去了老师的办公室。过了大概十分钟的时间，教室里就只剩下了她一个人。

林洛施伸了个懒腰，看了看窗外黑漆漆的世界，嘴角微微上扬。

她突然很喜欢这个世界，很喜欢接下来不知道会发生什么的人生。

林洛施掏出耳机，里面放着有纯正美语口音的英语听力，不急不慢地坐着手里的数学题。

时间仿佛砂砾，一点一点地流逝。

几乎是下意识地抬头，林洛施就对上了宋安然满是探究的眼神。

心里就这么漏跳了一拍。

夏夜如水，微风轻轻拍打在半开着的窗户上面，发出轻微的声音来。

林洛施慢慢拿下一只耳机，依然保持着转身的动作，看着宋安然，没有任何动作。

“这么晚还没回去啊？”宋安然淡淡地开口，声音清冽，比耳机里那个男人的声音不知道要好听多少倍。

林洛施拿下另一只耳机，手里的笔不自觉地转了又转，唇角的笑意蔓延着，“恩，等你呢。”

宋安然拿书收拾东西的动作瞬间就顿了一下，然后皱着眉头看着林洛施，似乎在怀疑自己听错了。

林洛施心跳真的很厉害，这是他第一次这么认真地看她吧？

“等我？”良久，他才轻轻开口，确认自己有没有听错。

“恩。”林洛施重重点头。

“有不会做的题啊？”宋安然这么问着，就已经坐了下来，做好了一副要给她讲题的架势。

林洛施忍不住就笑了出来，歪着头，偏向一边去笑，不让宋安然看到她笑的样子。

宋安然皱眉，看着她，“怎么了？”

“没什么没什么。”林洛施扭过头来，慌忙开口，“不过我等你不是让你给我讲题的，难道我非得有不会做的题才能找你吗？”

“哦。那有什么事？”

还真是惜字如金呢，一个字都不肯多说。林洛施悄悄在心里小吐槽了一下。

。

124.第124章 我好害怕你会喜欢上别人3

“宋安然，我要表白。”

直直地盯着宋安然，狠狠一咬牙，那句话就这么直接从林洛施嘴里说了出来。

有小虫子在空中嗡嗡地飞着，停会儿飞会儿，除此之外，空气里就没了别的声音。

突然好尴尬，意外的沉默是林洛施没有想到的状况。

宋安然的表情有点儿搞笑，板着脸似乎很严肃的样子，但是仔细看上去，嘴角似乎在抽搐。

“哦。”过了好一会儿，宋安然才轻轻吐出这个字，然后继续开始自己手里的动作，收拾东西。

林洛施的眼睛瞬间就大了一圈，什么鬼？她没听错吧，也没看错吧？

宋安然竟然就这么简单一句话，然后就什么都不说了，也什么都不做了？

她人生第一次的主动表白就要这么结束了？

林洛施觉得自己此刻精神状态有点儿错乱，可是她又是真的不知道该怎么办、天哪，原来设定好的剧本不是这样的啊。

“太晚了，我要回去睡觉了。你也早点回去了，太晚了自己一个人不安全。”宋安然收拾好东西，难得地又主动跟林洛施说了一句话，然后就起身往外面走了。

我去。林洛施手指着宋安然离去的背影，简直都要有骂街的冲动了。

走到门口的时候，宋安然突然又停了下来。

“哦，对了。忘了跟你说一声对不起了。”看着林洛施，宋安然慢慢开口。

“你等一下。”林洛施觉得自己有点儿冲动，但是她已经管不了那么多了，直接扔下手里的步，以很快的速度起身向宋安然走过去。

一把伸手拉住宋安然的胳膊，林洛施满脸不开心地盯着他看。

宋安然下意识地收回自己的胳膊，非常的不自然，十分不自然。

林洛施却拽的更紧了，“宋安然，你刚刚那是什么意思？我说我要跟你表白。”

“我说我知道了啊。”宋安然接的十分自然，他的注意力还放在林洛施拽着自己胳膊的手上，眉头皱得越来越厉害。

林洛施真是气得恨不得跺脚。

“你知道？那你是什么意思？接受还是拒绝？拒绝的话总得给我一个拒绝的理由吧？”林洛施觉得自己的眼泪都要掉下来了，可是她不能哭，在没听到他的答案之前，她不允许自己掉一滴眼泪。

宋安然脸上闪现一丝不耐烦的神色，但是很快又消失，咬了咬嘴唇，他在心里组织了一下语言，才看着林洛施，开口说道，“如果非要我说的很清楚的话，那就是拒绝。至于理由的话，就是不喜欢。”

林洛施攥着宋安然胳膊的手瞬间松开了，慢慢地向后退了两步，这几秒种就像一个世纪那么长，几乎消耗了她所有的力气。

“那我可以走了吗？”似乎是感觉林洛施的脸色不太好，宋安然还是带着几分关心的神色看着林洛施，开口问道。

林洛施摇了摇头，偏过头去，眼泪终于绝了堤，伸手擦掉了那一滴没有忍住的泪水。林洛施深呼吸一口气，又很认真地盯着宋安然，开口问道，“你有喜欢的人了？”

。

125.第125章 我好害怕你会喜欢上别人4

“你有喜欢的人了？”

她还是想要给自己一个可以让自己彻底放弃的理由。

宋安然却微微愣了神，抬头看了一眼外面漫无天际漆黑的夜空，嘴角微抿，摇了摇头，又点了点头。

好了。林洛施觉得自己已经不需要答案了。

就他刚刚那个表情，那个眼神，那个动作，就已经说明一切了，完全不需要任何答案了。

“宋安然，竟然你已经有喜欢的人了。强扭的瓜不甜，虽然我现在还喜欢你，但是我保证以后我一定会努力忘记你，绝对不会对你造成任何困扰。”林洛施一边不断擦着不停往外流的眼泪，一边红着眼睛小声又坚定地对宋安然说道。

宋安然淡淡点头，又意味深长地多看了林洛施两眼，然后什么都没说，就消失在了黑夜里。

宋安然一离开，林洛施就觉得再也憋不住心里的感觉了，眼泪扑簌扑簌地往外流。

真可怜，还没开始的初恋就又这么快地结束了。

宋安然回去的路上，一直在想刚刚林洛施问自己的那个问题。

他有喜欢的人吗？

他也不知道，应该是没有吧，应该死没有吧，他又没有和别的女生有过太亲密的接触。

可是，在想这个问题的时候，为什么他的心里总有一个挥之不去的身影时不时就跑出来刷一刷存在感。

然后，就在宋安然很矛盾的时候，他竟然真的看到了那个身影。

宿舍大门口，微弱的路灯灯光下，站着的那个小小的，瘦瘦的女孩子，不是宋七七，又是谁？

宋安然心里悸动了一下，步伐就下意识地加快了。

几步就走到了宋七七跟前，大大的影子一下子就把她的影子盖住了。

“你怎么在这？这么晚了，冷不冷？”声音里带着一点点的嗔怒，却满满的都是关心。

宋七七抬头，冲着宋安然傻傻笑了一下，下一秒钟，小女孩就熟络地伸出手来直接环住了宋安然的腰，把脸都埋在他的怀里，狠狠地嗅了一下独属于他身上的那种熟悉的气息。

“小叔。”她的声音软软糯糯的，他的心一瞬间就融化了，狠狠地抱住她。

她在他怀里待了好久，两个人谁都不说话，就只是这么单纯地拥抱着。

远远看上去，两个人就好像是校园里一对普通的小情侣，那么相爱，那么让人羡慕。

“你怎么了？”他轻轻抚摸着她柔软的头发，轻轻开口问道。

宋七七撇撇嘴，从宋安然的怀抱里探出头来，笑得眼睛都弯了起来，很认真地看着她的小叔。

“没什么啊。我就是突然很想你，就过来这里等你。可是你都下课那么久了，竟然才回来？”宋七七的声音里夹杂着一点点的小委屈，听了莫名让人觉得很心疼。

宋安然想起刚才发生的事情，忍不住有些埋怨自己怎么耽搁了这么久，真不知道他的小侄女自己一个人在这里等了多久呢、

“对不起，刚刚有一点点事情，就耽搁了。”他亲昵地捏着她的脸颊，笑得自然又开心，小声又温柔地跟她解释。

。

126.第126章 我好害怕你会喜欢上别人5

“噢。“宋七七只淡淡点头，她一点都不想说话。她觉得现在好幸福，好温暖，好知足，就只是这样简简单单，认认真真地看着宋安然。

“你冷不冷啊？这么晚了，快点回去睡觉吧。”宋安然摸着宋七七的肩膀，看着她单薄的身体，语气里满带着几分担忧地开问道。

宋七七抿了抿嘴唇，突然觉得好委屈。

她以为自己能够憋住不问的，甚至在知道他说谎的情况下还努力让自己假装坚强，却在他表现出那么关心自己的时候情绪就要崩溃了。

对，她知道他刚刚是在说谎。

她是从他的教室门口落荒而逃跑到这里的，费了好大的努力才调整好自己的心情，让自己看起来没有那么的糟糕和冲动。

没错，她看到了他和林洛施在一起。她也听到了林洛施向他表白。

只是后来的结果，她不知道。

她也不知道为什么，明明就是好奇心使然，才驱使她站在门口没有出声细细听里面动静的，却在听到林洛施的那番话后有些控制不住自己的感情了。

那是一种很奇怪很奇怪的感觉。

心里就好像憋着一股东西，很难受，难受到要窒息而死的感觉。

她觉得空气越来越稀薄，她真的害怕自己再那样站一会儿，就会死掉了。

所以，她跑开了。

所以，她不知道宋安然究竟有跟林洛施说了些什么。

这一刻，她的眼眶里有眼泪滚动，她直直地直直地盯着宋安然的眼睛。

宋安然也察觉到了宋七七的不对劲，微微挑眉，然后小心翼翼地开口，“你怎么了？是不是发生什么事了？有人欺负你了？“

他的神色很慌张，她真的能够看出来他神色间的担心和不知所措。

“小叔。“她柔声开口。

“嗯。“他盯着她的眼睛，重重点头。

“我刚刚看到了。”她说着，眼眶就忍不住红了。她不想让他看到她这幅样子，就低下了头。

“看到了？看到什么了？”宋安然丈二和尚摸不着头脑，满是疑惑地看着宋七七。

这会儿，他哪里还能想起刚才的事情，心里满满的都是宋七七，她委屈的模样，委屈到要哭的模样。他好心疼，好紧张。

宋七七撇撇嘴，慢慢地开口，“就是那个非常非常好看的学姐跟你表白。”

她还是不敢抬头看他的眼睛。

宋安然愣怔了一下，然后很快就反应过来宋七七话里的意思，惊讶的神色更厉害了。

“你看到了？”

“嗯。我看到了。”宋七七点头。

“啊。这……”宋安然突然不知道该说什么好了，他的喉结好看地上下滑动着，却一个字都说不出来。

宋七七也不知道自己为什么会这么难受，过去她不是没有见过有女生给宋安然递情书，当年表白的也有一些。可是这一次，似乎哪里不一样。

哪里不一样呢？宋七七一时之间又想不明白。

是因为林洛施长得太好看了吗？好看到让她觉得如果她是一个男孩子，也一定会喜欢她的。

。

127.第127章 我好害怕你会喜欢上别人6

好像不是。

是因为宋安然看林洛施的眼神有些不一样吧。

是真的不一样。和他看那些别的女生的眼神一点都不一样。

她好像从其中看到了有花开放的感觉。

可是，她不明白自己为什么会不开心。

好像从很早的时候，她就非常不喜欢看到宋安然收到别的女孩子的情书。

这种莫名其妙的情绪一直都在。

不过，宋七七可能不会知道，她不开心，就意味着宋安然要比她更不开心。

他最害怕，最担心的事情就是她会不开心。

他比谁都紧张她。这种异常的紧张，连他自己都没有意识到，更何况是她。

“对不起啊，我不知道。”他手足无措地跟她解释，脸色发白，嘴唇都在发紫，交握着的双手用力到生疼生疼的。

“小叔，你是不是喜欢她啊？你要有女朋友了？”沉默了好久，宋七七突然抬头，红着眼眶，一副小可怜的模样盯着宋安然，小心翼翼地开口。

宋安然几乎是下意识地摇头，“没有没有。我拒绝她了。我不是答应过你上学期间不会谈恋爱的吗？你放心吧，我不会和她在一起的，我不会不要你的。”

他以为宋七七是在闹小情绪，是因为像当年那么小的时候的担心一样，害怕他会因此而不要她。

宋七七的眼眶更红了。宋安然看得出来她是在强忍着不让自己哭出来。

他好心疼，刚刚就不该跟林洛施多说那几句话的，让她误会了。

“小叔，你不会是因为害怕我会不开心所以才不和她在一起的吧？”宋七七说出了心里更深的担忧。

宋安然皱眉，疑惑地看着宋七七。

宋七七觉得自己的情绪真的就要崩溃了，“小叔，所以说你就是喜欢她吗？”

宋安然先是愣怔了一下，然后狠狠地摇头。

“可是我觉得你喜欢她。”宋七七自顾自说着，话里满满的都是委屈。

“为什么啊？”宋安然有些哭笑不得，他伸手想要去捏宋七七的脸颊，却被她微微往后就躲掉了。

“我就是觉得你喜欢她。她长得那么好看，那么漂亮，我要是个男孩子，我就喜欢她。”宋七七歪着小脑袋，眼睛还是红的，一眨一眨的，语气里还夹杂着一丝丝的委屈。

“可是你不能把你的思想强加在我身上啊。你觉得她漂亮，我就一定要觉得她漂亮吗？你喜欢她，我就一定要喜欢她吗？”

宋安然几句话就说得宋七七接不上来了，是的呢，他说的好像很有道理。

可是，她还是有些不敢相信，怎么会有人不喜欢那么好看的女孩子呢？怎么会有人不愿意找那么好看的女孩子当女朋友呢？

宋七七完全不知道她这是没有安全感的表现。

宋安然倒像是看出了宋七七心里的疑惑，突然就笑了出来，他使劲揉了揉她的头发，然后温柔地开口，“我真的不觉得她长得好看。我现在连她长什么样子都不记得了。在我心里啊，我们家小七七就是全世界最好看的。”

。

128.第128章 我好害怕你会喜欢上别人7

“真的吗？”宋七七瞪着一双好看的大眼睛，满怀期待地看着宋安然。

“当然是真的了，你就是我的小天使。”

宋七七眨眨眼睛，非常开心地笑了。

不过就是一秒钟的时间，她就可以非常愉快地忘记之前发生的令她不开心的事情。

只要她开心了，那么他也就没有什么好担心的了。

嘴角微扬，微笑着拥她入怀，却突然感觉到宋七七的身体有些僵硬。

“怎么了？”他小声地开口问道，心里不自觉地紧张了几分。

宋七七没出声，宋安然皱着眉头松开了她，然后顺着她满是惊讶的视线就看到了站在他们不远处正望着他们的林洛施。

气氛好像一瞬间变得有些尴尬了。

宋安然几乎是想都没想地直接就牵住了宋七七的小手，他都还不知道林洛施早在下午的时候就已经亲自问过宋七七他们俩之间的关系了。

林洛施静静地站在那里，什么也不说，直直地盯着宋安然的眼睛。

她有些不敢相信。

怎么会呢？宋七七说过他是她小叔叔的。

他是她小叔叔啊，怎么会呢？

可是，她分明从他眼神里看到了前所未有的宠溺和喜欢。若是一早不知道他们之间的关系，林洛施现在可以一定以及肯定地确认宋安然是喜欢宋七七的。

他那么紧张她，他对她的动作那么亲昵，那些都像是一对正在热恋中的小情侣该有的动作。

宋安然一下子想起来刚刚林洛施问他有没有喜欢的人的时候，他是点头了呢，还是没点头呢？

紧紧牵着宋七七的手，宋安然心里突然有了一个很可怕的想法。

他为什么会觉得自己喜欢宋七七呢？

怎么可能呢？他可是她的亲叔叔，她是他从小看大的，他是有多丧心病狂，才会喜欢自己的亲侄女。

可是为什么一想到那种喜欢的感觉，一想到喜欢的人，他心里总挥之不去的影子是宋七七呢？

“宋安然，我能单独和你小侄女谈一谈吗？”林洛施突然开口，气氛陡然间变得更诡异了。

宋安然倒是吓了一跳，满是疑惑地看着林洛施，似乎不太敢相信她说的话，她怎么会知道宋七七是他的小侄女？不是白天的时候还追着他问宋七七是谁呢吗？

宋七七倒是微笑地迎上林洛施的目光，这会儿，她心里没有刚才那么乱了。宋安然说过他不喜欢林洛施，那么这么好看的学姐，她是不是应该得做些什么来拯救一下这个这么好看的学姐呢？不能让人家被宋安然伤害了啊、

”这个。。“宋安然还在犹豫，攥着宋七七的手也不自觉地微微用力。

宋七七却慢慢抬起头来，微笑着看着宋安然，柔声开口，”小叔，这么晚了。我就和学姐一起回宿舍了，你也回去早点休息啊、晚安。“

宋安然有些愣怔，但是他向来对宋七七的笑容没有什么免疫力，便微微点头。

宋安然目送着宋七七和林洛施两个人肩并肩回宿舍了，心里还在翻滚着，还是十分乱。

。

129.第129章 我好害怕你会喜欢上别人8

宋七七和林洛施，两人沿着学校的小道，一步一步地向女生宿舍楼走去，走得很慢。

“学姐。”宋七七先开口。

林洛施微笑着看着宋七七，伸手揽住了宋七七的肩膀。

宋七七微微一怔，看着笑起来非常好看的林洛施，一下子又失了神。

“你都知道了？”林洛施仿佛毫不在意一般，云淡风轻地开口问道。

宋七七一怔，想问“知道什么？”的，但是想了想，应该说的是她今天晚上跟宋安然表白的这件事情吧。宋七七点头，表示自己知道了、

“是他主动告诉你的？”林洛施眼睛看着远方，淡淡开口问道。

宋七七想了想，不知道该怎么回答林洛施的这个问题。

他本来是没想主动告诉她的，但是她先看到了，他才会那么着急解释给她听的。

林洛施却自顾自地开口，“这些都不重要了。”

“学姐，你什么意思啊？学姐，你可千万不要想不开。我小叔啊，他就是这么个人，只想着学习了，现在不想谈恋爱，你可千万不要因为他就放弃了人生的希望了。”宋七七听着林洛施这话有点儿不对劲，慌忙开口跟准备开导她。

林洛施却蓦地转头看向宋七七，用力地抓着她的肩膀，急急地开口问道，“宋七七，你跟我说实话，宋安然真的是你的小叔吗？”

宋七七倒是被林洛施这语气这动作吓到了，惊恐地点了点头。

林洛施却更着急了，害怕宋七七听不明白她的意思，就又补充着说道，“我的意思是他真的是你的亲叔叔吗？你们俩之间是不是有什么比较狗血的关系啊，比如说继父继母之类的。”

林洛施太着急，怕是连她自己都不知道自己在说什么。

宋七七撇撇嘴，她更不知道她在说什么，摇了摇头，“没有啊。”

“那也就是说你和他就是很亲很亲的叔侄关系。你爷爷就是他爸爸？”林洛施不相信到必须再三确认。

“是啊。”

“那好吧。”宋七七的表情看起来很真诚很真诚，终于，林洛施放弃了。

好吧，她相信了。

但是，她依然不能相信宋安然对宋七七的感情是单纯的叔叔对侄女的感情。

对，就是不相信。

都说女人是个神奇的生物，第六感特别特别准，尤其是在自己喜欢的人上面，所以，她确定一定以及肯定，宋安然是喜欢宋七七的。

“学姐，你很喜欢我小叔吗？”宋七七仰着头，嘴唇微微张合，小心翼翼地开口问道。

她这个年纪，对一切都还属于探索的阶段，好多新奇的东西都还未知的，好奇心也是特别重的。

林洛施想了想，点点头，然后又扭过头去看着一脸茫然的宋七七，开口问道，“那你呢？”

宋七七皱眉，“我怎么了？”

“我说，你喜欢你小叔吗？”

宋七七想都没想，“当然喜欢了。我从小最喜欢的人就是我小叔。”

林洛施嘴角挂着一丝若有若无的苦笑，“我是说，像我那种的喜欢。”

。

130.第130章 我好害怕你会喜欢上别人9

“像你那样的喜欢？”宋七七不自觉地重复了一遍，心里好像突然有无数只小鹿在乱撞，扑通扑通的心跳配上这凉风吹过如水般柔软的夜色，一下子更让她心里乱糟糟的不知所措了。

“恩。”

“我？没有吧。”宋七七不确定地看着林洛施，眼睛里有着很大的恐慌。

林洛施挑眉，带着疑问的眼神看着宋七七。

“可以，有吗？”良久，宋七七才又慢慢开口问道，小心翼翼的，就像自己犯了什么大错一般。

真的，她还没有喜欢过除了宋安然以外的其他人，她真的不知道她对宋安然的那种喜欢是不是像林洛施对宋安然的那种喜欢一样。

林洛施突然就笑了，“你还这么小，我是不是不该问你这个问题的，哈哈。”

宋七七脸上闪现一抹潮红，不好意思满是羞涩地低下了头。

“不过，你总是会长大的。宋七七，以后我们就是朋友了，你要是有什么成长方面的疑惑和烦恼，随时欢迎你来找我咨询。”林洛施大笑着说道。

宋七七呆呆地看着林洛施，她真的很喜欢这个学姐，这个时候的她似乎和之前的她不一样，好像更真实了一般。

不知不觉就进了宿舍，两人不在一层楼，所以要分开了。

“七七啊，你记得我之前跟你说过的话，有事情随时来找我。对了，我不会喜欢你的小叔了，你就放心吧。”林洛施说完还十分调皮地冲着宋七七眨了眨眼睛，好像隐隐约约在传递一些不太好的意思。

宋七七点头，微笑着看着林洛施离开了。

她感觉自己耳朵有点儿烧烧的，很红很烫。

就像莫名被人说中了小心思的小女孩。

哦，对了，她就是小女孩。

林洛施就是林洛施，向来敢想敢做，敢作敢当，敢爱敢恨，喜欢就表白，被拒绝就忘记。

那天之后，她好像真的不喜欢宋安然了，两个人的关系似乎也并没有因为之前她表白那件事情而变得尴尬。

相反的，她对宋安然好像真的像对其他男生一样了，会开无伤大雅的玩笑，会说两句搞笑的俏皮话。久而久之，宋安然竟然偶尔也会对林洛施做出一些回应来了。

那天，林洛施对宋七七说的话，却从此就像一颗坚硬的种子一样，深深地长在宋七七的心里，慢慢扎出根来，越扎越深。

她总是会忍不住就出神，想到林洛施问自己的那个问题，她是像林洛施喜欢宋安然一样的喜欢宋安然吗？

思考过很多次，无解。

然后，有一天，宋安然在很认真地上着自习课，口袋里的手机蓦地就皱了一下。

他的手机里，就只存了宋民和宋七七的号码，知道他手机号的也只有他们两个。

那一瞬间，宋安然心里非常的不踏实，有一种要出大事的感觉。

拿出手机，看到上面不停闪烁着的名字是宋七七的时候，宋安然心里那种不好的预感就越来越强烈的。

肯定不会有事的。宋安然颤抖着手接通了电话，压低了声音开口说道，“七七？怎么了？”

。

131.第131章 我好害怕你会喜欢上别人10

“小叔，你快点来吧。再晚来一会儿，你就见不到我了。”宋七七带着哭腔，声音里都是惊慌和害怕。

只是一个手机，听着她的声音，宋安然瞬间整个人就炸毛了，猛地拍了一下桌子，“哗”地一声，整个人就站了起来。

因为动作太大，本来教室里就安静，倒是把整个班里的同学的注意力都吸引过来了。

宋安然完全顾不了那么多了，大迈着步就向外面走去。

站在走廊了，宋安然好不容易才努力让自己冷静下来，其实他自己都不知道那几秒钟的时间里，脑海里闪现了多少可怕的想法，那种恐慌夹带着绝望要冲破天际的感觉，他这一辈子都没经历过。

“七七，你说仔细一点，到底怎么了？你这个时候难道不应该在学校吗？到底出什么事了？”宋安然不说话的时候，宋七七那边的声音静得可怕。

宋七七抽泣了两下，慢慢开口，“小叔，我在厕所门口呢。”

“到底怎么了？”

“我也不知道，刚刚突然觉得肚子很疼，就出来上厕所，然后我一裤子都是血。可是，我记不起来都发生过什么了，怎么办，我是不是真的要死了、”宋七七的声音里满满的都是无助，彷徨和恐慌。

不过，这一瞬间，宋安然倒是觉得自己的世界都天旋地转起来了。

好像现在的宋安然不是真正的宋安然，好像刚才的那个宋安然也不是真正的宋安然一样。

刚刚还被提到嗓子眼的心慢慢地放下来，宋安然伸手抹了一把自己的脖子，上面都是冷汗。

不过，宋安然倒是大概明白是怎么回事了。

他的小侄女应该是第一次来大姨妈吧，平时家里只有两个男人，连个可以教她一些生理常识的人都没有，所以宋七七才会这么惊恐。

这一瞬间，宋安然真的真的特别心疼他的小侄女。

她和别的小女孩都不一样，没有爸爸妈妈，所以他就更得疼她爱她了。

“七七啊，你别慌，没事的没事的，这很正常。你在你们教室旁边的厕所门口吗？你等我一下，我这就过去找你。”

“啊？”宋七七半信半疑地开口，然后重重地点头，“好。”

虽然对宋安然的安慰感觉很迷茫，但是宋七七还是选择了相信。

因为他是她的小叔，因为他的宋安然，所以只要是他说的话，她就都相信。

全世界，只要有他在，只要他说没事，那就没事。只要他说不怕，那就不怕。

宋安然思考了一下现在应该怎么办，一回头，就看到一脸疑惑的林洛施站在自己面前。

宋安然吓了一跳，还是捏着手机，皱着眉头，开口问她，“你怎么在这？”

“发生什么了？七七的电话？没事吧？”林洛施没有回答宋安然的问题，而是直接开口问道。

宋安然思考了一下，慢条斯理地开口，“没什么事。小女生成长过程中的正常烦恼而已。”

林洛施微微皱眉，“看你刚刚的样子，我还以为出了什么大事呢？难道是。。”

。

132.第132章 我好害怕你会喜欢上别人11

宋安然看着林洛施的样子，下意识地皱眉，“你想到了什么？你想到哪里去了？肯定不是你想的那样。”

林洛施蓦地大笑起来，笑容很是诡异，然后轻轻踮起脚尖，在宋安然耳边小声地开口，试探性地说道，“你先别急着下结论啊、我就问你，是不是宋七七她那什么来了？”

宋安然眼睛瞬间都瞪大了，张大了嘴巴，十分惊讶地看着林洛施，天哪，她怎么什么都能猜得到、

“是吧？我说对了吧？”看到宋安然这个反应，林洛施心里已经笃定了自己的答案。

“哎呀，我不跟你说了，我过去找她。”宋安然摆摆手，急着就要走掉。

林洛施“唰”地一下拉住宋安然的胳膊，急急开口，“你别啊，别那么着急啊，这种事情是不是还是我过去比较好？女孩子之间说话比较方便，再说了，你都懂吗？”

宋安然愣住了，皱着眉头思考了一下，好像林洛施说的非常有道理呢。只是，只是，他脑海里一下子就浮现了宋七七着急的模样，心里有点儿慌张，话到嘴边就变成了，“恩，还是我去吧，你回去上课吧，不麻烦你了。”

宋安然说完，也不等林洛施的反应，就小跑着去宋七七教室那边的方向了。

林洛施站在原地，只觉得自己的腿此刻似乎有千万斤重，完全抬不起来。

她看着宋安然小跑的背影，心里乱乱的，不知道该说什么好。

此刻，她就好像是一个局外人，却把宋七七和宋安然两个人之间的那些小心思都看得通透，那些就连宋七七都不知道的微妙的感情，就连宋安然也不知道的莫名的情愫，却全都被她看得清清楚楚。

宋安然看到宋七七的时候，她正靠着栏杆，着急地等着他，脸上有着难得一见的烦躁神色。

一身红白色的衬衫短裙套装，此刻宋七七却又在腰上系上了自己的校服上衣，看起来很少女。

宋安然慢慢走进，轻轻拍了一下宋七七的肩膀。

宋七七一扭头，就看到自己面前笑得温暖又好看的宋安然的脸。

委屈和恐慌一瞬间袭上心头，宋七七直接就抱住了宋安然，很用力地把自己埋在他的胸前，用力嗅着独属于他身上那份会让人感觉心安的味道。

“小叔，怎么办怎么办怎么办？”

她的声音很小很小，却听得他心都酸了。

“七七，你别着急，你别着急。”宋安然轻轻拍着宋七七的肩膀，小声地安慰着她，“没事的没事的。”

“小叔，我会不会死啊？死了，我就要永远离开你了，像爸爸妈妈那样，你再也见不到我了。呜呜呜呜。”

宋安然听得心乱如麻。

他怎么会不知道，这是宋七七心里最害怕的事情。再也见不到，她特别特别害怕这样吧？

“别怕别怕，不会的，不会的。我跟你说啊，这是很正常的，七七啊，这说明你长大了，你长成大姑娘了知道吗？”宋安然组织了好一会儿语言，他确实不太能够说得明白。

“啊？”宋七七瞪着迷茫的大眼睛，一副无害的模样，盯着宋安然。

。

133.第133章 我好害怕你会喜欢上别人12

“这个，你们都没上过健康卫生课吗？”宋安然有些着急地抓了抓自己的脑袋，他真的很无语，但是仔细想想，自己那会儿确实也没上过这种课。

宋七七迷茫地摇头。

“这样吧，我跟你说啊，这种现象很正常的，就是所谓的月经。月经呢，就是子宫出血，一个月一次，可能会伴随着轻微的疼痛，但是是很正常的，一般的女孩子长到像你这么大的年纪，都会有这种现象的。”

宋安然红着脸，把自己所知道的简单的东西都告诉了宋七七。

宋七七点点头，好像还是不能够一下子就消化这些知识。

“那小叔你也会这样吗？”宋七七歪着脑袋，问了一句让宋安然瞬间都要吐血的问题。

“这个这个，只有女生才会有的。”宋安然十分尴尬地解释道。

“那现在应该怎么办啊？”宋七七咬了咬自己的嘴唇，问了一个比较现实的问题。

“这个啊。”宋安然想了一下，然后伸手捏住宋七七的肩膀，一脸认真地开口说道，“那你在这里等我一下哈，我去给你买包东西，然后应该就好了。”

“啊？”宋七七的尾音都还没有落尽，宋安然的身影已经快要消失在她的视线里了。

这是宋安然第一次去买卫生巾这种女性用品，不过还好是在上课期间，学校的小超市里除了他暂时还没有别的人。

他绕着货架走了一圈又一圈，最后才在一个小角落里看到类似是卫生巾的东西。

四下看了看，没人在看他，随便拿起一包凑到眼前，但是却完全都看不懂上面写了些什么。

又对比了一下其他的各种，宋安然觉得自己脑子都要炸了。做物理题，化学题之类的东西，他也从来没有这么头疼过啊。

最后，宋安然着急了再着急，索性随便拿了一包，就这么去结账了。

结账的是个小姑娘，看起来没有比他大多少。

宋安然把东西递过去的时候，头都不敢抬，看都不敢看人家一眼，慌慌张张给了钱，那收银员给了一个黑袋子装上，他拿着就跑了。

火急火燎地找到宋七七之后，宋安然把手里的袋子往宋七七手里一放，大口大口喘着粗气，“拿去吧。”

宋七七打开袋子，盯着里面的东西看了好一会儿，然后十分惊讶地盯着宋安然，开口问道，“小叔，这是什么啊？”

“这个，我也不知道，就是你们女孩子经期要用到的，我也不是很懂，不过上面有说明书吧。你那么聪明，一定看得懂的吧？快去吧，好了之后，我带你去跟老师请假，送你回家休息休息，恩？”

“好。”宋七七的嘴角上扬了一个好大的弧度，十分开心的样子，眼睛都笑弯了，弯成一条月牙的形状。

宋七七拿着东西就进了厕所，真的是研究了好久，才大概懂了是怎么回事。

宋安然带着宋七七去给老师请了假，虽然老师一开始不是很乐意，但是宋安然的态度看起来很强硬也很决绝，就说宋七七不舒服必须回家休息。

老师也没见过请假还这么气势汹汹的，不过最后还是批准了。

。

134.第134章 小叔，你喜欢我吗1

宋七七回到家，第一件事就是先把满满都是血的裤子换了，然后被宋安然叮嘱着窝在沙发里抱着一杯热水坐着。

宋民还没下班回家，宋安然忙前忙后的，想要给宋七七做点东西吃。

宋七七坐在沙发上盯着宋安然忙碌的身影，嘴角情不自禁地划起一抹弧度。

她突然想起那天林洛施问她的问题。

她是不是像林洛施喜欢宋安然一样的喜欢宋安然呢？

是不是呢是不是呢是不是呢？

宋七七觉得自己脑子里像有一个小人一般，一直在叽叽喳喳，时刻不能停下来。

“小叔，你喜欢我吗？”宋七七不知道什么时候突然出现在厨房里，张口就来了这么一句。

真是把宋安然吓了一跳，宋安然摸着自己扑通扑通乱跳的心口，看了宋七七一眼，嗔怒道，“你在这里干什么？还不快去好好坐着？肚子还疼吗？”

宋七七撇撇嘴，脸上闪现一抹不开心的神色。

“小叔。”宋七七又窜到宋安然的另一边，继续不死心地问道，“小叔，你喜欢我吗？”

宋安然还在炒菜的手好像被从锅里溅出来的油不小心烫了一下，微微向后缩了一下，然后才皱着眉头，开口道，“喜欢啊。”

宋七七脸上的笑容瞬间又满格了，“嘿嘿，我就知道。”

“快回去坐着，这里多危险啊，别烫着你了。”

“小叔，那你对我是哪种喜欢啊？是像林洛施喜欢你的那种喜欢吗？”还没有问到自己想要的答案，宋七七怎么会那么轻易地就离开呢？

“啊？”宋安然好像手一下子碰到了锅上，这次是真的被烫着了，跺着脚忍着痛把火关上，宋安然的手背上已经红红的一大片了，疼得他都没有感觉了。

宋七七显然也被吓到了，盯着宋安然手背上被烫伤的一大块，满是心疼地问道，“小叔，疼吗？”

宋安然真的疼得眼泪都要掉出来了，但是看到此刻宋七七脸上的表情，似乎比他还要疼的那种感觉，他一下子就不疼了，狠狠地摇着头，笑着看着宋七七的眼睛。

“哎呀，现在怎么办啊？小叔，快，我去给你找点药。”宋七七拉着宋安然的另一只手，把他拉到客厅里坐下，说着就往楼上跑。

宋安然看着宋七七着急的样子，还有跑起来那一甩一甩的小马尾，脸上的笑意也是越来越浓了。

真的没有想到，这么快，这么快，他的小侄女就已经长大了呢，还知道要给他上药呢、

没过多久，宋七七手里就拿着一个药箱慌里慌张地下来了，“小叔，小叔，快点的。”

宋七七拉着宋安然就又往厨房去，宋安然皱着眉头没法理解，“怎么了？”

“我刚刚去上网查了一下，得先用凉水冲一下，快点。”宋七七说着，水龙头都已经打开了。

她的小手捏着他的大手，就这么被水冲着。

宋七七眨着眼睛，满是心疼地问道，“怎么样，小叔，还疼吗？”

宋安然摇摇头，怎么说呢，有点火辣辣的，还有点木木的。

。

135.第135章 小叔，你喜欢我吗2

“你说你怎么那么不小心呢？”宋七七给宋安然包扎完后，还是一脸心疼地盯着他，最后满是怨念地吐槽了一句。

宋安然笑出来，脱口而出，“那还不是因为你。。”

声音戛然而止，一下子安静下来，气氛好像一下子很尴尬。

宋七七不知道嘟嘟嘴，然后想到自己问的那个问题，翻了个白眼，“对了，小叔，你还没告诉我呢，你喜欢我是哪种喜欢啊？像林洛施喜欢你的那种喜欢吗？”

在宋七七这里，好像永远都没有“不怕死”三个字。

宋安然张了张嘴，然后想了一下，摇摇头，“不是啊，我喜欢你的那种喜欢是像你爷爷喜欢你的那种喜欢啊、”

宋七七的脸一下子就耷拉了下来，低下头来，看着自己的脚，自顾自地说道，“为什么啊？可是，我觉得我喜欢你的那种喜欢就是像林洛施喜欢你的喜欢一样。”

宋安然真是差点就喷出一口老血出来。

这姑娘，还真是人小胆子大，什么话都敢往外说。

“七七啊，我还是去给你做饭吧？你还这么小，不要想那么多。”宋安然说着就战起身来。

宋七七一下子就着急了，也不知道自己脑子里在想些什么，直接伸手拉住了宋安然。

宋安然低头，对上宋七七可怜兮兮的眸子。

“怎么了？”

“小叔，我喜欢你，就是和林洛施喜欢你一样。”

宋安然的瞳孔都放大了，天哪，她知道自己在说什么吗？

他刚刚竟然还觉得她长大了，他真是疯了。

“我说的是真的。”宋七七看宋安然不相信，又再强调了一遍。

宋安然不说话。

“真的，就是像过去的那么多年来，那么多给你写过情书的女孩子喜欢你一样的喜欢。”宋七七的小脸上写满了倔强。

对，她一向是不撞南墙不回头的性格。

宋安然突然觉得自己心好累，他知道要是不和宋七七说清楚的话，她肯定是不会善罢甘休的。

宋安然索性又坐了下来，非常认真，一脸严肃地看着宋七七，微笑着开口说道，“可是，你喜欢我什么啊？”

宋七七眨了一下眼睛，是的呢，她还没有想过这个问题呢，她喜欢他什么呢？

嘟嘟嘴，认真地思考了一下，宋七七开口，“我喜欢你，喜欢你长得好看，喜欢你聪明，喜欢你对我好。”

宋安然笑了出来，“傻孩子，你喜欢我的这种喜欢和你喜欢爷爷有什么区别吗？你爷爷不是也对你好吗？”

宋七七抿嘴，用力地摇头，一脸倔强地盯着宋安然，“不一样，就是不一样，一点都不一样。”

“小叔，我想跟你谈恋爱。”

宋安然被吓到了，非常用力地咳嗽了两声，然后一脸惊恐地看着宋七七，“七七啊，我是你小叔。小叔是什么意思，你懂吗？就是我只能是你小叔，这一辈子都只能是你小叔。我们不能谈恋爱的。谈恋爱呢，你应该找一个像你一般大的男孩子，和你没有血缘关系的，长得好看的，对你好的，那种。”

。

136.第136章 小叔，你喜欢我吗3

宋安然说完就有些后悔，所以他现在是在默许她早恋吗？

不过，这时候这个问题好像并不是很重要。

不过，宋七七死命地摇头，用力地摇头，然后非常坚定地开口，“不不不，我就是喜欢你。”

宋七七坚定又决绝的模样倒是真的把宋安然吓到了，他犹豫着，张了张嘴，又不知道说什么好了。

“小叔，你难道不想和我谈恋爱吗？”

“。。。”

为什么宋安然觉得宋七七的胆子越来越大了呢，连这种话都敢跟他说了。

“不想，也不能。”宋安然拒绝得很干脆。

“可是，我那么喜欢你。你肯定也是喜欢我的对不对？你对我那么好，你对我那么温柔，你那么担心我，那么关心我，你就是喜欢我，你只是自己不知道而已。”宋七七十分笃定地开口说道。

宋安然一脸无奈的表情，他要怎么说呢，要怎么跟她说呢，要怎么跟她解释呢？

“小叔，我们谈恋爱吧好不好？”宋七七慢慢凑近宋安然，试探性地开口说道。

“宋七七，你是宋七七，我是宋安然，我是你小叔，也只能是你小叔。之前你说过的那些话，我就当你不懂事，就不跟你一般见识了。但是以后若是我再听到你这么说，那我就不理你了啊。”

宋安然的表情真的很严肃，看样子好像是生气了呢。

宋七七撇撇嘴，室内的气氛好像也因为刚刚宋安然那一堆冷冰冰的话语变得没有温度了。

宋七七眨了眨眼睛，面上的表情有些委屈，看起来不是很开心。

不知道为什么，宋安然心里有一点点的不是滋味。

慢慢站起身来，宋安然轻声咳嗽了一下，低声说道，“我去给你做饭了。”，然后就离开了。

宋七七盯着宋安然在厨房忙碌的背影发呆，心里有几分怅然，有几分失落，还有说不出来的不开心。

虽然才上初二，但是班里早就已经有一些胆大一些的男生女生背着老师和家长明里暗里地谈起了恋爱。

可是，现在宋安然兵不答应她的要求，为什么呢？他说因为他是她的小叔，所以他们两个人不能谈恋爱、

宋七七挑眉，心里有几分不服气，凭什么呢？谁规定的啊？

慢慢地，宋七七的嘴角就划起了一抹好看的弧度。

吃完饭啊，宋七七就缠着宋安然在沙发上看电视，两个人之间的距离特别近特别近，宋七七整个人都要黏在宋安然的身体上了。

要是换做平时，这种情况也挺正常的。

可是不知道为什么，今天的宋安然脑海里就总是想到宋七七刚刚说的那些话，慢慢就有一些不自然了。

而且，窝在他怀里的宋七七手也总是不安分，在宋安然身上四处扭扭摸摸的。

宋安然的眉头皱得越来越厉害了，最后在宋七七狠狠捏了一下他的胸口后没有忍住就推开了宋七七站起来了。

宋七七眨着单纯的大眼睛，一副不知所以然的样子，十分无害地盯着宋安然，仿佛在问他发生了什么。

。

137.第137章 小叔，你喜欢我吗4

“没没没，我太累了，要去睡觉了，你自己好好看电视吧。”宋安然的眼神有些闪躲，很明显就是心虚的表现。

宋七七嘟嘟嘴，依旧紧紧盯着他的眼镜，没有说话。

“那我先上去了啊，你也不要看到太晚，记得早点休息啊。”宋安然说完，也不等着宋七七有所回应，就着急地转身就上楼了。

宋七七眨了眨眼睛，又眨了眨眼睛，有点儿不明所以然。她的小叔今天好像非常不正常呢。

宋安然回到自己的房间里，关上门，整个人背倚着门，才感觉心跳正常了好多。

他真是不知道为什么，刚刚竟然会心跳加快，也不怎么敢看宋七七。

这种感觉真奇怪。

宋安然抚摸着自己的心跳，转身把门锁上了。

对呢，他的小侄女都已经来月经了，应该算大姑娘了吧？他们再睡在一起，那就太不正常了。

对，反正在学校的时候，她也一直都是一个人睡觉的，现在应该没有什么大问题了吧？

宋安然转身，想要去洗澡，然后赶快睡觉。

可是，走了两步都没有，宋安然就又停下了脚步，回去把门又打开了。

要是她来找他有事情怎么办？

宋安然点点头，又走了两步，然后又停了下来。

还是回去，把门锁上了。

有什么事情敲门就好了，他会给她开门的。

这么想好了，宋安然就心满意足地去洗澡了。

只是，他倒是一直心不在焉，脑海里总挥之不去的是之前宋七七说给他的话。

她是认真的吗？呸，他怎么能连这个都敢想。

她不过还是一个小孩子，知道什么叫喜欢，什么叫不喜欢吗？不过就是贪玩好奇心重才这么说着玩玩的，一定过几天之后就自己忘了。

宋安然走了之后，宋七七一个人看了一会儿电视就忍不住觉得无聊了。

真的呢，好像什么事情只要没有宋安然，就全都会变得索然无味。

宋七七现在已经能够非常确认自己的想法了，她就是喜欢他了，特别特别喜欢他了，是那种无可救药，不可自拔的喜欢。

关掉电视，就“蹬蹬蹬”地往楼上爬去，自然而然地走到宋安然的房间门口，手用力拧上门上的把手。

咦，出乎意料的，门竟然没有开。

宋七七微微皱眉，然后才反应过来，门被宋安然从里面锁上了。

天哪，宋七七真的是惊讶死了。过去的这么多年，从宋安然搬到这里开始，就从来没有锁过这个门啊，今天这真是太阳打西边出来了。

宋七七撇撇嘴，用力地敲门，“小叔，小叔，开门开门。”

没有人应答，宋七七的动作就更大了几分。

正在里面洗澡的宋安然，被宋七七这突然的动作吓了一跳，干脆又利落地简单冲了冲，冲掉身上的沐浴露，随手扯了浴巾围在腰上，宋安然就出去开门了。

打开门，宋七七的小脸出现在自己的面前。

宋安然身上的水珠还在不停地往下滴着，他微微皱眉，看着宋七七，淡淡开口，“怎么了？”

。

138.第138章 小叔，你喜欢我吗5

宋七七倒没有表现什么异常，只是看了看宋安然，挑挑眉，“你怎么把门关上了啊？”

宋安然抹了把自己的头发，然后嘴角抽了抽，“我洗澡嘛。”

宋七七面色尽是惊讶，“你洗澡还锁门？不知道还以为你在里面做什么见不得人的事情呢？”

“什么见不得人的事情？”宋安然肯定不知道自己的脸一下子就变红了。

“我怎么知道什么见不得人的事情。”宋安然说着还向里面探了探头，好像真的在找寻什么见不得人的证据。

宋安然变得有些窘迫了。

“怎么着，你都不让我进去了？”宋七七皱眉。

“哦。”宋安然向一边站了站，宋七七就这么挤了进去。

宋七七往床上一躺，就不和宋安然说话了。

但是，宋安然看起来越来越不正常了，连神色都不是很正常。

也不坐，什么都不干，就这么站着，就好像他是来做客的，完完全全的局促不安。

好一会儿，宋七七也觉得不太对劲，就坐了起来，盯着宋安然仔仔细细地看了好久。

宋安然被她看得越发不自在了，就微笑着开口，“你看我干什么？”

宋七七撇嘴，“你怎么了？不是要睡觉的吗？你看你头发都还在滴水，这样吧，我给你擦头发。”

宋七七说完就作势要站起来给宋安然擦头发，宋安然下意识地就往后退了几步，伸手挡在自己的面前。

宋七七都还没有完全站起来，看到宋安然反应这么大，也没说什么，摆摆手，“切，你着急什么，我又不能吃了你。”

“我自己来，我自己来，我用吹风机吹就好了。”

宋七七耸耸肩，随便你好了。

宋安然一边吹头发，一边时不时地看宋七七两眼。

宋七七显然也注意到了宋安然的这些不寻常的视线，翻了个白眼。

没一会儿，宋安然的头发就吹好了，他慢腾腾地走到宋七七身边来，看了看宋七七，又看了看宋七七，咽了咽口水，又咽了咽口水。

宋七七皱眉，“小叔啊，你是不是有什么话要跟我说啊？你想说什么那就说好了，我保证很认真地听着。绝对不左耳进右耳出。”

宋安然清了清嗓子，然后开口，“你不回去睡觉吗？”

宋七七先是愣怔了几秒，看着宋安然的表情里写满了惊讶，眼睛瞪得浑圆浑圆的，就连嘴巴都张大得不得了。

宋安然也不知道为什么，自己心里慌慌，但是还是努力让自己看起来平静得很，竭尽全力对上宋七七的视线。

“小叔，你刚刚说什么？我没听错吧？你说让我回去睡觉？”宋七七惊讶了好一会儿，为了确保自己没有听错，开口又问了一遍。

“你没听错。”宋安然低下头去，假装无意扯了扯自己的浴巾。

宋七七真是难以形容自己此刻的心情，这个这个，今天真的是太不平常了，天哪，她感觉自己在做梦。

“小叔，你一定是在跟我开玩笑对吧？”宋七七笑着就站起来走到宋安然跟前，一把就抱住了他的腰。

。

139.第139章 小叔，你喜欢我吗6

宋安然微微愣神，宋七七的动作太大，然后两人都还没有反应过来的瞬间，宋安然就觉得自己下面有些凉飕飕的。

宋七七也觉得哪里怪怪的，可是哪里怪呢，一时半刻又说不上来。

宋七七的手下意识地顺着宋安然的背往下摸，然后一路向下，一路向下，直到她的手完全没有任何障碍地触碰到宋安然的屁股的时候，才恍然意识到了什么。

宋安然这时候也从懵逼中回过神来了。

宋七七蓦地松开紧抱着宋安然的手，往后退了两步。

然后两个人的视线不约而同地一起落在了宋安然的下体上。

啊噗，刚刚宋七七的动作太大，宋安然随手系在腰上的浴巾就这么掉在了地上。

也就是说，现在的宋安然是全身赤***裸的。全身，一点点可以遮蔽的地方都没有。

宋七七在盯着那块自己从来没有看过的神秘地带看了几秒钟之后，终于回过神来，伸手捂住了自己的眼睛，同时伴随着一声撕心裂肺的惊叫声。

宋安然也恍然惊醒，捡起地上的浴巾遮住自己的身体就跑到了卫生间里去。

宋安然在卫生间里换衣服，宋七七躺在床上捂着自己的眼睛，脑海里怎么也挥之不去的是刚刚看到的情景。

天哪，她还是一个十三四岁的小姑娘，从来都不知道原来男人身下是长那样子的。

她捂着眼睛，不停地摇晃着自己的脑袋，强迫自己忘掉那个场景。

但是，很多事情往往都是适得其反的，宋七七什么也忘不掉，反而那个场景还越来越清楚。

卫生间的门发出声响，宋安然从里面走了出来，已经换好了睡衣。

床上的宋七七还在捂着自己的眼睛，也不敢发出声响，也不敢睁开眼睛看宋安然一眼。

这么看了看宋七七好一会儿，宋安然忍不住就笑出声来，他竟然从来都不知道，他的小侄女原来也是会害羞的，还会不好意思到这种程度啊？

听到宋安然的笑声，宋七七捂在眼睛上的手一下子就拿了下来，皱着眉头惊讶地看着宋安然，开口问道，“你笑什么啊？”

宋安然又笑了几下，“笑你啊，原来你也不是那么没皮没脸的吗？也是会不好意思的啊。”

宋七七张嘴，想要愤愤然反驳一些什么的，但是还是什么都没说出口。

“小叔，睡觉吧，这么晚了。”宋七七拉开被子，自顾自地躺了进去，很自然地跟宋安然说道。

宋安然心里犹豫了一下，然后淡淡开口，“不是说好了吗？你去你自己的房间睡觉。”

“为什么啊？”宋七七重重拍打了一下盖在身上的被子，表示自己对宋安然的想法的极大抗议。

“你都长大了，大姑娘了，哪还有跟自己的小叔睡觉的？说出去还不被人笑掉大牙。”

“我不怕被人笑。我就是喜欢你，我就是想跟你一起睡觉。”宋七七坚定地开口说道。

“你这死丫头。要是你非得在这睡的话，那好，那我去你房间睡。”宋安然说着就真的要转身开门出去。

。

140.第140章 小叔，你喜欢我吗7

看到宋安然很认真的样子，宋七七一下子就被吓到了，“呼”地一下就从床上跑起来，急匆匆地又爬又跑地还好赶在宋安然的动作之前抓住了他的胳膊。

宋安然低头瞥了一眼宋七七紧紧抓着自己胳膊的手，嘴角抽了抽，他是想要笑的，但是心里又强迫着自己不要笑出来。

“小叔，我是不是做错什么了啊？你是不是生我气了？所以才不愿意让我和你一起睡觉的？”宋七七可怜兮兮的小眼神，看起来真的委屈极了，若是不明所以的人，一定会以为是宋安然欺负了宋七七。

“你什么都没做错了。就是。。”完了，他也不知道自己该说些什么了。

该说的，他都已经跟她说过了。该讲的道理，他也都已经讲过了。可是，这个小姑娘就是任性到怎么也不肯听，他真的一点儿办法都没有了。

“小叔，你一定是讨厌我了，你一定是在学校里有喜欢的女孩子了对不对？”宋七七说着就缩回手去捂着自己的眼睛，好像眼泪已经掉出来了一般，委屈的不能再委屈了。

宋安然叹了一口气，开口想要解释的时候，又看了看宋七七，没说什么，而是转身离开了。

对，她之所以现在这么任性，都是因为他从小惯的。

她一撒娇，一掉眼泪，他就不知所措，就六神无主了。

这一次，他必须要狠得下心来，对，不能再这么惯着她了。

宋安然真的跑到宋七七的房间里去睡觉了。

漆黑的夜晚，他翻来覆去，却怎么都睡不着。

空荡荡的房间，一点点属于她的气息都没有。

这么久了，他不知道她是不是还在哭，一个人能不能睡得着？

是睡得很香，还是像他一样，无论如何都睡不着。

宋安然正想得出神，恍惚觉得自己腰间一痒，下意识地就伸手挠了一下，然后意外地就抓到了一只柔软的肉肉的小手。

身后传来宋七七熟悉的笑声。

宋安然觉得自己的整个心都软了下来。

握着她的手也没有松开。

她的另一只手顺着他的背脊沿着他的腰紧紧地搂住了他。

她在他身后轻声开口，“小叔。”

“你怎么又跑过来了、”略带着一点点嗔怒的语气，但是却有着连他自己都难以察觉的想念夹杂在其中。

“我刚刚推门的时候，你又没锁门，我自己的房间，我还不能进来睡觉了么？”宋七七理直气壮的样子，让宋按在在黑暗里也忍不住笑了出来。

就是从那个时候开始，宋安然觉得自己要中毒了。宋七七就是那味毒，毒瘾很大，一旦中毒，这一生这一世都没有办法解除。

与此同时，他开始害怕，开始很害怕很害怕。

他怕自己会像宋七七说的那样喜欢她，那种喜欢宋安然连想都不敢想，但是他心里又有一个强烈的欲望，支使着他毫无办法能够控制的感情。

这种感情越来越可怕。

所以，这一生，遇见她，到底是缘，是劫？

。

141.第141章 小叔，你喜欢我吗8

宋七七好像真的就有这么一张死猪不怕开水烫一般厚的脸皮。

那天的事情之后，宋七七开始特别频繁地往宋安然的教师跑。

平时一没有事情，就去找宋安然。

站在他们教室的门口，宋七七几乎把他们班的女生都叫了个遍。

“同学，你能帮我叫一下宋安然吗？”

“同学，打扰一下啊，请问宋安然去哪了？”

所以，宋七七现在几乎已经成为整个高中部女生的公敌了，当然，除了林洛施。

“原来宋安然是有一个那么可爱的女朋友啊？我说那么多人追他，他都没有反应呢、”

“呸，什么可爱的女朋友？你眼睛被驴撞了是不是？从哪看出来可爱的。”

“就是就是，前面一点肉都没有。看来男神什么都好，就是眼神不太好啊。。”

宋七七偶尔去厕所，都能听到到处都有人在议论自己。

不过还好，并没有人来找她的麻烦。她的生活依然像之前那么平静，只不过是偶尔走在学校里自己身上黏着的目光会比较多。

然后，慢慢地，宋七七有一个男神男朋友的事情也很快就传到了初中部这边。

天哪，宋七七是谁啊，那也算是年级里那些男孩子们心里的女神啊、

偶尔俏皮，偶尔高冷，偶尔逗比，偶尔文艺。

这样的女神，交往起来亲近又不疏远，不会做作，不会矫情，简直就是一个超越了神一般的存在。

可是，等一下，她竟然有男朋友了？

一晚上，不知道有多少纯情小男孩的心都被伤害了。

只不过，这天早上，宋七七像往常一样和宋安然一起在学校的食堂里吃了早餐后很自然又寻常地回到教室的时候，发现唐小暖的视线从自己刚进教室门的那一瞬间就在自己身上不移开。

“怎么了？”宋七七丈二和尚摸不着头脑，捏了捏自己都要泛红的小耳朵，笑着看着唐小暖，疑惑地开口问道。

“还问我怎么了？”唐小暖等宋七七坐下来，才一副兴师问罪的架势开口。

宋七七是真的不知道怎么了，那疑惑的表情真诚得不像样子，绝对不是一般人能够装出来的。

“听说，你有男朋友了？还长得很帅很帅，是高中部的？”

宋七七瞬间就笑了出来，牙齿都恰到好处地露出八颗来，眼睛一眨一眨的，亮晶晶的，特别好看。

“嗨，我还以为什么事呢、”宋七七很淡然的模样，好像一早就会知道会这样。

唐小暖撇嘴，眼睛瞪得更大了，“合着您老人家还真的有男朋友了？这事是真的啊？”

宋七七努努嘴，慌忙摆手又摇头的，“没有没有没有，你误会了，你误会了，不是，是你们都误会了。”

“那你，解释解释呗？”唐小暖眉毛微挑，淡淡开口。

“他们说的应该是我小叔，嘿嘿。”宋七七看着唐小暖，笑得很灿烂，很认真地解释给她听。

唐小暖眼睛里有一闪而逝的不正常，然后微微张口，皱眉道，“你小叔？”

。

142.第142章 小叔，你喜欢我吗9

“怎么了？”察觉到唐小暖神色间的不正常，宋七七也有一点点的不太愣怔，微微皱眉，迟疑地问道。

唐小暖张张嘴，然后似乎也意识到自己的反应有点儿太过激烈了，就轻轻笑了一下，摆摆手道，“没有没有，你和你小叔怎么回事啊？”

她问得小心翼翼，以至于自己都能察觉到自己面部肌肉的僵硬感。

她笑得小心翼翼，生怕一个不小心就暴露了自己那些不敢放于人前的小小心思。

宋七七撇撇嘴，刚想要好好跟唐小暖解释一些什么的，但是转念一想，心里乱乱的，麻麻的，又不知道具体要解释什么。

要说的太多了，要解释得也太多了，发生过的太多了。她竟然一时之间不知道要怎么跟唐小暖说，。要说什么，要说多少，也都不知道。

“怎么了？”唐小暖眉头微微皱了一下，然后舒展眉角，笑着继续开口问道。

“没什么啊。”宋七七也甜甜地笑着，既然说不清楚，那就不要说了吧，她这个人最讨厌麻烦的事情，事情一复杂起来，她就觉得烦。

“你也知道的嘛，我经常去他们班找我小叔，时间长了，难免被人说闲话。”宋七七还是决定长话短说，关于她懵懵懂懂得知自己喜欢宋安然的事情，还是暂时不要告诉唐小暖了。

她怕自己说不清楚。

她更害怕别人都觉得她疯了，觉得她有这个想法，这个念头都是不对的。

她更更害怕那些人里面有宋安然，和唐小暖。

“噢。”唐小暖似懂非懂地点头，面上依然挂着几分疑惑，“可是你跟他们解释一下不就好了。至于传成现在这样吗。满城风雨的，影响有点儿不好啊。”

唐小暖一板一眼，正正经经，十分严肃又认真的模样，说实话，真的有点儿吓到宋七七了。

“用，用得着么？”宋七七小心翼翼地开口。

“怎么用不着呢？这样对你名声多不好啊，影响很大的。你还是让你小叔跟他那些同学解释一下吧，或者这段时间你就少去找他几次，过段时间啊，这件事情自然而然就淡了。”唐小暖真的有在很认真地帮宋七七想办法解决问题。

可是宋七七着实迷茫了。

这不是很小的一件事情吗？可是，在唐小暖的心里，好像觉得挺严重的一件事情。

宋七七不知道唐小暖的想法，不理解她为什么想得这么多。

宋七七就觉得别人爱怎么说怎么说，和她有什么关系呢？

再说了，只要问心无愧，管被人说什么呢？

尽管，尽管，她好像真的有点儿问心有愧的。

宋七七打着哈哈，冲唐小暖笑笑，这个简短又激烈的话题讨论算是就到此为止了。

但是宋七七真的心里乱乱的。

她一直以为如果有一天自己喜欢上一个人，绝对不会像那些女孩子一样，扭扭捏捏的，整天自己瞎寻思，什么也不敢做。

她就一定会让那个人知道，一定会让全世界都知道。

可是现在，她真的喜欢上一个人了，她却发现，自己做不到。

。

143.第143章 原来童话里都是假的1

已经鼓足了很大的勇气，告诉了他。

可是，他却以为她在开玩笑，相信都不敢相信。

这种感觉真的让人非常不开心。

可是，宋七七是谁啊，宋七七是普通的宋七七吗？当然不是了。

她可是天不怕地不怕的宋七七，不管什么时候都不会害怕，不管遇到什么都不会害怕的宋七七。

一件事情一旦开始，虽然都还没有看到希望的苗头，但是无论如何也不能放弃希望啊，那不符合她宋七七的做事风格。

越是看不到希望的事情，就越是需要努力。

那样的话，最后成功的时候，才比较有成就感。

宋七七就是抱着这样的念头，慢慢开始了一段纠结又拉扯不清的和宋安然的折磨旅程。

那一段时间，宋安然高考前的那一年的时间里，相比较唐小暖来说，宋七七好像和林洛施走得更近。

从初次见到林洛施的时候，宋七七就以为这样的女孩子，应该是属于那种上天的宠儿。

家境好，长相好，学习好，从小到大，一路顺利得不行，没有见过什么大风大浪，心气也高到不行的那种。

可是，后来接触得多了，宋七七就知道林洛施只是表面上看起来这样而已。

实际上的她，抛去那个看起来高傲到不行的外表，更像是小说里那些会拿着大刀到处打群架砍人的不良少女。

后来，宋七七和林洛施说起这些想法的时候，林洛施窝在星巴克小小的椅子上，笑得整个人都蜷缩成一个小窝。

一边笑，一边大喘气地拍着宋七七的肩膀，上气不接下气地说着自己的想法，“七七啊，我觉得你这个比喻实在是太好了。我倒是真的挺想那么做的，我觉得那样的我一定很酷的，是不是是不是？”

宋七七不住地点头。

可是，林洛施笑得太厉害，头微微低着，面目五官看起来都有些变形，以至于宋七七完全没注意到林洛施眼角流出来的眼泪。

“七七啊，我问你小叔要考什么学校，你小叔说是要去北大，你怎么看？”林洛施拿着自己成摞的习题册，做在宋七七的对面，一边陪着她东扯西扯，一边狂刷着大量的数学函数题。

宋七七微微愣怔，她还很小，还只上初二，对于高考这个词，真的是一点儿概念都没有。

上大学，是一个耳熟能详的词，可是，她完全不知道这其中的深层含义。

宋七七茫然摇头的模样，一下子就逗乐了林洛施，她手里的笔在纸上划出一个长长的痕迹来，看起来有些狰狞。

“也是，你还小嘛，什么都不懂。”林洛施腾出一只手来，摸了摸宋七七的头，嘴角挂着浅浅的温柔的笑意。

宋七七并不反感林洛施对她的亲近，相反，她还很喜欢那种感觉。

怎么说呢，她真的很喜欢林洛施的亲近。

相处得越久，她就越觉得林洛施并不像她表面看到的这样，她的心里好像藏着很多事，很多或许忧伤到想都不敢想的事情。

。

144.第144章 原来童话里都是假的2

宋安然因为即将高三了，即将高考了，所以每天好像真的很忙。

宋七七倒是平时闲得很，可是因为宋安然的繁忙，他们俩见面的机会真的是越来越少了。

而且，更重要的是，宋安然好像在故意躲着宋七七一样。

相比于宋安然的刻意躲闪，林洛施好像很乐意陪宋七七打发时间。

她喜欢看宋七七吵吵闹闹，笑笑嚷嚷的样子，喜欢看她偶尔也会生生小气，发发脾气，为一些小烦恼愁眉苦脸的样子。

然而，实际上，宋七七只是在苦恼，自己的做法到底正不正确。

宋安然说，她是不可以喜欢他的。

之前，宋七七想不明白，为什么不可以喜欢呢？

他长得那么好看，他那么优秀，那么多的女孩子都可以喜欢他，为什么偏偏就她不可以喜欢他呢？

之前她以为他的想法是偏执，可是很认真地思考过这个问题之后，她才发现自己的想法才是偏执。

喜欢上自己的亲叔叔，确实不是一件很光彩的事情，从她发现她不敢对别的任何人提起的时候意识到的。

她甚至能想象得到别人听到这件事情时惊讶的嘴脸，像宋安然那样带着一点点厌恶和疏远的态度。

可是，她确实喜欢上他了啊。

直到有一天，宋七七突然有一个大胆的想法，她决定向林洛施坦白这件事情。

因为宋七七觉得，林洛施知道这件事情的反应一定不会像别人那样。

林洛施会很喜欢很喜欢喝柠檬水，很喜欢很喜欢吃胡萝卜，宋七七觉得这样的林洛施一定是和别人不一样的。

因为从一开始让她发现自己喜欢宋安然的那个人就是林洛施啊。

那个时候，宋七七已经和林洛施的关系非常好了，好到她都要忘记她们之所以认识是因为林洛施之前喜欢过宋安然啊。

然后，被小小的少女心思憋到几乎要死掉的宋七七还是决定把这些都告诉林洛施，包括自己的纠结和挣扎。

那天下午放学之后，宋七七就早早地等在宋安然班级的门口了。

宋七七还在发呆的时候，突然就有一种特别熟悉的气息包裹着自己。

宋七七转身，回头，就看到了不知道什么时候站在自己面前的宋安然，心跳瞬间加速。

“你、、”宋七七有点儿惊讶，张了张嘴，不知道该说什么。

宋安然低着头看了看紧张到正在不断绞手指的宋七七，心里微微有点儿泛酸，他们好像很久都没有好好说过话了。

“七七，我等一下还要去年级办公室开会。你。。”

他的话都还没有说完，就被宋七七打断了，“小叔，你别说了别说了，哎，我今天不是来找你的，我是来找林洛施的。她人呢？”

宋七七说得太快，又自然到不行，倒是把宋安然搞愣了。

“这样啊。那，那我。。”宋安然不知道说什么好了。

“那你就赶快去忙你的吧。我不耽误你了啊，小叔。”宋七七冲宋安然摆摆手，好像巴不得他赶快走一样。

。

145.第145章 原来童话里都是假的3

宋七七话说到一半，就看到了林洛施的身影，随意地冲宋安然摆摆手，就屁颠屁颠地跑去找林洛施了。

宋安然站在原地，一脸懵逼地看着宋七七欢快地跑到林洛施跟前，亲昵地挽着她的胳膊，两个人就像一对热恋中的小情侣一样勾肩搭背地顺着人流的方向渐渐远离他的视线。

宋安然的眉头皱得越来越厉害了。

心里的鼓也打得咚咚响。

他还真的是少见多怪呢，这些日子都只顾着躲宋七七了，一点都没注意到宋七七不知道是从什么时候开始突然和林洛施的关系这么好了。

宋七七挽着林洛施的胳膊，眉眼都笑开了。

林洛施微笑着，任凭宋七七黏在自己身上，声音清脆又好听，“宋大小姐怎么今天这么高兴，还来我们班找我来了？”

宋七七撇撇嘴，反正就是心情很好，“你还真就说对了，本小姐我今天就是很高兴，我今天有惊喜要给你，你就乖乖地跟着我，别说话。”

“噢。”林洛施很配合地点头。

那天是周五，周五晚上，高一高二年纪的同学破例是不用在学校上晚自习的。

宋七七带着林洛施去了学校旁边一家平时两人经常出入的茶吧。

茶吧的环境很好，很古典又优雅的装修，低调的暖色系，桌子椅子也都很好看，四圈随处可见都是书，也很安静。

坐下来之后，林洛施一副早就看透了的表情紧紧盯着宋七七的眼睛，手指轻轻敲着桌面，开口说道，“说吧，什么事？”

宋七七的瞳孔的偶放大了一圈，惊讶地开口问道，“哎，你怎么知道我有事情要说啊？”

“你这丫头。”林洛施没忍住就笑出了声，“还说呢，你的心事都写在脸上呢。那么嗨嗨地跑来找我，还能没事啊？”

“洛施啊，我啊，就是想找你给我出一个主意。”宋七七捏着自己的衣角，不好意思地微微低头，开口说道。

林洛施面无表情，双手抱胸，“说吧，我尽量。”

“洛施姐，你之前不是问过我是不是喜欢我小叔吗？”

“恩。”林洛施点头。

“你问我是不是像你喜欢我小叔那样的喜欢我小叔。”宋七七继续说。

“我打断一下啊，是像我之前喜欢你小叔那样的喜欢他。”林洛施很是平静又自然地在中间加了“之前”两个字。

宋七七微微愣怔，林洛施强调之前的意思，是说她现在不喜欢宋安然了么？

“接着说啊。”林洛施拍了拍桌子，示意宋七七别只顾着发呆。

“哦哦。”宋七七慌忙点头，“我之后回去想了很久，后来觉得吧。。”

“觉得什么？”

“我不知道你喜欢我小叔到底是哪种喜欢，但是我觉得我对我小叔的喜欢应该不是那种单纯的喜欢，我想一直和他在一起，就是不满足现在关系的发展，就是就是。。”

宋七七越说越窘迫，最后林洛施都觉得她几乎要把头缩到肚子里去了。

“就是你不希望他和别的女生在一起，就是你对他的喜欢就是一个普通的女孩子对一个普通的男孩子一样的喜欢，是么？”

。

146.第146章 原来童话里都是假的4

.“就是你一点都不希望他是你的小叔，是吧？”

宋七七安静地待着，心里却一遍又一遍地回想着刚才林洛施质问的那几句话。

是的呢，就是那样的感觉。

有一点点痛苦，但是还是想要拥有更多，一点都不舍得松手，一点都不舍得放弃的那种感觉。

就像一个染上毒瘾的人，欲罢不能。

良久，宋七七才后知后觉地点点头，神情里带着些许愣怔，还有些许茫然。

“七七，我不知道我这个时候应该跟你说什么。”林洛施看到宋七七这个样子，心里已经笃定了自己之前的判断。张张嘴，她其实也有一些紧张。

摆在每个人面前的路都是不一样的，这个世界上没有两个人会有完全一样的经历。

她没有经历过她所经历的，就算她能理解她的这种感情，可是她依然没有办法帮她做出任何决定。

“你，想跟我说什么？”宋七七嘴唇都有些发紫，紧张地看着林洛施，手指握成拳头，捏得无比用力。

“我也不知道。”林洛施努力了一下，但是最后还是放弃了。

“你为什么会喜欢他呢？这个世界上那么多男孩子，为什么那个人一定要是他呢？”林洛施像是在自言自语，又像是在跟宋七七说话。

“我也不知道。我也不知道那个人为什么一定要是他。”宋七七面上看起来满满的都是单纯和无辜，一脸小纯洁的表情看着林洛施，用力摇摇头。

“七七，你知道吗？你现在的这种感情在别人眼里，对于这个世界来说，是不对的，是不应该存在的，你知道吗？”林洛施思考了好一会儿，十分认真地盯着宋七七的眼睛，开口说道。

“我知道。”宋七七点头，心里有点儿酸酸的。

她怎么会不知道呢，自从那天和宋安然挑明之后，他明里暗里地和自己说过好多遍。

他说她不应该喜欢他。

他说她喜欢他这件事本身就是错的。

他说全世界那么多女孩子，他谁都可以喜欢，就是不可以喜欢她。

他说没有以后，他们俩之间是一定不会有任何可能的。

他说过那么多坚决的话，可是她只是都把那些话当做屁话，不进耳朵，假装宋安然只是在跟她开玩笑。

可是，现在这个时候，当林洛施非常认真地跟她说这句话的时候，宋七七突然就想到了宋安然跟自己谈话时认真严肃又决绝的表情。

她知道这是错的啊，她真的知道。

可是，喜欢都已经喜欢了，她还能怎么样？

做人如果不顺着自己心走，那还有什么意思呢？

饿了就吃饭，渴了就喝水，喜欢就表白，想念就联系。难道生活不应该就是这样简单的么？

为什么一定要想那么多呢？有什么好顾忌和可怕的呢？

“七七啊，既然这些大道理你都懂。那，我觉得吧，不管怎样，你以后可能都会后悔的。既然这样的话，为什么要给自己的生活留遗憾呢？”

宋七七有些茫然地盯着林洛施，微微皱眉，慢慢开口说道，“你，是，什么意思啊？”

。

147.第147章 原来童话里都是假的5

“七七，你去追宋安然吧。我觉得他对你和对别的女孩子不一样，努力一下说不定会有奇迹的呢，说不定就成功了呢。我看好你啊。”

林洛施微微笑着，双手交叉撑在桌子上，眼睛里满含着期待地看着宋七七，就在等她点一个头。

宋七七脸上的神情从错愕变成迷茫，满是不可思议地盯着林洛施。

看吧，她就知道林洛施一定会和其他人的看法不一样的。

可是，她要去追宋安然么？

慢慢冷静下来，宋七七终于开口，像是一个什么都不懂的小女孩在虚心求教一样，“洛施姐啊，怎么追？”

两个人四目相对，你看着我，我看着你，眼睛里好像都有着不一样的东西在闪烁着。

良久，林洛施的手慢慢放下来，两个人不约而同同时爆发出一阵笑声来。

“哈哈哈哈。。”

“哈哈哈哈。。”

笑了好一会儿后，宋七七才扶着桌子，看着林洛施，开口问道，“你笑什么啊？”

“那你笑什么啊？”

两个人你一言我一语的，空气里是好久未见的轻松氛围。

大大的阳光透过窗户，在桌边留下一圈晕晕染染的阴影，两个如花般的小姑娘开始激烈地讨论起来。

宋七七从来都不知道，原来林洛施有一天也是会那么八卦，那么好管闲事的，就像班级里任何一个扑通的小姑娘一样。

林洛施给宋七七出了很多很多的主意。一开始，宋七七还想着好好记在脑子里的，后来，实在是记不住了，宋七七连纸和笔都拿出来了。

原来，谈恋爱是这么大的一门学问。

不过，宋七七实在是忽略了一点，那就是林洛施也没有谈过恋爱，她所有讲给她的那些东西，不过都是纸上谈兵而已。

但是，宋七七太开心，太单纯，一点点都没有意识到这个问题。

战术都出来了，剩下的就只剩下实践了。

宋七七知道宋安然最近在躲着她，就算一个月好不容易才有的假期，他都会想各种办法找各种借口不回家。

他不回家，她就没有和他单独相处的机会。

没有单独相处的机会，林洛施给她出的那些主意就一点用处都派不上。

所以，首先，宋七七要做的就是，想办法让宋安然回家。

然后不管怎么样，一定不能让他再躲着自己了，这样有碍剧情发展。

宋七七打定了主意，就直接去宋氏找宋民了。

宋七七在公司的前台就被人拦住了。

因为平时总和宋安然两个人窝在家里，所以外面很少有人知道她是宋民的孙女。

不过一顿死缠烂打，前台跟宋民确认过之后，就把宋七七放进去了。

宋民也是很惊讶的，毕竟宋七七是第一次跑到自己公司来找自己。

直直闯进宋民的办公室，宋七七多少显得有些风风火火。

“七七啊，你今天这是怎么了？怎么想起来找我了？有什么事，被人欺负了？”

说实话，宋七七的表情看起来真的挺委屈的，宋民非常关切地开口问道。

宋七七吸吸鼻子，模样越发显得委屈了。

。

148.第148章 原来童话里都是假的6

宋七七这委屈的样子看起来，简直就是随时都能哭出来啊。

“爷爷，你儿子欺负我，你还管不管了？”宋七七那小嘴一撇，眼泪唰唰的，突然就从眼眶里出来了。

宋民原本满含笑意的脸，此刻一下子就慌了神。

天哪，他的小孙女这是真的哭了。

“谁？你说谁？我儿子？”宋民气得跳起来直跺脚，面色之间满是愤怒。

“恩。”宋七七适时地小声抽泣，还不忘记十分乖巧地点个头。

“你说安然？”宋民这下子反应过来，有些不太确定地看着宋七七，确定道。

“对，就是他。”宋七七撇着嘴，一脸愤恨地点头。

宋民这是真信了，脸上的肌肉都要被气得抽搐了。

“这个小兔崽子，翅膀还硬了是不是？”

“爷爷，您别生气啊。”宋七七小声地开口劝阻道。

“他怎么欺负你了，你告诉爷爷，我一定不会轻易放过他的。”

宋七七低着头，眼珠一转一转的，盘算着要怎么说呢。

对，她的话他不听，她还就不信他老子的话他也敢不听了。

“爷爷，小叔在学校早恋，这事您知道吧？”

“什么？早恋？”宋民的眼珠子都要瞪出来了，这个消息实在是太突然了，宋民只顾着茫然了，都不知道自己应该如何反应。

宋七七继续小心翼翼地开口说道，“你说他这么重要的时候，正是好好学习的时候，怎么能早恋呢？我不过就多说了两句，他就不理我了。现在见了面也装作不认识我，爷爷，这都快要一个月了。”

“你说的都是真的？”宋民皱着眉头，仔细地确认。

宋安然应该不是七七口中的那种人啊，不管早恋是真是假，但是是一定不会对七七这种态度的啊。

宋民很迷茫，宋七七在宋民的注视下狠狠地点了点头。

好，宋民叉着腰，沉默了一会儿，拿出手机，准备给宋安然打电话。

“七七，你先回家，我一定把这件事情弄清楚。”

宋七七点点头，声音里依旧带着几分委屈，“好，那我就先回去了。”

宋七七回家之后，心情着实是很好啊，大吃了一顿，就跑楼上宋安然的房间去睡觉了。

宋七七睡得很香，是被人推醒的。

睁开眼睛，就看到了宋安然那张日思夜想的脸出现在自己的眼前。

宋七七嘴角一弯，唰地一下就坐了起来，眼底有着掩饰不住的惊喜和开心。

“小叔，你怎么回来了？”

宋安然只是看着宋七七的眼睛，也不说话，就这么沉默着。

宋七七被他盯得心里有点儿发毛了，想到自己下午去找宋民的事情，心里大概是明白了点什么。

应该是宋民去找宋安然了，看来她的小叔应该是憋了一肚子气回来找自己的。

宋七七这么想着，嘴角就又上扬了一个好看的弧度。

“小叔，你这么看着我做什么？你该不会是对我有什么非分之想吧，这样不太好。”宋七七说着还刻意抱紧了自己胸前的被子，那小表情看起来真跟什么都不知道一样。

。

149.第149章 原来童话里都是假的7

宋安然微微抬手，动作很慢，最后轻轻覆上宋七七柔软的头发。

他的指尖冰凉，透过她的头发，能够感受得到她头上略高的温度。

到处都是静悄悄的，他看着她的眼睛，她也看着他的眼睛。

好像已经有很久都没有这样好好看过她了。

总是匆匆忙忙的遇见，匆匆忙忙的离开。

他不敢跟她多说一句话，甚至不敢多看她一眼。

“小叔。”察觉到气氛有那么一丝丝的不对劲，宋七七小声地开口。

“恩？”他的嗓音有一点点的沙哑和粗重，这对于正处在变声期的男孩子是很正常的。

他的手掌顺着她的长发一路向下，小心翼翼又尽显温柔地捏上她的脸颊。

动作之间带着几分连他自己都没注意到的小小的眷恋。

“你怎么突然回来了？”她仰着头，认真地看着他的眼睛，开口询问道。

“还说呢。”宋安然在宋七七的脸颊上用力地捏了两下，然后才十分满足地收回手，一屁股坐在床上，然后就躺了下去，头枕在宋七七的腿上。

宋七七心里一甜，小声地开口，“怎么了啊？”

“不是你跟我爸告状说我在学校早恋的吗？还说我欺负你？”

“这。。”宋七七有些不好意思地笑了，“那你是怎么说的啊？”

“我一听就知道是你搞的鬼，我爸他连给我插一句话的机会都不给我，我还能说什么啊。反正在他心里，只有你是亲的，我什么都不是。”宋安然语气里带着一丝丝小小的抱怨。

“嘿嘿。小叔，你不要怪我嘛。”宋七七心里都乐开花了。

“我爸让我回来在家呆两天。”

“这就相当于关你禁闭了啊，小叔，这可了不得。”宋七七刻意火上浇油。

“你给我闭嘴。”宋安然毫不客气地瞪了宋七七一眼。

宋七七还是很开心的，这样的打开方式才是正确的嘛。

她的小叔就应该这样什么都不顾忌地跟她讲话，不用在意那么多。

“那小叔，你饿不饿，我下去给你弄点东西吃。”宋七七把自己的手放到宋安然短短的头发里来回交叉抚摸着，他的头发软软的，让她觉得很舒服。

宋安然闭上眼睛想了想，又很快睁开，盯着宋七七，开口说道，“你可千万别了，就你做出来的东西，还是算了吧。我去给你做吧。”

宋安然说着就要坐起来。

宋七七心里一酸啊，抓着宋安然头发的手就用力把宋安然又按了回来。

“小叔，我看你是在学校学习太累了吧，还是别去了，等一下让阿姨给做好了。要不你先睡一会儿。”

宋安然确实挺累的，在学校一天到晚的也睡不了几个小时，这一回家看到床就想睡觉。

“我怎么睡啊？”宋安然说着还捏了捏自己头下宋七七的大腿，“你起来，我再睡。”

宋七七撇嘴，“你就这样睡呗。我起来干嘛？”

“我就这样睡？过不了一会儿，你这腿都得废。”

宋安然说着，就已经坐了起来。

。

150.第150章 原来童话里都是假的8

宋七七嘟嘟嘴，想了想，好像也是这样。

小心翼翼地抱着宋安然毛茸茸又暖暖的脑袋，宋七七把自己的腿从宋安然身下移开，翻了个身，不偏不倚地躺在宋安然的身侧。

宋安然眉心微蹙，扭过头来，视线直直地盯着宋七七。

“怎么了？”宋七七瞪眼，很认真的样子，疑惑地开口。

“没什么。”宋安然摇摇头，没说什么，闭上了眼睛。

宋七七咬着自己的下嘴唇，眼睛盯着天花板，想了想，还想说什么的时候，一扭头，看着宋安然胸前平稳的起伏，心里不免有些疑惑，他这是睡着了？

“小叔。。”轻轻地开口，并没有得到任何的回应。

宋七七咂咂嘴，真没意思，连句有价值的话都还没有说上，他就睡着了？

晚上的时候，吃完饭，宋七七难得地自己一个人回到自己的房间，也不出来倒腾了。

宋安然在客厅看了一会儿电视，一直觉得少了点什么东西，到处都是空荡荡的感觉。

电视上确实也没有什么好看的，没一会儿，宋安然就回房间了。

真的是鲜少的，他在家，她也在家，她会不在自己耳边叽叽喳喳，不在自己身边晃来晃去的，他真的有点儿不习惯。

下午，宋民找他的时候，跟他说了一大堆奇奇怪怪的话。聪明如他，自然一下子就明白这都是怎么回事了。

不过，他全都默认了。因为反驳的话，那么宋七七就会成为那个撒谎的人。

他也不知道为什么，只要她开心，他受什么委屈都无所谓。

可能是因为下午睡觉了的原因，在床上躺了好一会儿，宋安然都没有睡着。

翻来覆去的，脑海里总是挥之不去的是宋七七的身影。

她笑的样子，她闹的样子，她说话的样子，还有她认真说喜欢他的样子。

宋安然突然觉得好累，真的好累。

这个世界是在跟他开玩笑吗？既然已经安排宋七七以他亲侄女的身份来到他的身边，那么为什么又要让她喜欢他呢？

更让人无语的是，他现在也有一点分不清楚自己对她的感情了，那种奇奇怪怪的，自己一直以来都以为是很健康很正常的感情。

过了好一会儿，宋安然腾地坐起来，用力捏了捏床板，二话不说，就站起来打开门，向外面走去。

转个弯，走到宋七七房间门口。

却有些犹豫，他只是在思考，自己是应该直接打开门进去呢，还是应该敲下门呢、

还没有想到答案，他的身体已经先他的头脑做出了抉择，手已经推开了门。

门打开很小的一个间隙，宋七七的房间开着灯，宋安然透过间隙一下子就看到了坐在桌子边上很认真看着什么东西的宋七七。

轻轻咳嗽了一下，宋安然小声地开口，“七七。”

宋七七背脊一硬，慢慢地转身，然后捕捉到视线里那个从小就出现在自己生活里，现在站在自己门口一点都不像一个叔叔，更像一个将要表白的局促不安还强装淡定的大男孩。

。

151.第151章 小叔，我想跟你睡1

“小叔？有事吗？”宋七七觉得自己心跳得快到整个心都要跳出来了，但是还是努力假装镇定，一副很是平静的样子看着宋安然。

“我。。我问你渴不渴，要不要喝什么东西？”真的，宋安然一定不知道自己此刻看起来究竟有多局促不安。

“不用啊。”宋七七摇摇头。

“哦。”宋安然低下头去，慢慢地转身。

这一刻，突然就没了继续待下去的理由和借口。他好像别无选择，只能离开。

“哎，小叔。”

门都要关上了，从里面适时地传来宋七七的声音。

宋安然只感觉自己心口一滞，那种紧张到极致的感觉连他自己都不明白为什么。

“怎么了？”门倏地被拉开很大的间隙，宋安然大大地笑着，看着宋七七，咧嘴的样子好看到不行。

“你没什么重要的事情吧？进来坐一会儿吧，我有事情要跟你讲。”宋七七微笑着开口。

“好。”宋安然捏着自己的手指，真的紧张到不行。

慢慢地走过去，宋安然心里突然有一种十分强烈的不好的预感。

“小叔，我怎么觉得你很紧张啊？”

其实，宋七七也就是随便说说，她真的没看出来宋安然紧张，可是宋安然是真的紧张。

“我我我，我有吗？”宋安然开口，紧张到都结巴了。

“小叔，你明天去学校上课吗？”

“恩，去吧。”宋安然不知道宋七七葫芦里卖的什么药，木木地点头。

“小叔，你好像最近都在故意躲着我呢？是因为我那天跟你说的话吗？”宋七七歪着脑袋，托着下巴很认真地看着宋安然，慢慢地开口问道。

宋安然有点儿坐立不安的感觉，心虚加上尴尬，他觉得自己的耳朵都要烧起来了，“哪天啊？什么话？”

宋七七嘴角上扬，移开视线，自顾自笑着。

说真的，她的小叔一点儿都不适合说谎。这个样子很明显在告诉别人自己心虚么。

“你不记得就更好了啊。就当我什么都没说过啊，小叔。”宋七七伸了个舌头，作出一副很是调皮的样子看着宋安然。

宋安然眉头紧锁，心里沉沉的，好像有什么东西堵在嗓子眼一样，什么都说不出来。

“小叔，那没什么事，你就出去吧，我想洗洗澡睡觉了。”宋七七看着宋安然微笑着说道。

宋安然愣愣地点头。

他的小侄女现在还真的是长大了呢，竟然让他出去了？

宋安然愣愣地站起来，往外面走。

宋七七什么也不说，满含笑意地看着宋安然的背影。

很好，他的态度真的不是很正常呢。

宋七七那时候还那么小，小到她只知道自己喜欢宋安然，也只想知道宋安然是不是也喜欢她，也只想和宋安然在一起。除此之外，别的什么都没考虑过。

正是那么单纯的宋七七，才显得这份爱情更加沉甸甸。

那天晚上，宋七七真的是一个人睡的。没有像上次那样半夜偷偷爬到他的床上，凑在他耳侧跟他说，“小叔，我想跟你睡。”

。

152.第152章 小叔，我想跟你睡2

宋安然心慌得不行，他就知道宋七七说喜欢他只是一时心血来潮，也就是说说而已，这么一段时间过去她自己都知道是开玩笑了。

这样的结果应该正是宋安然想要的，可是不知道为什么，宋安然觉得自己一点儿都不开心。相反的，他还有一点儿不知所措，心里慌乱的感觉也不知从何而来。

第二天一大早，吃饭的时候，宋七七表现得像什么都没发生过一样，还是像往常一样话唠，叽叽喳喳的，看起来心情还不错的样子。

倒是宋安然，一看就是睡眠不足的样子，顶着那么明显两个黑眼圈，吃饭的时候都心不在焉的。

宋七七假装什么都没看出来，心情特别特别特别愉快。

下午的时候，宋安然要回学校去了。

宋七七主动要求要和他一起回去，宋安然愣愣神，点了点头表示同意。

收拾东西的时候，宋七七故意磨磨蹭蹭的，好像在等什么东西一样。

宋安然就这样倚在门框，一句话也不说，就只是安静地看着宋七七的动作。

宋七七背对着宋安然，他看不到她的表情。

她脑海里一闪现宋安然的样子，就忍不住想笑。

“小叔啊。”她轻声唤他。

他听到声音，愣愣点头，突然意识到她看不到他的动作，又后知后觉地应道，“恩。怎么了？”

“我跟你说啊，最近有一个男生追我，长得还挺好看的，你说，我是不是应该答应他啊？”

宋七七的声音不大不小，足够宋安然清清楚楚地听到她话里的每一个字。

她的微笑恰到好处，字里行间又都碰巧完美地表现出了此刻她应有的娇羞和窃喜。

那么凑巧的时机，那么凑巧的询问。

宋安然的脑子一下子就炸了。

“小叔？”好久都没有听到他的声音，宋七七微微开口询问，同时慢慢扭头。

靠在门框上的宋安然双眼无神，眼神空洞，表情呆滞，好像在思考什么不得解的东西。

宋安然自己都不知道自己那是怎么了，那个时刻大脑一阵空白，无法思考，好像把自己迷失在了另外一个完全不同的世界里。

“小叔？”宋七七忍不住皱眉，再次轻声开口。

她的声音很软很软，又足够坚硬，像一根银针，一下子就扎到了他的心里去，扎到他心里最深最深的地方。

毫无反抗的机会，他慢慢地看向她，慢慢张嘴，“怎么了？”

“你刚刚没有听到我说的话吗？”宋七七像一个很文静很乖巧的小女孩，脸上挂着本就该这个时候出现的疑惑表情，盯着宋安然的眼睛，开口问道。

“没有啊。”宋安然摇头，他是想微笑一下的，可是没有笑出来，因为嘴角有点儿僵硬。

但其实，这一刻，对他来说，不止是嘴角僵硬，他感觉自己全身的神经甚至肌肉都是僵硬的，动都动不了的那种。

“你啊，都不知道在想什么。”宋七七撇撇嘴，假装不是很开心，“我说，最近有一个男生在追我呢，长得挺好看的呢，你说我是不是应该答应他啊？”

。

153.第153章 小叔，我想跟你睡3

宋七七不厌其烦地重复了一遍。

说真的，这会儿，宋安然真的很想再假装自己没听到，但是貌似这样，自己的不正常就表现得太明显了。

“这个啊，不是一直都有很多男生追你吗？”宋安然尽量让自己的语气听起来很正常，嘴角硬是被自己逼着扯出了一个弧度。

宋七七很是哀怨地回头看了宋安然一眼，气得直跺脚，“我说小叔，你是真傻还是假傻啊。对啊，就是因为一直以来都有很多男生追我，所以我问你的这个男生才是不一样的好吗？”

“什么不一样？为什么不一样？”宋安然忍不住地皱眉，心口突突突突的，跳得那么快，快到他都要忍不住什么都不管就这么用手捂着自己的心脏祈求它快点停下来了。

“因为我好像也有那么一点点喜欢他。”宋七七歪着脑袋，望着天花板，脸上是少有的少女的娇羞。

宋安然心沉得厉害，喜欢那就在一起喽。

张张嘴，那句话卡在嗓子眼，还是没有说出来。

可能是因为心沉得太厉害，所以本应该很轻松说出口的话突然变得这么艰难了。

“宋七七，你胆子挺大的了，啊，还敢早恋了？我跟你说，你要是真早恋了，可别怪我打断你的腿。”

到最后，还是变成了苍白无力的玩笑话。

宋七七撇撇嘴，回头冲宋安然吐了个舌头，便没再说话了。

宋民特地让他的司机回来接两个人的。

宋安然一路上无话，宋七七也不缠着宋安然，好像自己在想着什么。

到了学校，刚下车，宋七七像往常一样突然挽住宋安然的胳膊。

宋安然眉头微皱，他还有点儿反应不过来。

这个动作宋七七过去经常做，所以她做得熟络且自然。

可是，最近，他都找各种借口不见她，两个人已经很久没有在一起待过了。宋七七突然这么挽着他的胳膊，他竟然觉得有点儿陌生了。

但谁能告诉他，与此同时，他内心突如其来的激动是怎么一回事。

她仿佛一点儿都没有察觉出他的异常来，紧紧地挽着他的胳膊，很自然地往前走。

“对了，小叔，要不然我等下带你去见见那个男生吧，你也好看看好不好？”宋七七一步一步，低着头看着自己的脚，很有节奏地开口。

宋安然盯着宋七七扎在脑后随着她走动而一晃一晃的马尾，眼睛都被晃得有点儿看不清楚东西了，失神了好一会儿，才开口，“我见他干嘛？”

“毕竟未来是要进我们家家门的，你真的确定不要把把关吗？”宋七七很认真地说着。

宋安然突然觉得很好笑，才这么一点儿大的宋七七，他的小侄女，什么都还不懂，竟然从她的嘴里说出这句话来。

还要进他们家门？

宋安然心里一直隐藏着一股愤愤的不知从何而来的火气，这会儿被他轻松地捕捉到，但是又很轻松地压抑了下去。

“你还真的要早恋啊？”

他觉得他得拿出点他做叔叔的威严来了，就是那种要好好教育自己孩子的家长应该有的那种威严。

。

154.第154章 小叔，我想跟你睡4

宋七七抬头，望着宋安然，嘟嘴，满是哀怨的眼神。

就这么沉默了一会儿，宋七七才开口，“小叔，我真怀疑你是不是上个年代走出来的人，现在竟然还跟我提早恋这个词。肉体凡胎的，谁还能没有个七情六欲啊？”

宋安然觉得自己一点儿都不适合和宋七七争论什么。

因为她说话的时候，不管有理没理，只要表情稍稍那么认真一点，就总能把他说得没法思考，不得不同意她说的话。

可是，这件事情是个例外。

是的，是个例外。

他在心里跟自己说，说点什么吧，不管说什么都好，总之就是不能让她早恋就好。

可是，想归想，宋安然最后还是什么都没说出来，就这么被宋七七拽着往教学楼的方向走去。

两人在要分开的时候，宋七七还不忘记捏捏他本就没有多少肉的胳膊，轻声提醒，“小叔啊，我等一下去你们班找你，记得哦，要陪我去看那个小男生。”

宋安然呆怔着，宋七七就已经跑开好远了。她连一个给他说不的机会都没给。

有点儿无奈地摇摇头，宋安然从来没有过的挫败感此刻遍布全身。

宋七七真的是很准时就来找他了，在他还没有想到一个听起来足够合理的借口之前，宋七七就已经到了。

林洛施站在他旁边，重重地拍了两下他的桌子，他才回过神来。

一脸迷茫地盯着林洛施，发生了什么事？

那表情分明就是在说，如果不是什么失火杀人的大事，麻烦不要打扰他。

林洛施自然解读到他的意思，可是对于他来说，宋七七应该算得上最大的事情了吧，要比杀人失火之类的事情大上不止一个程度吧。

“你小侄女叫你出去呢。”

宋安然木木地扭头，一眼就看到此刻正站在他们教室外面，背对着他，低头看着自己脚下的影子也能看得很认真的宋七七。

“哦。”他的喉结没有节奏地上下滚动了两下。

林洛施有点儿想笑，她真的从他的表情里看出了紧张。

“走啊。”林洛施又敲了敲他的桌子。

“哦。”他好不容易才把自己的视线从外面的宋七七身上移开，动作有些踉跄地站起来，慢慢向外面走去。

林洛施满是无所谓地跟在他的后面。

“七七。”他站在她的身后，轻声叫她。

微弱的阳光下，她的影子被拉得长长的，落在教室的墙上，看起来很瘦很瘦，很好看。

宋七七转身，抬头，看了一眼宋安然，然后嘴角上扬，轻轻笑了一下，动作恬静又好看。

下一秒钟，宋七七的视线就转移到了宋安然身后的林洛施身上，眼睛里涌起一点惊喜。

“洛施姐。”她笑得眼睛都弯起来，绕过他，向他身后的林洛施走过去。

林洛施也笑着。

她像之前挽宋安然的胳膊一样，也是很自然很熟络地挽起林洛施的胳膊。

他被她的动作晃了眼睛，好像有什么不太对。

宋七七已经挽着林洛施的胳膊走了好几步，然后又停下来，回头，皱着眉头看着还停在原地的宋安然。

。

155.第155章 我小叔是个傻子1

“小叔，走啊、”她的眼睛里水波流转，好像带了一层光。

她的笑容甜美，美到他瞬间便心慌意乱，心猿意马。

“哦。”他麻木地点头，然后便跟上她们俩的脚步。

不对，不对，不对，剧本上不是这样写的啊。

他应该找个借口说自己不去了，不是么？

前面两个女孩子很是开心地聊着一些有的没的，他跟在后面，周遭都是来来往往穿梭如织的人群，没有人知道他此刻内心究竟有多乱。

乱到都没有时间去好好整理一下自己内心所想。

宋七七和林洛施是在一家餐厅停下来的，看她们俩的样子，应该是一早就订好了位置。

所以说，林洛施也是被她拉着一起过来给她把关那个男孩子的？宋安然心里忍不住猜测，确实呢，女孩子应该更适合这样的工作。

可是既然这样，那为什么又要他过来呢？

宋安然在心里问一个问题，又自己回答一遍，然后又否认一遍。好像这样的话，就能很轻易地欺骗自己，其实自己并不紧张。

应该是这样吧？

不过，难道他不应该是她的长辈么？都还没有开始交往的男朋友，有先见家长的规矩吗？

这么奇奇怪怪的思虑之后，他们已经找了一个位置坐下。

是应该有四个人的位置。

宋七七和林洛施坐在了一边，他坐在了另一边，空出了一个位置，他恍惚觉得那个空出来的位置有点儿突兀。

那这样的话，等下那个男孩子过来的话，岂不是要坐在他旁边？

坐在他旁边的话，他怎么能好好仔细地看清楚他长什么样子啊？那不成还要做出刻意的姿势去看人家的样子吧？

宋安然的手一直放在腿上，时不时地去蹭蹭自己的牛仔裤。

估计这会儿，他都没有注意到这么久了他的手心一直在出汗吧。

真的，宋七七稍稍一低头，就能看到桌子下面他的裤子，大腿那块儿，已经快要被他的手汗浸透了，纯蓝的牛仔裤颜色深了这么一大块，看起来挺明显的。

其实，宋七七也挺紧张的。

哪有什么她有好感的男孩子，那不过是用来骗宋安然的托辞而已。

不过，等下真的会有一个男生出现。

但是，在这之前，宋七七真的没有见过这个男孩子。

据说，是林洛施的表弟。据说，确实长得挺好看的。

恩，和宋安然比起来应该还差那么一点儿。

等了好一会儿，林洛施一直和宋七七小声说笑，宋安然却一句都没听进去。

他觉得自己的脑子里嗡嗡的，好像在思考什么，但是他自己又不知道。

“小叔。”

她叫他，他没有听到，没有反应，继续自己发呆。

“喂，小叔。”她微微皱眉，在下面用脚踢了踢他。

“啊、”他回过神来，看着她，不知所措尽数表现在自己的脸上。

“我怎么觉得你今天状态不太对呢。我跟你说啊，等一下，那男生过来的时候，你可不能这样，嗯哼，要不然被人家误会我小叔是个傻子，那就不好了哦。”

。

156.第156章 我小叔是个傻子2

傻子？宋安然撇嘴，他看起来像傻子吗？

“可是，要不然的话，我应该说什么啊？”宋安然面上是难得的迷茫的表情，很认真地请教对面两个女孩子。

他怎么觉得，今天这场好像是自己在相亲啊、

要不然的话，他究竟是为什么要紧张啊？

林洛施翻了一个大白眼，“宋大少爷，我就说吧，您老人家智商还行，情商绝对为零。你想说什么说什么，我们怎么知道？”

宋七七忍不住在心里偷笑。

不过，她心里有一点小小的内疚，话说这样子设计她单纯又无知的小叔，真的好吗？

宋安然觉得这一天的时间都过得特别特别快，连一个给他好好思考问题的时间都不给，事情一件一件来得太快，猝不及防，毫无防备。

真的，江小北没给宋安然思考的时间，就出现了。

江小北，真的是林洛施的表弟。

江小北，真的长得挺好看的。

和宋七七差不多大的年纪，皮肤很好，自信又阳光的样子单是站在宋七七跟前也会让宋安然突然没了分寸。

他笑得很阳光，出现在他们面前，很温暖的眼神看着宋七七，很温柔地叫她“七七”，很客气地跟宋安然点头微笑。

林洛施的笑容也恰到好处。

她的表弟，她就只是交代了那么一遍，他就记住了自己应该做的事情，动作微笑言语之间，都做的很好，滴水不漏，落在宋安然这种早就失了分寸的人眼睛里，更没了分辨真假的能力。

宋七七的演技也真不是盖的，尽管是第一次见面，还是装作早就认识了的样子。

就连看向江小北的眼神里，都多了几分该有的不该有的小小的温柔，还有那种一点点的没有被掩饰掉的甜蜜。

那样的眼神，落在宋安然的眼睛里，就显得格外刺眼了。

点菜的时候，江小北很认真地盯着宋七七，眼神一刻都不曾从她脸上移开，那种独属于情侣之间的小缠绵被他演绎到极致。

从点菜，到上菜，再到吃饭，宋安然一句话都没说上。

全程都是江小北在说话，时不时逗得宋七七掩嘴轻笑。

林洛施全程一直在旁边作透明状，假装透明的林洛施倒让宋安然心里多多少少有些安慰，对，他应该也是透明的。

他说，“七七啊，你笑起来真好看，我就这样看着你不吃饭也可以。”

他说，“七七啊，多吃点肉，女孩子不要一直减肥，肉肉的才好看。”

他说，“七七啊，从学校门口开出的75路公交车，会有一个长得很可爱的小老头司机。”

他说很多很多，他好像每句话都会叫她“七七”。

宋安然偶尔抬头看一眼宋七七，她的脸上一直挂着浅浅的微笑，她的视线从江小北出现之后就一直黏在他的身上。

宋安然觉得自己心里闷得不行，难受得厉害。

为什么会难受呢？

这种感觉大概就是世界上所有的爸爸嫁女儿时的心情吧。不舍得，却又无可奈何。

可是，为什么会难受得这么厉害呢？

。

157.第157章 我小叔是个傻子3

“七七，我去一下洗手间哦。”江小北在收到林洛施的眼神示意后，简短地犹豫了一下，然后满面温柔地看着宋七七，开口说道。

宋七七微笑着点头。

江小北别有深意地看了宋安然一眼，然后就潇洒地离开了。

饭桌上只剩下他们三个人了，空气里竟然隐隐约约有一种叫做尴尬的东西。

“洛施姐，小叔。”宋七七目送着江小北离开，直到怎么都看不到他了，她的视线才恋恋不舍地从那个方向收回来，然后轻声开口。

宋安然开口咳嗽了一下。

林洛施眉毛微挑，瞥了宋安然一眼，然后十分淡定地开口，“怎么了？”

“怎么样怎么样啊？”宋七七满是期待地盯着宋安然。

林洛施耸耸肩，也看了一眼宋安然，不冷不热地说了一句，“还可以吧。”

“什么叫还可以吧？”宋七七收起脸上的笑意，白了林洛施一眼，看起来还不是很高兴了。

宋安然低着头，现在更想假装自己是透明的了。

“小叔，你觉得呢？”宋七七又把满是期待的眼神投向宋安然。

宋安然皱眉，吸了吸鼻子，又吸了吸鼻子，“我也觉得还可以吧。”

“你们俩欺负人。”宋七七往椅子后面一靠，拍了一下桌子大声说道，“合着我叫你们俩来一点作用都没有啊。”

宋安然抬头，向卫生间的方向看了一眼，没有看到江小北的身影，才回头看着因为赌气噘着嘴的宋七七，心里狠狠地酸了一下，“长得还可以，不过这种小白脸类型的男生都不是专一的类型，看起来比较花心。”

还好宋七七憋得住，要不然她现在真要在这笑喷了，翻了个大白眼，又翻了个大白眼，宋七七才慢条斯理地开口，“小叔，我没听错吧？你说他是花心的类型？”

“怎么了？”这会儿，面对宋七七的疑问，宋安然竭力淡定地回应道。

“可是，你自己不也是这种小白脸的类型么？”宋七七努努嘴、

宋安然一个没忍住，不小心咬到了自己的嘴唇，嘴里有一点苦苦的，好像出血了。

看着宋安然有些狰狞的面部表情，宋七七和林洛施都疑惑地看着他，宋七七开口，“怎么了你？”

宋安然摆摆手，另一只手捏了捏自己的嘴唇，“没事没事，就是一不小心咬到自己了，挺疼的。”

宋七七这次是真的没忍住，笑出声了。

“你个死丫头，你小叔都疼成这样了，你还这么没良心，还笑得出来？”宋安然皱眉，瞪着宋七七，开口说道。

江小北是在这个时候回来的。

他落座的时候，宋安然话音刚落，一扭头就对上了他探究的视线，略微有些尴尬起来。

“怎么了？七七，你惹。。小叔不高兴了？”江小北浅笑着看着宋七七，开口问道。

宋七七伸了个舌头，撇撇嘴，“我没惹他，他自己不小心咬到自己了，还要怪我。你见过这么为老不尊的长辈吗？”

宋安然脸色有点儿难看，他觉得有点儿难堪，被江小北撞到自己这副样子就是难堪。

。

158.第158章 我小叔是个傻子4

他也不知道为什么，被江小北撞到自己这副样子就是觉得难堪。

让人无法理解的自尊心，又在莫名其妙地作怪。

这顿饭吃得异常诡异。

没有达到林洛施和宋七七一开始想要达到的效果，宋安然的状态也是谜一样的存在。

结束的时候，宋七七和林洛施两个人去卫生间，就剩下宋安然和江小北两个在站在外面等他们。

气氛一下子又变得异常诡异。

其实，如果可以的话，宋安然真的很希望，自己可以一直假装很淡定，假装没有察觉到这空气里浓浓的尴尬气息，然后一直保持高冷，一句话都不说。

其实，他本来就是那种人，对那些无关痛痒的人，向来都是不肯多说一句话的。

可是，对江小北，他竟然意外地觉得很尴尬。

为什么呢，因为宋七七的原因么？

“那个，小叔。”

就在宋安然很认真地思考自己的问题的时候，站在一边的江小北微笑着开口。

他的脸上挂着浅浅的却又恰到好处的笑容，让人看不出他心里的任何想法。

宋安然微微皱眉，他没注意到自己脸上一闪而逝的反感。

对，就是反感。

他没听错的话，刚刚江小北叫的是“小叔”。

小叔？他为什么要叫他小叔？

他们应该是差不多大的年纪吧、如果非要论个大小的话，好吧，他宋安然确实是要比他大上一两岁的。

可是，一两岁的年纪差，他要叫他小叔么？好搞笑的。

所以说，他是在按着宋七七的叫法叫的么？

宋安然觉得心里堵得难受，真的，心里那股火突然上升到极致，好像马上就要控制不住了。

江小北看着宋安然面上的表情转换，心里好笑得厉害，脸上却依然还是恭敬和微笑。

“小叔，我经常听七七说起你。她很崇拜你呢，我也觉得你很厉害。”江小北说话的时候，一口洁白又整齐的牙齿露出来，好看得不得了。

宋安然一时之间竟然不知道要如何回应。

崇拜？宋七七对他只是崇拜么？

她之前不是还说过喜欢的么？

宋安然心里酸得厉害，真像刚喝了一大缸子醋一样的酸，可是这种情绪却又无处发泄。

因为就连他自己都觉得，自己心里这种情绪很是莫名其妙。

宋七七和林洛施有说有笑地向两人走过来，宋七七注意到了宋安然面上不是很正常的表情，但是也只是瞥了那么一眼，就强迫自己去看江小北。

恩，做戏就要做全套。

“我们走吧。”宋七七温柔地看着江小北，就连说话的语气都多了几分温柔。

“小北，是和我们家七七一个班的么？”沉默了几乎一路的宋安然，终于憋出了这么一句话。

他不知道自己是什么心理，为什么要在七七前面加一个“我们家”。

江小北还是微微笑着，开口，“不是呢。我高一了。”

“高一了？”宋安然皱眉。

“怎么了？”江小北坦坦荡荡的语气，好像很乐意等着宋安然的一切质疑。

宋安然只是看了一眼宋七七，就面无表情地摇了摇头，收回视线，“没事。”

。

159.第159章 我小叔是个傻子5

“小叔，洛施姐，再见。有空再找你们哦。”到了要分开的地方了，宋七七笑得阳光灿烂，看着宋安然和林洛施，认真地冲他们摆手。

江小北站在宋七七身边，站得很随意，和笑起来很好看的宋七七一起落在宋安然的视线里。

竟然有一种很配的感觉，察觉到自己心里这个想法的时候，宋安然真想一巴掌把自己打晕。

“小叔，学姐，你们先回教室吧，我送七七回去。”江小北好像是故意迎上宋安然的视线，语气淡淡地开口，好像这是一件很正常的事情一样。

林洛施微笑，点头。

宋七七和江小北转身就要离开。

“等一下。”

所有人都愣住了，宋七七皱着眉头，回头看到面无表情的宋安然忍不住张张嘴，她刚刚真的没有听错吗？刚刚那句话是宋安然说的？

宋安然依然面无表情，语气听起来确有几分冰冷，“你们先回去吧，我跟七七有几句话要说。宋七七，跟我来。”

宋安然说完，根本不管其他人的反应，直接伸手过去一把抓住宋七七的胳膊，大摇大摆地就把还没反应过来的她从人前拉走了。

林洛施和江小北还站在原地，看着气势汹汹的宋安然拉着明显反应慢了半拍的宋七七，林洛施嘴角勾起一抹弧度，好像早就预料到这个结果一样。

江小北眼睛里满是趣味地看着渐行渐远的两个人，嘴角也微微上扬着，不过那其中好像多了很多别的东西，比如说不屑。

宋安然拉着宋七七走了好远，走到学校运动场一边的小道上，才停了下来。

还是下午，小道上没有很多人，头上树叶叠盖着树叶，枝杈交叉着枝杈，偶尔有几只小鸟飞过，在寂静得不得了的小道上留下几声欢快的叫声。

宋七七侧脸微微扬起，看着面无表情的宋安然，忍不住开口问道，“小叔，你带我来这里干什么？”

宋安然扫了一眼宋七七，又很快移开视线，有些飘忽不定地看着或进或远的东西，没有说话。

宋七七眉头皱得更厉害了，小心翼翼地扯了一下宋安然的衣袖，继续问道，“小叔，你是不是有什么话对我说啊？比如说，关于。。江小北的？”

宋七七此刻心都要跳到嗓子眼了，刚刚她差一点点就说漏嘴了，真的，一时之间没有想到江小北的名字，不过还好，最后想到了。

宋安然这次低下头来，很认真地对上宋七七满是疑惑的眼神，“我觉得他不是很靠谱，你还是不能早恋。”

宋七七心里是欣喜的，可是落到脸上，就是更加无辜又单纯的疑惑表情，“为什么啊？我觉得他挺好的啊，对我挺好的。”

“可是，你才上初中。你还没成年呢，谈什么恋爱啊？像他们那种男孩子，就喜欢骗你们这种单纯又无知的小女生，我这是为你好。”宋安然觉得自己脑子都要炸了。

“小叔，你想太多了吧。”宋七七忍不住翻了个白眼，她真是想给宋安然刚刚那个理由点个赞。

。

160.第160章 我小叔是个傻子6

“你不相信我？”宋安然的声音忽然提高，好像是一个抒发己见的小孩子等着大人的肯定，却反过来被质疑的反应。

宋七七“噗嗤”一声笑出来，“小叔，不是我不相信你。只是你一个理科生，也得知道要说明一件事情，总得有个可信的论证吧、”

宋安然愣了愣，心里有点慌。

他是心虚。

对，他确实没有办法证明自己的想法，证明江小北不会是一个好的男朋友。相反的，他看起来其实各方面条件都还不错。

只是，宋安然就是自己心里不舒服，特别不舒服。

“我是你小叔吧？我不能让你走错路啊，我跟你说，你趁早断了和那小子的联系，得好好学习，不能早恋。”宋安然觉得自己的脸色都要变了。

宋七七翻了个白眼，又瞥了宋安然一眼，然后十分不耐烦地点头。

荒草丛生的青春，我心里想要的却从来只有你一个人啊。

后来的宋七七再回想起那段日子，总是觉得无语的。她向来自信得很，只要是想做的事情，下定了决心，不管付出什么样的努力，总是能够做到的。

对，所以这件事情也是不例外的。

有着那么清晰的原则，和坚定立场的宋安然，最后还是成功进了她的圈套。

这一套就是这么多年，走也走不出，逃也逃不掉。

那天晚上大吵一架之后，宋安然第二天一早是想要跟宋七七找些话题来缓和气氛的。可是，宋七七好像换了一个人一样。

都不怎么看他，好像就把他当成一个陌生人一样。

宋安然吃了无数个瘪，好多话都被她不冷不淡的表情给憋了回去。

吃完饭，宋安然换好衣服，特地跑到宋七七的房间门口，深呼吸几口气，才慢慢抬手敲了敲门。

宋七七的声音从门里传出来，“谁啊？怎么了？”

宋安然咽了咽口水，为什么面对一个小丫头，他总是要无缘无故地就紧张了呢。

“我。你去不去上班了？我这边要走了。”

门里的宋七七在听到宋安然的声音的时候，心明显地漏跳了一拍，然后想都没想地就开口，“小叔，你去上班吧。我等一下自己去。”

宋安然突然就不知道应该说什么好了，沉默了五秒钟之后，才轻轻地从喉咙里吐出一个字，“哦”。

一定要那么礼节性地疏远吗？

宋安然心里堵得难受。

在办公室做了一天，眼睛时不时地盯着几天前才被搬进自己办公室的那张办公桌。上面的东西放得乱乱的，很像宋七七的风格。

宋安然脑子里一直想着最后宋七七那句“等一下自己去”，但是就那么心不在焉地坐着等了一天，还是什么都没有等到。

宋安然走之后，宋七七在房间里简单想了一下，就给顾聪洋打了个电话。

顾聪洋打昨天晚上的事情之后，心里还突突的，好紧张，真的好紧张，他不知道这种感觉算得上恋爱了么？

一大早接到宋七七的电话，顾聪洋总算知道心花怒放这个词究竟是什么意思了。

。

161.第161章 这是长大了1

其实，如果可以的话，宋七七也是不想麻烦顾聪洋的。

毕竟，在她和宋安然之间的关系还没有处理清楚的情况下，这样对一个毫不知情并且已经对她表现出十分明显好感的男人来说，是有一点不公平。

但是，毕竟刚回国。

最要好的闺蜜现在也已经成为了仇人。

宋七七在这个从小长大的城市里，竟然找不到一个相熟的朋友。

“七七，你起床了？”顾聪洋雀跃又带着一点点小惊喜的声音。

“恩。”宋七七声音淡淡的，让人听不出来喜怒，落在顾聪洋的耳朵里却多了几份温婉。

喜欢一个人的时候，她最丑的样子落在你的眼睛里都是好看得不得了。

“顾聪洋，你能帮我个忙吗？”

顾聪洋愣愣神，忙不迭地点头，“好啊，什么忙你说，我能做到的一定帮。”

不知道为什么，他觉得心里有点儿酸酸的。

虽然才认识没多久，可是他想象得他们之间的交流方式不应该是这样的。

对，不应该像现在这样听起来有点儿礼节性的疏远。

他不喜欢，觉得心里硌得慌。

“我想找个房子，可以用来做工作室的那种。恩，最好大一点。”

“找房子？”顾聪洋下意识地开口问道。

电话那边是短暂的沉默。

顾聪洋喉结上下滚动着，就算是打电话，他也觉得好像是有那么一点尴尬。

好在，下半句没有脱口而出。

他们之间就是还没有熟到什么都可以问的地步。

顾聪洋觉得嗓子有点儿痒，伸手挠了挠自己的头发，“好啊，我帮你找。有结果了联系你。”

“恩。”宋七七淡淡回应。

这会儿，顾聪洋才察觉到宋七七的声音听起来是有那么一点怪怪的，好像兴致不是很高。

顾聪洋在心里责怪自己真是后知后觉，一通电话都要打完了，才听出她的不对劲来。

估计是觉得无趣，宋七七那边已经先一步挂掉电话了。

听着手机里突然传来的有些急促的“嘟嘟”声，顾聪洋恍惚觉得有点儿伤感。

好像一夜之间又回到原点了那种感觉。

或者说，昨天晚上其实根本什么都没有发生，那些他以为的革命性的发展不过是他以为的而已。

挂了电话，好久顾聪洋都没有回过神来。

不过就是一通电话而已，顾聪洋莫名其妙地心情就有点不是很好了。

明明之前都还好好的，可是到底为什么心情不好，他又说不上来，也想不出来。

看来，是真的喜欢上了呢。

喜欢一个人，才会这般莫名其妙，没什么理由就着了魔，就失了心。

开心是为她，不开心也是为她，有时候就只是自己心里一个小小的猜测，也能莫名其妙欢喜好久。

她也是喜欢自己的吧？不然，怎么会找自己帮忙找房子呢？

不过，昨天他好像表白了呢，她没有做出什么表示来，不过吻了他。

顾聪洋从来没有过像现在这样，像一个等待成绩出来的学生，各种莫名的猜测和心慌，生活好像因此一下子变得不寻常了呢。

。

162.第162章 这是长大了2

顾聪洋托了人，很快就在中心商业区比较繁华的地区找好了房子。

最最关键的是，那地方离顾聪洋的公司很近，这也是他心里唯一的一点小小的私心吧。

所以，当宋安然在心里纠结了好久，终于决定要给宋七七打个电话，质问她为什么不去上班的时候，宋七七正在刚找好的办公室里和顾聪洋有说有笑地收拾东西呢。

宋安然真的是在心里纠结了好久，他想看见她，哪怕两个人什么都不说，什么都不做，就隔着远远的距离，他能够看到她，那就已经知足了。

在电话接通之前，宋安然真的是连说话时的语气，就连呼吸都反复练习了好多遍。

可是，宋七七在看到宋安然的来电的时候，就只是眉头那么微微皱了一下，然后就回归正常。

微笑着对上顾聪洋疑问的眼神，宋七七手指轻轻向右划，手机放到耳侧，声音淡淡的，又暖暖的，“小叔。”

那么简单的两个字，在过去的这十几年里，她曾经说过无数次。

可是，宋安然还是蓦地心就漏跳了一拍。

大手不自觉地握紧，他开口，“你在哪儿。”

宋七七努努嘴，很是平静地开口，“外面玩呢，怎么了？”

“你怎么不来上班？”

宋七七的眉毛微微上扬了一下，有着些许的疑惑表情，然后嘴角就勾起了一抹很舒适的弧度，“小叔，我不是跟你说了吗？我不去你那里上班了，你那的工作不太适合我。”

宋安然觉得自己的心堵得难受，一点都不开心。

为什么，不管是五年前，还是现在，不管是大事，还是小事，她都可以说得这么云淡风轻的，好像什么都不在乎一样，好像从来都没在乎过一样。

宋安然那一刻突然有一种前所未有的挫败的感觉。

真的，以后再过十年，二十年，他面对她，只要是和她有一点点关系的事情，他都做不到这么淡定。

“小叔，你有在听吗？”她的声音淡淡的，因为宋安然那边不说话，所以有一点小小的担心。

宋安然轻轻“嗯”了一声，宋七七准确地听到，然后点点头。

两个人突然就这么谁也不说话了，也谁都不挂电话，就这么静静听着彼此的呼吸声，气氛有些尴尬。

顾聪洋眼睛都不眨地，一直特别认真地盯着宋七七看。

宋七七好久都不说话，就连顾聪洋都察觉到哪里似乎不太对劲了。

“七七？”他的声音清冽，声线干净，清晰地透过手机传到宋安然的耳朵里。

“恩？”宋七七的声音。

“谁的电话啊？”他小心翼翼地开口，面容带笑。

“噢。是宋。。我小叔的。”

这句话说完，宋七七就已经把电话挂掉了。

宋安然一个人在那边听着突然就被放大的急促的手机里传来的“嘟嘟”声，整个心都沉得像有一万斤重一样。

所以，就算过了五年，你匆匆忙忙回来，就算我为了你放弃了全世界，我们依然还是不能在一起是么？

。

163.第163章 这是长大了3

“怎么了，宋安然他找你什么事啊？”顾聪洋微笑着看着宋七七，就站在她的面前，两个人之间的距离略微有一点点近了。

顾聪洋说话的时候，还抬起手轻轻落在宋七七的耳侧，动作温柔地把她额前的碎发细致地别到了耳后。

宋七七看着顾聪洋的动作，愣怔了一下，嘴角的笑容都有一些僵硬了。

没什么，只是想到了宋安然而已。

她真的没有想过，原来有一天，会有另外一个男人的出现，也会做着那些过去他做过的令她心跳不止的那些动作。

随着时间的流逝，究竟有什么是不能被代替的呢？

宋七七突然觉得很累，真的很累，她真的很想问一问这些年的自己，到底是为什么要坚持那些本不值得坚持的东西呢，把自己搞得这么狼狈又这么累。

人这一辈子总是要遇到很多人的，并不是碰巧你喜欢他，他也喜欢你，那么他就是那个对的人。

因为，你们相遇的时间，地点，这些都是衡量你们能不能一直一直在一起的标准。

哪个人不是在经历过几个错的人之后才遇到对的人的呢？

如果一个人，从一开始就给你很渺茫的希望，你们在一起的时候，有的只是痛苦和折磨，那么不管你多么喜欢那个人，他都不会是对的人。

“没什么啊。”宋七七笑得很温柔，这笑容落到顾聪洋的眼睛里更多了几分柔情。

“这样吧，顾聪洋，为了谢谢你帮我这么大的忙，今天我请你吃饭怎么样？”

顾聪洋瞪大了眼睛，看起来似乎很惊喜，然后忙不迭地点头，生怕下一秒钟宋七七会反悔一样。

“虽然吧，我确实不应该让一个女孩子请客，但是我又特别想跟你吃饭，所以，我没有选择，只能答应你了。”顾聪洋笑得眼睛都红了，就像一个很容易知足的，刚开始谈恋爱的小男生一样。

“废话那么多。”宋七七翻了一个白眼。

因为刚回国，对环境都不熟悉，宋七七就近随便找了一家西餐厅，环境看起来还可以的那种。

“既然是我请客，那你点餐吧，不用为我省钱。”宋七七把菜单往顾聪洋面前一推，脸上是很无所谓的表情。

顾聪洋接过来菜单，“那你放心吧，我一定会把你吃得腿软的。”

宋七七手撑着下巴，不知道在想什么，被顾聪洋的话逗乐了，嘴角上扬，眉梢都带着笑，很好看。

视线透过窗户，静静地落在外面。

宋七七大学是在P大上的，这会儿她突然很想回学校看看。

能考上P大，对她来说，真的是个奇迹。

因为高中那会儿，她的成绩真的很差，在班里顶多也就算个中等。

可是，宋七七iye不知道自己的运气到底是为什么那么好，唯独高考的时候发挥好了，比平时的成绩高上七八十分，如愿以偿或者说是想都没想过，竟然上了宋安然所在的P大。

虽然，她上大一的时候，宋安然已经是大四的毕业生了。

。

164.第164章 这是长大了4

可是，那个时候，两个人都已经确定了关系了。

在宋七七不停的努力的情况下，宋安然终于放下了他心里的那个坎，承认了他对宋七七的感情。

然后，P大，光是想想，宋七七就止不住地想笑，那里真的有他们俩之间太多的回忆了。

在刚开始确定关系的时候，在还不用考虑那么多实际的问题时，在都巧妙地回避关于未来的各种问题的时候，那里真的有太多关于他们之间甜蜜的回忆了。

顾聪洋点完餐，一抬头就看到宋七七盯着窗外发呆傻笑的模样。

他的心跳不受控制地加速，他看着她的侧脸，竟然忍不住地看呆了。

她在看风景，而他在看她。

没心没肺地生活了二十多年，还以为会这样无牵无挂地过一辈子呢，却没想到，原来喜欢上一个人是一件这么容易的事情。

所以，如果你还没遇到生命中那个对的人，那就不要着急，或许下一秒钟，你就会遇到一个让你连视线都不舍得移开的人。

他慢慢伸手，想要覆上她的脸颊，感受一下属于她的温度。

手还停留在半空，宋七七就已经回过神来，似乎有些被吓到，下意识地向后缩了一下。

两人都有一些惊讶，沉默的短短五秒钟，气氛莫名的有些尴尬。

顾聪洋放在空中的手慢慢收回，然后嘴角微微上扬，脸上带着几分歉意地看着宋七七，而后慢慢开口，“你刚刚在看什么啊？笑得那么开心。”

宋七七也笑了出来，嘴角微扬，眉梢上挑，眼睛微眯，盯着顾聪洋的眼睛，不好意思地开口，“没什么啊，就是想到了一些很好玩的事情。”

“是吗？”顾聪洋心里酸酸的，他很想要走进宋七七的心里，就是很近很近的那种。

“对了，顾聪洋，你之前大学在哪里上的啊？”

顾聪洋微微愣怔，然后开口，“T大，怎么了？”

“哦。”宋七七若有所思地点头，“没什么，就是突然很想回P大看看。大学毕业后就直接出国了，好久都没回过母校了。”

看着宋七七满是怀念的眼神，顾聪洋心软得不行。

“那好啊，等一下吃完饭，我带你回去看看就是了。”

怕是如果她说她现在想要去月球上看看，他估计也会微笑着毫不思索地点头答应。

“真的啊？”宋七七眉飞色舞，眼神里带了一丝丝的不可置信，满是惊喜地盯着顾聪洋，开口问道。

“当然是真的了。”顾聪洋，他突然觉得很幸福，真的很幸福。

她开心，他就开心了。他能一直陪在她的身边，那就是这辈子最大的幸福了。

“那，快点吃饭快点吃饭。要不然的话，等一下就太晚了。”宋七七真的很开心。

吃完饭，顾聪洋开着车带宋七七来到P大的时候，天已经黑透了。学校里到处亮着灯，路上也到处都是路灯，灯光不是很亮，却把两个人的影子拉得长长的，重叠在一起，感觉距离很近。

顾聪洋盯着地上的影子，忍不住就笑出了声。

。

165.第165章 这是长大了5

“你笑什么啊？”宋七七用胳膊肘撞了顾聪洋的胳膊一下，用看傻子一样的眼神看着他。

顾聪洋愣了一下，然后嘿嘿傻笑着看着宋七七。

“没啥啊。”

宋七七撇撇嘴，这人一定是傻了。

“我们去哪啊？”虽然是晚上了，但是学校毕竟是学校，看起来活动的人还挺多，不过小情侣也挺多的，还真的挺有一种大学校园的感觉。

宋七七抿着嘴唇，不知道在想些什么。

“到处走走吧。”良久，宋七七才冒出这么一句话。

“噢，好。”顾聪洋对宋七七好像有点百依百顺，她说什么就是什么，一点异议都没有。

“不过，七七，你之前在这里上的大学啊？”

“对啊。”两个人走得很慢，微风轻轻地迎面吹在脸上，很舒服的感觉，宋七七声音很轻。

“噢。要是我当年也在这里上学就好了，说不定就可以早些年遇到你了。”

宋七七笑笑，没说什么。

哪有那么多的如果和可是，谁也改变不了过去，就像这个世界上本来就有一些东西，是谁都改变不了的。

她和宋安然的第一个亲吻就是在这个校园里，也是这样一个清风徐徐的晚上。

虽然宋七七在七岁那年就已经亲过宋安然了，但是那种感觉是不一样的。

气氛本来挺好的，两个人虽然不说话，但是走得足够慢，然后宋七七放在包里的手机就这么突兀地响了起来。

微微皱眉，顾聪洋也看向她。

宋七七有些不好意思地对着顾聪洋笑了一下，然后从包里拿出手机。

屏幕上一闪一闪的“小叔”两个字，被顾聪洋也看在眼里。

还有宋七七明显有些僵硬的面部表情，虽然只有几秒钟。

拿着手机的指尖都在颤抖，宋七七在心里思考着是要接呢，还是不接呢。

顾聪洋都已经看到了，自己要是不接的话，那不是摆明了心里有鬼吗？

可是，自己本来就是心里有鬼，自己就是不想接，就算他知道了又怎么样？有什么关系吗？

宋七七觉得自己脑子里乱得不行，但是已经快一步点了接通。

电话那边没有声音，但是宋七七还是隐隐约约觉得自己仿佛听到了宋安然熟悉的呼吸声。

“小叔，”她开口。

“你在哪呢？爸在家等你吃饭呢。”他的声音一如既往的冷淡，不带着一丝的别的感情，让人完全听不出喜怒。

宋七七下意识地抬头看了一眼自己旁边的顾聪洋，然后慢慢开口，“我在。。外面呢，吃过了，你们不用等我了，先吃吧？”

电话那边沉默了一会儿，就在宋七七以为宋安然不会再说话，要挂了电话的时候，宋安然的声音又突然从那边传过来，“我问你在哪呢？”

这一次，宋安然的语气很强势，带着不容拒绝的坚决，还有一点强硬。

宋七七撇嘴，心里有一点儿不高兴了。死男人，跟谁耍脾气呢，他现在算是拿着小叔的身份来管她吗？

。

166.第166章 这是长大了6

一直在一边目不转睛地盯着宋七七的顾聪洋，在察觉到宋七七脸上看起来不是很正常的表情后，眉头皱得越发厉害了，然后小心翼翼地开口，“怎么了，没事吧？”

那一瞬间，这个世界真的特别安静。

反正，顾聪洋的声音毫无阻碍地钻到了宋安然的耳朵里。

宋安然脑子一懵，然后觉得自己整个人都要炸了。

这个死女人，果然还是和别的男人在一起吗？

所以，她真的以为，有些不该开始的错误，是想结束就能结束的吗？

“宋七七，你在哪？”

宋七七翻了个白眼，假装完全没有听出宋安然话里的恼意和愤怒，笑意吟吟地开口，“小叔啊。。你说什么呢？我这边信号不太好，听不清楚。这样啊，我晚一点回去，你和爷爷不要着急啊。也不用等我了。拜拜。”

宋七七说完，完全不给宋安然再说话的机会，就直接把电话挂断了。

听着有些喘不过气来的“嘟嘟”声，宋安然在愣了好一会儿之后，才慢慢地把手机从自己的耳朵边上拿下来。

“宋安然怎么了？找你有急事啊？”顾聪洋很认真地盯着宋七七，开口问道。

“没有。”宋七七面无表情地摇头。

“你小叔他。。什么时候结婚啊？”

宋七七皱眉，下意识地咬了咬自己的下嘴唇。

“怎么了？”

“没什么。我也不太清楚。”宋七七微笑着摇头。

顾聪洋还在愣神的时候，自己的手机就响了。

是宋安然打过来的电话。

看到宋安然的名字的时候，宋七七真是被吓到了，目瞪口呆。

宋安然也是愣了一下，然后笑出声来，摇摇头，就接了电话。

他只是觉得十分神奇，有生之年竟然还能主动接到宋安然打给他的电话，真是神奇得不行。

“宋总，怎么了，有大生意要找我谈啊？”顾聪洋开口调侃道。

“你现在在哪呢？”宋安然的语气听起来冷冰冰的，好像刚跟谁吵架生气了一样。

“我吗？现在在P大啊，怎么了？”

宋七七还想提醒顾聪洋不要告诉宋安然他们在哪的时候，顾聪洋已经把话说出去了，宋七七的话硬生生被堵回肚子里了。

“没事。”甩下两个字之后，宋安然就十分潇洒地挂了电话。

顾聪洋握着手机，一脸懵逼地看着宋七七。

“你小叔这是怎么了？一言不合就把我电话挂了。”顾聪洋真是哭笑不得。

“你不要管他了，神经病。”宋七七心里有一种不好的预感，她觉得自己已经想到了一些什么可怕的事情。

“我突然好饿了，要不然我们出去找个地方吃东西吧？”宋七七看着顾聪洋，开口说道。

“吃东西？可是你不是刚刚才吃完吗？又饿了？”顾聪洋不理解宋七七心里的担忧和害怕，以为她真的是饿了呢，心里还小小的惊讶了一番。

。

167.第167章 岁月安然1

宋七七本来也没有要跟顾聪洋计较的意思，这会儿看到顾聪洋突然认真起来的样子，一时之间又不知道应该作何反应，有点哭笑不得。

“我就是想去吃点凉的东西，好吧，我们去外面逛逛？”宋七七伸手拉住了顾聪洋的胳膊，仰着头，一脸期待地盯着顾聪洋。

顾聪洋点头。

两个人就这么一前一后地往学校外面走。

宋安然找到宋七七的时候，她正和顾聪洋两个人在学校外面的小吃街上，像那些还没有毕业的大学生情侣一样，手里拿着久违的小吃，一边吃一边笑。

昏暗的街灯下，有些嘈杂的声音，宋七七接过顾聪洋递过来的饮料，一抬头，就对上了宋安然冰冷的眼神。

世界静止了一秒钟。

宋七七在脑海里盘算着现在算是怎么回事，她有做错什么吗？他为什么要用那种眼神看着自己呢？

“嗨。”持续僵硬了两秒钟后，宋七七微笑着开口，还不忘用空闲的手冲宋安然摆摆手。

顾聪洋这才注意到宋安然的出现。

有些意外。

宋安然不说话，宋七七心里有点儿紧张，他总不至于这个时候做出些有失他身份的事情吧。

不会的，那就太不像她小叔的处事风格了。

对，她就是有着足够的自信，他不会做出什么太过分的事情，所以才敢这么言笑晏晏的张扬。

顾聪洋还在愣怔的过程中，宋安然已经二话不说就把刚刚还站在他身边的宋七七拉走了，已经走出了十步之远。

那一会儿的功夫，顾聪洋回过神来，他站在原地，手足无措。

完全不知道现在是应该追上去，还是不追上去呢？

更让人感觉奇怪的是，就在刚刚的那几秒钟里，宋安然给他一种情敌的感觉。

对，他眼睛里透露出来的敌意，还有他的动作，好像都在警告他，要他离宋七七远一点一样。

这，就好像一个三角恋一样。

不过几秒钟，宋安然就自嘲地摇摇头。

不可能，怎么可能呢？他一定是疯了，竟然会神经过敏到这种程度，宋安然可是宋七七的小叔啊，亲叔叔啊。

宋安然不由分说地拉着宋七七，把她关进了车里，又很用力地打开车门，发动车子，动作一气呵成。

坐在副驾驶座上的宋七七，只能看到宋安然的侧脸。

他周身散发着十分危险的气息，看起来真的很生气的样子。

宋七七撇撇嘴，视线在他异常好看的侧脸上停留了好久。

“你怎么找到我的？”

宋安然眼睛依然直视前方，面无表情，却意外地开口回答了宋七七的问题，“这还用找吗？你在的地方，只要我想找就一定能够找得到。”

宋七七咬咬嘴唇，脑子里突然想到了一些事情，有点心酸，没说话，偏过头去，很认真地看着窗外的风景。

“你，是决定要和他在一起了吗？”安静了好一会儿之后，宋安然才开口，声音听起来有几分沙哑，却好听得不得了。

宋七七没忍住，就回过头来看了宋安然一眼。

。

168.第168章 岁月安然2

“和谁？”这句话是下意识地出口。

宋七七那会儿脑子是短路的，她真的不知道宋安然说的是谁。

不过，话一出口，她就有些后悔，还能是谁啊，肯定是顾聪洋啊。

“噢，没有啊，我现在不想谈恋爱。”

“不想谈恋爱？那你们还走得那么近？”宋安然语气里带着淡淡的嘲讽，好像宋七七说的是一个天大的笑话一样。

“不能做男女朋友，难道就不能做普通朋友吗？”宋七七也是觉得非常好笑。

声音都在发抖，她真的觉得自己已经和宋安然说的很清楚了，再这样纠缠下去，真的要毁掉两个人的人生了。

“普通朋友？宋七七，你是在跟我开玩笑吗？傻子都看得出来，顾聪洋是在追你。他会想要跟你做普通朋友吗？”

“。。”宋七七张张嘴，又什么都没说出来。

是的，她没办法反驳，也反驳不出来什么。

“可是，你管得着吗？我交什么样的朋友，也得经过你的同意了是吗？”宋七七觉得自己没有那么愤怒的啊，可是话一出口，好像整个人都在发抖一样。

“我不喜欢你跟他交往。”

“可是那和我有什么关系？”

两个人你一言我一语的，听起来很平静，但是似乎又好像夹杂了无数的尖锐一样。

宋七七有一种感觉，他们好像都狠下心来要伤害对方一样，用最尖锐的利器狠狠地刺进对方本就柔软的内心，刺到最深处最深处的那种，扒出来还不见血。

宋安然隐忍着没说话，但是宋七七感觉得出来，他真的很生气，真的很生气。

车子倏地停在了路边。

宋七七皱眉，看向窗外，心里却是一惊。

不知道什么时候，宋安然把车子开到了小路上来，这四周都是黑漆漆的，外面竟然连个路灯都没有。只能隐隐约约看到远处的灯火阑珊。

宋七七深吸一口气，心里有点发毛，这个男人，总不是被激怒了想要杀人灭口吧？

天哪，这黑灯瞎火的，荒郊野外的，自己叫破喉咙也不会有人来救自己吧？

“小。。小叔。怎么了？车怎么停了？”宋七七身上直冒冷汗，还是微笑着看向一边的宋安然，声音比起刚才来明显地多出了几分虚伪。

“你害怕了？”宋安然解开身上的安全带，突然偏过身来正对着宋七七，凑到她的耳边，小声地开口，声音里带着几分戏谑。

宋七七心里生出几分恼意来，这个男人好像在欺负她。

可是，这并不代表她就不害怕。

她真的已经在脑海里演练了无数遍打开车门帅气又潇洒地离开场景，可是现实却是她连动一下腿都不敢。

她害怕。外面，谁知道会有什么鬼。

聪明人从来不为难自己。

“小叔啊，你到底要干嘛啊？”越是假装冷静，脸上的笑容看起来就越虚伪。

不过，宋安然早就已经习惯了看到宋七七脸上那层常年存在的面具里，他确信自己知道她的想法，也确信自己深知她每一个动作的含义。

。

169.第169章 岁月安然3

“七七，你说你为什么一定要这么对我呢？”宋安然有些沙哑的嗓音，在这寂静的黑夜里，像是开出藤蔓的花，颜色血红血红的，让人不敢碰触。

宋七七下意识地弯弯手指，她有做什么吗？

脸上满满的都是谄媚的笑意。

“小叔，我们快点回家吧，这么晚了，我想睡觉了。”

“回家、？”宋安然冷笑一声，好像听到了什么了不得的事情。

顾聪洋一个人在满是人的小街道上漫无目的地走动，脑海里总挥之不去的是刚刚宋安然拉着宋七七的手，站在他面前不过一秒钟的对峙。

之前宋安然打电话给他，他还以为只是为了确保宋七七的安全。

可是，为什么现在看起来，宋安然好像一点都不希望他和宋七七在一起呢？

他有什么地方做错了吗？有哪里做得不好吗？

顾聪洋忍不住就觉得脑袋都大了，这才刚开始，就得罪了宋七七的叔叔，怕是以后的日子不是很好过。

顾聪洋嘴角上扬一抹满是嘲讽意味的弧度，心里有几分酸酸的。本来还以为和宋安然是朋友的缘故，他和宋七七之间会特别特别顺利呢。

本来还以为宋七七的出现就是上天送给他的礼物。

对，就是上天送给他的最好的礼物。

“宋安然，你不要再这么幼稚下去了好吗？你觉得就算我们现在都能放下过去，重新在一起，可是那又有什么不一样吗？”

宋七七的话像一根尖锐的针一样，用力地扎在宋安然的心上，疼得不行。

是的呢，并没有什么不一样。

他们还是不能像普通的情侣一样，不能在公众的视野范围内牵手拥抱，他甚至连向全世界宣告她是他的女人的资格都没有。

宋安然慢慢地放松自己的身体，整个人都瘫倒在靠椅上。

“可是，你真的能放下吗？”宋安然像是用尽最后一丝力气，吐出这几个字。

宋七七张嘴，想说些什么，却因为用力过猛，咬到了自己的舌头。

低头闷哼一声，其中夹杂着几分若有若无的痛意。

还是被宋安然捕捉到了。

“你怎么了？”刚刚还没有一丝力气的宋安然，此刻整个人都紧张起来，坐得笔直，认真地看着宋七七，一脸的关心和紧张。

宋七七摇摇头，眼神里充满探究地盯着宋安然。

车里的气氛一下子变得有几分暧昧了。

宋安然盯着宋七七的五官，车里黑黑的，他只能看到她如琥珀一般的眸子在黑夜里吸引着他。

几乎是没有任何分歧的，宋安然吻上了宋七七的嘴唇。

湿软的舌头直驱而入。带着欲望，带着怀念，不停地索求，索求，索求。

宋七七回过神来，想要挣脱，宋安然的大手已经扣在了她的后脑勺上，不容得她有一丝的闪躲。

宋七七皱眉，宋安然的动作却多了几分粗鲁，用力地吸**吮，宋七七的嘴唇和舌头都疼得厉害。

下意识地想要逃离，可是她越想结束，他的动作就越是猛烈，两人纠缠着。宋七七觉得自己下一秒钟就要窒息了。

。

170.第170章 岁月安然4

良久，宋安然才放开了几乎要窒息的宋七七。

两人面对面喘着粗气，空气里散发着浓浓的荷尔蒙气息。

两人就这么沉默着，气氛好像很恐怖。

过了好久，宋七七才开口，语气听起来似乎很轻松，“宋安然，这样吧，我们出去玩个游戏。”

“什么游戏？”宋安然微微皱眉，看着宋七七，开口问道。

“就是游戏啊，我们两个像普通的情侣一样手牵手去大学城逛一会儿好吧？就逛一会儿，逛到人快没了再回去好不好？”

宋七七仰着小脸看着宋安然。

虽然她很不想承认，但是也不得不承认，宋安然真的是长得很好看，尤其是在这样昏暗的视线里，他模模糊糊的轮廓更是好看了许多。

对，宋七七从小就是一个喜欢以貌取人，又特别容易被美色迷惑的十分肤浅的女人。

但是，这又怎么样？

这个世界本来就是一个看脸的世界，他长得好看，还不就是用来给人看的。

沉默了一会儿，几乎是毫无悬念的，宋安然在宋七七的意料之中点了头。

一直都是这样，他很少会拒绝自己的提议，不管是再疯狂，听起来再不靠谱的。

宋安然先下了车，然后小心翼翼地给宋七七打开车门，轻轻拉着她的手，扶她下车。

宋七七躲在宋安然的旁边，小眼睛一眨一眨地扫了扫四周，黑漆漆的，确实挺吓人的。

“这是哪里啊？你确定能够找得到回大学城的路吗？”宋七七有点儿不是很相信地开口。

宋安然也顺着宋七七的视线四处看了看，然后面无表情地点头，“放心吧。”

其实，宋七七并没有很担心。

从小到大，只要他在身边，不管发生什么，她都不会担心，，所有的安全感都是寄存在宋安然的身上的。

所以，现在再想想在国外的那五年，宋七七都有点佩服离开了宋安然的自己。

两人走了没多久，宋七七突然停下来不走了。

宋安然回头，看着站在原地不懂的宋七七，皱起眉头来，他的手里还牵着宋七七的小手，软软的，滑滑的，让人这一辈子都不舍得松开。

“怎么了？发生什么事了？为什么不走了？”宋安然小声地开口问道。

宋七七撇嘴，然后向前一大步，站在宋安然的面前，两个人之间的距离很近很近。

“宋安然，为什么做个游戏，你也要板着脸呢？有人欠你钱吗？你就不能笑一笑吗？”宋七七用另外一只闲着的手大力地掰扯着宋安然稍微有些僵硬的脸颊，原本英俊的面容多了几分鬼畜。

宋七七没有想到的是，下一秒钟，一直板着脸一本正经的宋安然，竟然真的咧开嘴唇，对她露出了一抹大大的笑容。

宋七七一瞬间就看呆了。

这一瞬间，就好像外星人攻击地球了，就好像大润发被抢劫了，就好像牛郎和织女相会了。

宋七七愣怔地看着宋安然的笑容，好久都说不出话来。

丫的，死男人就是一个妖孽，笑起来竟然可以这么好看。

。

171.第171章 岁月安然5

“现在好了吧？可以走了吧？”宋安然的声音暖暖的，落在宋七七的耳朵里，好听到不行。

宋七七点点头，宋安然捏着她的手明显加大了力气。

两个人一前一后，步伐意外地默契。

再次回到小吃街上，宋七七的心情和刚才明显的不一样了。

走在后面的她总是忍不住地低头去喵两个人紧紧牵着的手，心里有一种很爽很爽的刺激感。

真的，那些年，就算她还在上大学的那些年，两个人出去的时候都不会这样明目张胆地牵着手，做过的最暧昧的动作大概就是宋七七勾着他的胳膊吧。

“你想吃什么？”宋安然回头看了宋七七一眼，声音里带着宠溺，很是温柔。

宋七七努嘴，摇头，“什么都不想吃。我就是想要到处走一走。”

“哦，好。”宋安然微笑着点头。

她说什么就是什么，一向都是这样的，只要她开心就好了。

“宋安然，我们去里面逛一逛吧？”在一个路口的拐角，宋七七突然停下来，脸上带着少女的潮红，兴奋地指着一家杂货店开口说道。

宋安然看了一眼，顺理成章地点头。

“太好了。”

宋七七也不知道自己在高兴什么。

可是，像这样的店面，那是只有上学那会儿才会经常来逛。

或许她，真的是太怀念过去了，才会这么想要假扮成一个大学生。

其实今天打扮挺像一个大学生的，没有化太浓的妆，短T恤，牛仔裤，还有高马尾，活脱脱的青春的模样。

不过唯一的减分点，就是她身边这个一直牵着她手的“男朋友”。

对，宋安然穿着一身西装，虽然看起来也没有那么老，但是感觉上就让人觉得是一个大叔。

天哪，她不会被人误会成那种被老男人包养的拜金女吧？

宋七七甩甩脑袋，呸，爱怎么样怎么样。

两个人毫无违和感地挤进本来就很小的店里，宋七七拉着宋安然的手，到处看看。

宋安然就一直跟着宋七七，全程眼神都没有从宋七七的身上移开。

他真的是太喜欢这样看着她了，看了这么多年，好像还是没有看够。

原本有些嘈杂但也不是太吵的小店里，突然就听到了一个女人尖利的嗓音。

“靠，想吃老娘豆腐？你也不看看自己是谁？”

这个声音下意识地就吸引了宋七七的注意，她仰起脖子，寻找声音的来源。

几乎是在场所有人的视线集中处，一个穿着短裤，露脐吊带的妹子一只手抓着一个看起来就很猥琐的大叔，另一只手几乎是没有任何犹豫地就“唰”地一下打上了那个男人的脸。

“啪”的一声，力度之大，在座的人估计都感受到了。

现场不禁一阵唏嘘声。

宋七七张大了嘴巴，显然也是被这妹子豪爽的性格惊到了。

“我告诉你，有多远给我滚多远，别再让老娘看见你，要不然下次我一定阉了你。”

那女孩看起来也不过二十岁的样子，却意外地气场十足。

女孩话音一落，也不管多少人都在等着看好戏，直接抬起腿直直地用力踢在了那个男人的下体处，然后十分潇洒地松开了手。

。

172.第172章 岁月安然6

宋七七忍不住捂住了自己的眼睛，天哪，这个画面绝对是她有生之年看到的最生猛的画面。

那个被踹了一脚的男人，在众目睽睽之下，捂着自己受伤的下体，连滚带爬地跑了出去。

没有热闹可以看了，人也就都散了。

宋七七拿开捂着眼睛的手，眼睛一眨也不眨地盯着距离她不过十米的女孩子。

脸上化着浓妆，眼睛却依然好看得不得了，那种妖艳的美，那种蚀骨的媚，宋七七不得不承认她作为一个女人都被震惊到了。

“你怎么了？”宋安然低头看着宋七七，柔声开口问道。

“啊？”宋七七回过神来，看着宋安然的眼睛，不知道要怎么形容自己的感觉。

“逛完了吗？出去么？”宋安然丝毫不在意，声音温柔得像是五年前的那个宋安然一样。

宋七七再抬头，视线里已经找不到刚才那个女孩子了，心里顿时有一种失落的感觉，她机械地点头。

对，也没什么好看的了。

宋安然牵着宋七七的手一路走着。

宋七七不得不承认，现在这种感觉和刚才和顾聪洋在一起的感觉是不一样的。

真的不一样。

顾聪洋，或许还是更适合做朋友吧。和他在一起的时候，他讲好笑的笑话，她会发自内心地想笑。聊天的时候也只是单纯的聊天，不会想要揣摩他字里行间的意思，不会想要抽丝剥茧般地想要看清他心底的想法。

可是，现在，哪怕和宋安然说一个字，宋七七都要在心里斟酌好久。生怕说错一个字，就在不经意之间暴露了自己不单纯的心思。

顾聪洋坐在一家奶茶店的角落里，透过巨大的窗户看着外面走过的一对对情侣，笑着闹着的，还有恰巧正在闹别扭的，顾聪洋看得很认真。

宋安然和宋七七就这样牵着手出现在他的视线里。

他看到宋安然低下头来，一脸宠溺地揉揉宋七七的头发。

他看到俩人十指相扣，像是有一种生死不离的决绝。

他看到宋七七会仰头，对宋安然说一些俏皮的话，笑得好看到不行。

他甚至看到宋安然脸上是从来未曾看过的笑容，是那种发自内心的笑容，像是一颗闪着光的星星，让人无论如何也移不开视线。

顾聪洋在愣怔了好久，在宋七七和宋安然已经消失在了他的视线里的时候，他才回过神来。

心里还是有一点恍惚。

所以，刚才那算是什么？

为什么他觉得宋七七和宋安然更像是一对情侣呢？站在一起，般配得不行，郎才女貌，熠熠生辉。

顾聪洋异常狼狈地跑了出去，外面熙熙攘攘的，却找不到那两个熟悉的身影。

顾聪洋甚至开始在心里安慰自己，说不定只是自己眼花看错了呢、怎么可能，怎么可能呢？

像是一个全身无力的乞丐一样行走在这个满是青春气息的小道上，顾聪洋却无论如何都笑不出来。

只是，路边，那两个身影再次撞进自己的视线。毫无防备。

。

173.第173章 滚烫的思念1

宋七七和宋安然在外面再次碰到那个女孩子，就是之前那个长相娇媚，动作生猛的女孩子。

她好像喝多了，站在路边，对着绿色的垃圾桶，一阵呕吐。

宋七七的同情心一下子就泛滥起来了，拦都拦不住。

不顾宋安然的小声劝阻，宋七七蹬蹬蹬地跑过去，一边给那个女孩子拍着后背，一边十分关心地问道，“你还好吧？”

其实，或许，宋七七从一开始就想要认识她吧，所以当时才会义无反顾地跑过去。

女孩子拿出纸擦擦嘴，打量了一下宋七七，然后眼神里带着几分疏离地摇摇头。

宋七七微笑，冲她摆摆手，打招呼，“你好，我们刚刚见过了。在之前那家饰品店。”

女孩子翻了个白眼，摇头，“不记得。”

“没事。”宋七七真是难得的好脾气，“你好，我叫宋七七。”

女孩子似乎对宋七七没有太大的兴趣，不过视线在注意到一边的宋安然的时候，眼神里明显勾出一抹感兴趣的意味，然后笑着回应宋七七的话，“你好，林浅浅。”

林浅浅。

宋七七在心里一遍又一遍地重复着这个名字。若是没有见过人，先见到这个名字，她一定会以为这应该是一个乖巧甜美的小女孩，而面前这个化着浓妆，穿着暴露的女孩子，有点让她惊讶。

林浅浅的视线只是在宋七七身上停留了一秒钟，很快就饶有趣味地看向一边的宋安然。

“这是你男朋友啊？”林浅浅盯着宋安然，却是在跟宋七七说话。

宋七七有些愣怔，这会儿，她也不知道应该怎么回答。

宋安然却并不喜欢林浅浅看自己的眼神，像是一头好久没有吃东西的饿狼看到猎物的眼神。

距离宋七七不到五米的顾聪洋，这个时候慢慢地走上前去。

或许只有现在这个时候上去打招呼，才不会觉得尴尬吧。

他可以假装什么都没看到，如果她不愿意说的话。

所以，宋七七在看到满面春风的顾聪洋盯着自己慢慢走近的时候，整个人更惊讶了，都不知道要说什么好了。

“七七。”他轻声唤她，然后在宋安然皱着眉头的视线里，在宋七七张着嘴巴惊讶到无所适从的情况下，慢慢靠近宋七七，最后伸出手来轻轻在宋七七脸上捏了捏。

动作一气呵成，然而除了顾聪洋没有人知道，这个简单的过程，却在他心里演练了无数次。

“你还没回去啊？”宋七七的声音里带了几分歉意，毕竟刚刚宋安然的突然出现，不给她一点的反应时间，甚至没有好好跟顾聪洋打个招呼，两个人就离开了。

说实话，宋七七觉得要是自己是顾聪洋的话，有人对自己做这种事情，她发誓一定不会再理那个人了。

“啊？又来了一个帅哥。”林浅浅的声音适时地响起，多多少少减少了场面的尴尬。

“这样吧。既然这么巧，那我们就去喝酒吧怎么样？反正还这么早呢。是吧，宋，宋什么来着？”

宋七七撇嘴，“宋七七。”

。

174.第174章 滚烫的思念2

“啊，对，宋七七。”林浅浅拍拍自己的脑袋，长长的睫毛下面，一双水波流转的眼睛好看的发光。

宋七七有些为难地看了看宋安然，“可是。。可是，你这样真的还能喝吗？”

“哎呀，怎么不能呢？走吧走吧。”林浅浅说着，就过来揽住宋七七的肩膀，两个人像是已经认识了多年的好朋友，一点点疏离都没有。

林浅浅甚至还不忘记回头对着身后的两个帅哥甩一记媚眼。

或许是晚上风太凉，人很容易就产生一种寂寞的感觉。或许是那天晚上路灯下的灯光太亮，一不小心就照到人的心里。总之，最后，四个人还是找了一家酒吧进去喝酒了。

林浅浅一直不停地凑在宋七七的耳边，问宋七七到底哪个才是她的男朋友。

宋七七一开始觉得这个问题好难回答，后来想了想，有什么难回答的呢？宋安然是她的小叔，顾聪洋是她的朋友，两个人都不是她的男朋友好么？

于是，宋七七就把这个答案告诉了林浅浅。

林浅浅有些不敢相信地盯着宋七七盯了好几分钟，然后开口问道，“七七啊，你确定吗？”

“我确定。”宋七七的头点得像捣蒜一样。

顾聪洋和宋安然两个人虽然不说话，但是像是在跟彼此置气一样，一直不停地喝酒，不停地喝酒。

“那如果这样的话，我就不算抢你男朋友了吧？”林浅浅的笑容像是一个在黑夜里行走的鬼魅，灵巧地滑行在宋七七的心上，她感觉自己心口好像有什么东西在蠕动着，那是一种说不清道不明的东西。

然而，宋七七还是眼神迷离地点了点头。

对，本就不是她的男朋友，她没有什么资格。

也没有什么理由。

林浅浅自然而然地凑到宋安然的跟前。

“帅哥，光顾着喝酒多没有意思，这样吧，我们来玩游戏吧？”

宋安然头都没抬一下，面上的表情冰冷得不行。

倒是对面的顾聪洋像是突然来了兴趣一样，微笑地看着林浅浅，轻轻点头，“好啊。”

“你想玩啊？”林浅浅挑眸看了一眼顾聪洋，“不过有条件的哦。”

宋七七真的觉得林浅浅太好看了，这种邪魅的好看，眨一眨眼睛就能勾走人一条魂的感觉。

“什么条件？”顾聪洋好像更感兴趣了。

“条件就是。。”林浅浅嘟着嘴，说话的时候，视线在三个人之间看了看，最后停留在顾聪洋身上，媚笑着继续说道，“就是你得先把手机号留给我。”

宋七七噗嗤一声就笑出来了。

顾聪洋好像也没有想到林浅浅的答案会是这个，无奈地笑着摇了摇头。

林浅浅已经趁势把手机递给顾聪洋了，示意他把号码存下来。

顾聪洋接过手机，下意识地看了宋七七一眼，看到宋七七笑得傻呵呵的模样，不知道为什么他觉得心里有块肉被刺得生疼。

她一点都不在意么？

顾聪洋低着头把号码输完，没人注意到他脸上的失落。

。

175.第175章 滚烫的思念3

顾聪洋把手机号输完，就微笑着把手机递给了林浅浅。

林浅浅接过手机的时候，手指不知是有意还是无意地从顾聪洋的手上拂过。

顾聪洋手指微微颤抖，她的指尖温热，他的手太冰，这种温差倒是吓了他一跳。

“你呢，帅哥？”林浅浅把手机举到宋安然眼前晃了晃，开口问道。

宋安然瞥了一眼，没有丝毫要留号码的意思，林浅浅自然也看得出来，神情自然，没有一丝丝尴尬地收回手机。

“玩什么游戏啊？”顾聪洋忍不住问道。

林浅浅对上顾聪洋满是好奇的眸子，挑了挑眉，而后开口，“猜拳呗，谁输谁喝，怎么样？七七来吗？”

宋七七笑着点头，“好啊。”

宋安然的眼神像一把锋利的刀子一样，唰地一下看着宋七七。

宋七七对上宋安然的眼神，心里一下子有些发怵了。

可是，不应该是这样的啊。

她是宋七七啊，她是天不怕地不怕的宋七七，为什么要畏惧他一个简单的眼神？喝一点酒怎么了，再说了他不是也在吗？还能发生什么事？

宋七七撇撇嘴，已经走过来，正准备坐下来，却不料宋安然大手一挥，一把就把宋七七拉到他的另一边坐下，他的胳膊用力地把宋七七禁锢起来。

宋七七的脸一下子就红起来了。

还好酒吧的光线不是很亮，还好没人能看到。

不过顾聪洋看着两人的眼神阴鹜得像是要杀人一样。

林浅浅倒是蛮有兴趣地看着两个人，这明显看起来就不是单纯的关系啊。

宋安然丝毫不管别人探究的眼神，他的眼里好像只能看到宋七七一个人一样。

宋安然淡淡开口，“你们玩吧，她不能喝酒。”

语气霸道得就好像宋七七是他的个人所有品一样。

被他圈在怀里的宋七七动了动，想要开口解释什么的时候，宋安然的胳膊搂得更紧了，好像在无声地威胁她什么一样。

宋七七想了想，还是没了动静。

既然他都不怕，那她又有什么好怕的呢？

林浅浅耸耸肩，表示自己毫不在意。

倒是顾聪洋，一直紧紧盯着几乎要看不见只能看到一张白皙的小脸的宋七七，不知道在想什么。

林浅浅撇嘴，她觉得自己好像明白了一些什么，伸手在顾聪洋眼前晃了晃，林浅浅假装什么都不知道，笑得花枝乱颤，“帅哥，还玩不玩了。”

顾聪洋回过神来，“玩。”

林浅浅笑了笑，起身，坐到顾聪洋旁边。

顾聪洋下意识地皱眉，林浅浅几乎是整个人都贴着他，她的衣服胸口开得很大，从他的位置可以很清楚地看到她胸前白嫩如玉的肌肤。

她身上有着很浓烈的香水味，很魅惑的味道，直直地冲着顾聪洋的鼻子钻去。

顾聪洋觉得自己怎么还没喝酒，就有一种要醉的感觉呢。

“来吧，帅哥。”

顾聪洋甚至能感觉到林浅浅好像在故意用她的胸蹭着他，那种软软的感觉，他觉得自己鼻血都要出来了，现在连动都不敢多动一下了。

。

176.第176章 滚烫的思念4

那天晚上林浅浅和顾聪洋两个人到底喝了多少，宋七七也不知道。

因为她一直被宋安然紧紧地搂在怀里，动也不能动。

甚至，在那种环境下，嘈嘈杂杂的人声，昏昏暗暗的灯光，宋安然竟然还时不时地凑到她耳侧去舔她的耳垂。

他的唇舌湿软，勾得她的心神恍惚。

想要用力挣脱的，可是不知道为什么，今天的宋安然似乎给她一种要鱼死网破的感觉，无论如何都不肯放开她。

林浅浅和顾聪洋两人只顾着嗨，完全注意不到他们这边的情况。

甚至，宋七七觉得顾聪洋好像是故意不看她的。那种感觉似乎是在赌气。

林浅浅本来就喝了酒，这么一闹腾之后醉得更厉害了。

下半夜的时候，宋安然揽着宋七七的肩膀，准备要走。

“喂喂喂。。”对于宋安然这种故意目中无人的态度，宋七七还是很无语的，她大声地开口喊道，示意还有两个人呢。

顾聪洋听到宋七七的这句话，脸上泛着潮红，睁着迷离的眼睛，仰头看向宋七七。

宋安然扫了一眼喝多了躺倒在沙发上的林浅浅，还有此刻眼神迷离却依旧带着一丝深情和埋怨的感情看着宋七七的顾聪洋，嘴角无声地抽动了一下，然后看着顾聪洋，似乎以一种命令的语气开口，“天太晚了，我和七七就先回家了。你等一下记得把她送回去啊，拜拜。”

宋安然说完，也不等顾聪洋有所反应，就拖着宋七七大踏步地离开了。

宋七七和宋安然两人离开了很久，顾聪洋才慢慢回过神来。

低头扫了一眼正卧在沙发上睡得正香的林浅浅，顾聪洋撇撇嘴，真想一走了之。

可是，他说到底也不是那种会把一个喝醉了酒而且还是醉得不省人事的女孩子独自留在这么危险的地方。

想了想，顾聪洋伸手推了推林浅浅，意料之中的，并没有任何反应。

顾聪洋真想一巴掌把自己打死。

为什么要给自己招惹一个这样的麻烦呢。

因为喝了酒没法开车，顾聪洋最后还是把林浅浅弄上了出租车，但是因为怎么都叫不醒她，顾聪洋最后被逼无奈只好委托出租车司机就近找一家宾馆停下。

因为是下半夜，实在是太困了，宋七七上了车倒头就睡。

所以，停车的时候，宋七七睡得正熟。被宋安然叫醒的时候，她真是恨不得一巴掌拍死宋安然。

睁开眼睛，解开安全带，正准备下车的宋七七呆住了。

慢慢回过神来，转头看向一边的宋安然，宋七七小心翼翼地开口，“小叔，你该不会是喝酒喝多了，走错路了吧？这是什么地方？”

顾聪洋十分淡定地敲了敲方向盘，好像对宋七七的反应并不意外。

“你看到我喝酒了吗？”

“额，好像是没有。”对，他确实是没有喝酒。

不过有些时候啊，酒不醉人人自醉。

“这是我家。刚刚那个地方离这稍微近点，我就自作主张带你过来了。”宋安然的语气听起来正常得不得了。

。

177.第177章 滚烫的思念5

宋七七瞪大了眼睛，不可思议地望着窗外。

噢，这里就是宋安然在外面的别墅吧。

对哦，从她回国之后，这还是第一次到这里来的。

若是几天之前，她一定巴不得来这里和宋安然度过一个又一个“美好”的夜晚。可是，现在，宋七七还是不得不承认，她真的有一点发怵。

“小叔。。”她的声音都在发抖。

“怎么了？”不知道为什么，虽然看不太清楚宋安然此刻脸上的表情，但是宋七七总觉得那一定是坏坏的。

“没，没什么。”

几乎是落荒而逃地打开车门，逃离这个密闭的空间。

房子确实挺符合宋安然的品味，到处都很简洁，也特别特别的干净。

宋七七甚至有一种无处落脚的感觉。

宋安然一定是故意的，在只有两个人的大别墅里，到处都是空荡荡的，他竟然坦然自若地过来牵她的手，拉着她的手去二楼他的卧室。

打开卧室的门，宋七七的第一反应是，丫的，这货也忒奢侈了吧，典型的资本主义作风，床竟然可以这么大。

宋安然显然把宋七七的反应看到了心里，但是面上没有太多的表情表现出来，他只是松开了宋七七的手，开始解领带，脱衣服。

“你先睡吧，我去洗澡了。”

甩下这一句话后，宋安然的身影就已经消失在了宋七七的视线里。

宋七七张着嘴巴，也只是惊讶了一小会儿。

所以说，他是想让自己在这里睡？是和他一起睡？

宋七七觉得此刻自己脑子里有点儿混乱，有点儿发烧的感觉。她控制不了自己，不让自己乱想。

不过，管他呢、既然是他让自己睡的，那还纠结什么呢，先睡就是了。

宋七七还是对这个大床很感兴趣的，整个人“哗”的一下直接倒在上面，真的好软好软啊。

被子上还有着和宋安然身上一样好闻的气息，那种让人欲罢不能的气息，好闻的不得了。

宋七七本来以为之前都困成那样了，现在肯定也很快就睡着了。

可是没想到，宋七七实在是高估自己了，她躺在这个异常舒服的大床上，无论如何就是睡不着。

耳边有隐隐约约从卫生间传来的“哗哗”的水声。

宋七七突然想起来自己还在上大一的那年，宋安然大四那会儿。

虽然有各种事情要忙，但是每天晚上宋安然仍然会抽出时间来陪她在学校里待上一个小时左右。

就在黑漆漆的运动场的角落里，像所有的情侣一样，她依靠在宋安然的肩膀上，两人十指相扣，就算不说话，只是这么静静地待着，也让宋七七觉得幸福无比。

那会儿，他们都还相信，十指相扣，一生相守。

那会儿，宋七七就总是跟宋安然抱怨学校的床太小了，她总是会一边撒娇一边说，等以后毕业了，有自己的家乐，一定要买一个特别特别大的床，就是那种打好几个滚都掉不下来的那种。

而他，每次都会揉揉她的头，笑着说傻瓜。

。

178.第178章 滚烫的思念6

一直到“窸窸窣窣”的声音从卫生间传来，宋安然洗完澡要出来了，宋七七都还没有睡着。

哎呀，完了完了。赶快睡啊。

宋七七忍不住在心里埋怨自己，可是越是想要睡着就越是睡不着。

慌乱之中，宋七七扯过被子盖在自己身上，紧紧闭着眼睛，粗气都不敢喘一下。

她听得到宋安然渐渐靠近的声音。

心口扑通扑通的，真的很紧张。

宋安然就只是站在床前认真地看了一眼宋七七，就走开了。

头顶的灯关上了，房间的门被关上了，宋安然貌似走出去下楼了。

躲在被窝里的宋七七忍不住舒了一口气。

可是不知道为什么，宋七七心里竟然有一种淡淡的失落感。

心头空空的，宋七七捂着被子，还是睡不着。

突然又传来一阵声响，房间的门又被人打开了。

宋七七的心瞬间又被提到了嗓子眼，宋安然又回来了？

宋安然轻轻地靠近宋七七，最后把什么东西放在了床头柜上，小心翼翼地绕到床的另一边，掀开被子，就躺了下去。

宋七七下意识地张大了嘴巴，现在才知道原来装睡也是一个技术活呢。

宋安然伸手往宋七七身上摸索着什么，下一秒钟，她都还没有反应过来，就被宋安然的大手直接拉到了他的怀里。

宋七七真的再也装睡不了了，眼睛倏地一下就睁开了，盯着宋安然的眼睛。

宋安然并没有被宋七七的动作吓到，好像早就已经知道她是在装睡了一样，相反的，他竟然笑了出来，嘴角在这黑夜里划出一抹好看的弧度，像是寂静黑夜里开出的一朵花。

宋七七撇嘴，他的胳膊紧紧地箍着她的肩膀，两人相对而躺，她的鼻尖满满的都是他身上好闻的气息，他呼吸时喷洒出的温热气息也尽数洒在她的脸上，还有他裸露着的上半身肌肤的温度，摩擦着她隔着一层布料还冰凉的身体。

“你身上太热了，我都不能好好睡觉了。”淡淡开口，听起来就像是单纯的抱怨。

宋安然却并没有要放开宋七七的想法，在黑暗里，他直直地盯着宋七七的眼睛，五秒钟的时间，就在宋七七已经迷失在他的眼神里时，宋安然蓦地起身，下一秒钟，宋七七已经被他压在了身下。

瞳孔倏地都大了一圈，明显的慌乱。

“你要干嘛？”下意识地开口质问，毕竟现在这个姿势确实是有点暧昧了。

宋安然没有回答，嘴角依然挂着那一抹邪笑，他慢慢低头，攫住宋七七的嘴唇，亲吻起来。

动作不像晚上在车里那般粗鲁，相比起来特别特别温柔。

有些时候，感情和理智真的是两回事。就像现在，理智告诉宋七七应该推开他，可是感情又让她对宋安然的吻有着万般的不舍。

最终，理智还是败给了汹涌了感情。

宋七七开始轻轻地回应宋安然的亲吻，这个发现让本来身体里就烧着一把火的宋安然更加燥热了。

滚烫的大手开始游移到宋七七的身上。

。

179.第179章 滚烫的思念7

他的吻炽热而灼烈，他的动作温柔而缱绻，宋七七觉得自己就要溺死在这场缠绵的温柔里了。

宋安然的手摸索探求，伸进宋七七的上衣里面，顺着她滑嫩又白皙的肌肤慢慢向上，最后被迫在一个紧紧的束缚里停下来。

宋安然闷哼一声，离开了宋七七的嘴唇。

坐起来，十分用力地往上扯宋七七的上衣。

意识到宋安然的动作的宋七七，脸上的绯红已经烧到了耳朵。

“宋安然，不可以，不可以。”她小声地开口，可是，上衣早就已经在宋安然的大手下变了形状，然后逃离了她的身体。

如玉般的肌肤暴露在宋安然的视线里，他心口的火噌噌地往上冒。

宋七七下意识地伸手捂在自己的胸前。

若隐若现的两个浑圆在黑色的内衣包裹下，像是含苞待放的玉兰花，喷薄欲出。

宋安然伸手就拉住了宋七七遮挡在胸前的手，另一只手绕到她的背后想要解开那层束缚的。

不过可能是五年之久没有碰过这个东西了，记忆太久远，宋安然折腾了好一会儿都没有解开。

身体里的浴火得不到释放，宋安然闷哼一声，整个头都埋在宋七七的胸前，认真地嗅着她身上的气息，那种香甜的味道，在过去的五年里，他真的每时每刻都在想念着。

用力地啃噬着她的肌肤，她的饱满，还有她的脖颈。

宋七七已经没有力气再推开他了，她的气息越来越不稳，呼吸也变得灼热起来。

宋安然有些急躁地在宋七七身上乱抓，心里还因为那层没有完全释放出来的束缚而难受着。

大手再次绕到宋七七的背后试图解开，努力了好久，依然没有动静。

宋安然这次是真急了，坐起来大手一挥把宋七七抱进怀里，用力给她翻了个身。

宋七七感觉得到宋安然动作里的急躁，忍不住就笑出了声。

“你别，别，我自己解开好了吧？”

然而，宋安然却好像根本没有听到她的声音一样，也好像跟那几个口子赌起气来了，自己研究着。

然后，束缚被解开。

宋安然闷哼着，再次把宋七七翻过来，整个人压上去，大手摸上那两个像白兔一样细腻又柔滑的东西，用力地揉捏着，似乎还不太过瘾，又卯足了力气去亲吻她的脖颈，在脖颈的各个角落里，到她的胸前，悉数都沾染上了宋安然的口水。

宋安然喘着粗气，在宋七七的身上四处亲吻着。

宋七七觉得自己全身的力气都要被掏空了，她想要狠狠地抓住一个东西，伸手用力地箍住宋安然裸露的后背，一遍又一遍地抚摸，依然填不满自己空落落的内心。

良久，宋安然从宋七七的脖颈里抬起头，再次狠狠攫住她的嘴唇，用力地汲取着其中的美好。

大手已经急不可耐地向着宋七七身下的牛仔裤探去。

熟络又陌生地试图解开她的裤子纽扣，然后是拉链，嘴里舔**舐着她的舌头，动作灵巧又让人沉迷。

。

180.第180章 滚烫的思念8

“不可以，不可以，不可以。”宋七七觉得自己的神智已经不是很清楚了，可是她还是努力强撑着，一遍又一遍地扭动着自己的身体。

宋安然愣怔了好久，终于停下了手上的动作，趴在七七的胸口，沉默了好一会儿，翻身从宋七七的身上下来了。

好像刚刚发生的一切都是一场梦。

宋七七的脑子还是迷糊着。

身旁的宋安然伸手揽着宋七七，眼睛闭上，好像已经准备要睡觉了。

所以，现在这算是结束了？不知道为什么，宋七七竟然有一种恍惚的感觉，心里长出一口气。

转头看了看身边的宋安然，宋七七撇撇嘴，有一种很心安的感觉。

林浅浅倒在出租车上睡得好像什么都不知道，到了宾馆，顾聪洋一边拖着她，还得一边登记。

好不容易才把林浅浅扔在床上，顾聪洋对着卫生间里镜子里的自己认真端详了一下，差点没被自己帅哭，就准备要离开回家了。

然后床上的林浅浅就发出一阵类似于难受之类的呻吟声。

顾聪洋真的是出于好奇才走过去看一下的。

“喂，你没什么大事吧？”顾聪洋推了推床上的林浅浅，皱着眉头问道。

没有反应？顾聪洋俯身想要伸手试一下林浅浅的额头，看她是不是发烧了。

然后刚刚那个还紧紧闭着眼睛面露苦色的林浅浅一下子就睁开了如鬼魅一般的眼睛。

顾聪洋被吓得一激灵，手下意识地就要缩回。

林浅浅莞尔一笑，眼疾手快就抓住了顾聪洋的手。

顾聪洋瞪眼，“你？什么情况？”

林浅浅笑得像一朵花一样，“没什么啊？就这样啊？”

林浅浅的手顺着顾聪洋的胳膊一点点向上，最后巧妙又暧昧地停留在他的胸前。

顾聪洋大脑一片空白，都不知道要作何反应了。

“我要回去了。”顾聪洋扭头，不敢看林浅浅的眼睛。

林浅浅撇撇嘴，声音娇媚，软得像一汪水，“你确定吗？”

“我确定啊。为什么不确定啊。”顾聪洋低声嘟囔着。

林浅浅坐了起来，很认真地看着顾聪洋的侧脸。

真的，这小伙子长得眉清目秀的，真好看。

不过，她林浅浅也不是傻子，一眼就看得出来顾聪洋其实喜欢宋七七。

但是看起来好像并不是很顺利。

顾聪洋脑子还在迷糊着的时候，已经感觉到一双小手顺着自己的腰际慢慢贴紧了自己的身体。

顾聪洋一阵心慌意乱，一回头就对上了林浅浅那双勾人的眸子。

她离他特别近特别近，她的睫毛一颤一颤的，她的手紧紧地搂着他的腰，她的眼睛像含着一汪秋水，她的嘴唇距离他的嘴就只有两公分的距离。

林浅浅嘻嘻笑着，她就喜欢看顾聪洋这个样子，好看得不行。

林浅浅从来就不是一个矜持的女孩，喜欢就去争取，想要什么就去拿，她一直都是这么想的，也一直都是这么做的。

手已经在脱顾聪洋的外套了。她微笑着看着他，眼睛里写满了魅惑。

181.第181章 我能给你的都是最好的1

顾聪洋觉得，任何一个男人面对林浅浅这种女人，在这种场景下，都是把持不住的。

可是，那都是别的男人。

他不一样。

因为他是顾聪洋，因为他喜欢的是宋七七。

所以，在最后关键的那一步，顾聪洋还是停了下来。

去卫生间洗了个凉水澡，顾聪洋二话不说穿上衣服就离开了。

他不知道自己这样做对不对，值不值得。可是他知道自己要是不这么做，以后一定会后悔的。

林浅浅这之后就算是成功地挤进了宋七七的圈子。

偶尔约宋七七出来喝茶聊天，不知道为什么，第二次再见到林浅浅的时候，她已经不化那么浓的妆了。清水素颜的她简直让宋七七眼前一亮。

像温婉如玉的邻家女孩，清纯又好看。

其实，宋七七就是喜欢林浅浅的性格，那种仗着自己年轻就肆意妄为嚣张跋扈的日子，她以前也经历过，只是现在没有了。所以才格外怀念，所以才格外想要和林浅浅做朋友。

林浅浅才不是P大的学生，她说以自己那吊车尾的成绩要是真的考上了P大，那才真是老天眼瞎了。

对，她说自己只是一个职业学校快要毕业的学生。

对，她那天之所以在P大碰巧出现，是因为她有一个P大的男朋友。

后来，从林浅浅混乱不清的描述中，宋七七觉得她好像有很多很多的男朋友，各个阶层的，各个工作领域的，宋七七觉得她自己都可能理不清。

但是，她那天碰到那个猥琐男人的时候碰巧心情不好。

因为她那个P大的男朋友，那个小白脸，竟然背着她和别的女人勾搭在一起，还被林浅浅抓了个正着。

林浅浅当时真的要被气炸了，向来只有她甩男人的份，没想到有一天她竟然也会被男人玩弄。

所以那天，林浅浅想都没想就直接甩了那个女人三个巴掌，她还想甩第四个的时候，她那个不要脸的男朋友竟然过来挡在了那个不要脸的女人跟前。

我了个去，林浅浅真是把他祖宗十八代都问候了个遍。

不过既然他自找的，那就谁都怪不了。

于是，林浅浅又狠狠地甩了那个男人三个巴掌。

男人的脸就是不比女人的脸细皮嫩肉的，甩他这三个巴掌甩得林浅浅手都疼。

虽然林浅浅还是觉得不过瘾，但是这么打下去只会让她觉得手更疼，而且那两个死人像是不会动一样连反抗一下都不会，打得好没意思。

然后，林浅浅就去喝了酒，就碰到了那个猥琐男，也顺便认识了一下宋七七。

宋七七其实还是很佩服林浅浅这样的女孩子的，男朋友无数，也能应付得过来，就算偶尔被背叛了，也只是难受一下子，第二天又会满血复活的那种。

宋七七跟宋安然说起自己这些想法的时候，宋安然竟然开口告诫她不要跟林浅浅走得太近。

宋七七撇撇嘴，他一定是觉得林浅浅不是好女人，怕自己被她带坏了。

可是，好和坏哪里有什么区分界限呢？

182.第182章 我能给你的都是最好的2

那天晚上之后，宋七七和宋安然之间的关系也变得有些微妙了。

他们都巧妙地避开所有敏感的话题。

只是同吃同住在一个屋檐下，偶尔会接吻，晚上他会抱着她睡觉。只是不啪啪啪。

他们之间就像结婚了三十多年的老夫妻一样，温淡如水。

宋七七的工作室也慢慢走上了正轨，开始有人下单，她的工作偶尔很闲偶尔也很忙，赚的钱也足够她支持平时小资的生活。

只是，宋七七面对顾聪洋的时候还是会觉得尴尬。

她总觉得顾聪洋好像在等待着什么，好像知道什么又假装不知道。

顾聪洋还是会偶尔约她吃饭，出来玩，没有什么进一步的行动，这种感觉让宋七七提心吊胆的。

所有的事情好像都是在向着最好的方向发展，但是这种平静还是让宋七七心里发慌。

她总觉得自己似乎漏掉了什么事情，很重要的事情。

就像宋安然频繁皱起的眉头，晚上烦躁的翻身。

宋七七第一次见到蒋家洋，是林浅浅介绍认识的。

那天，林浅浅打电话给她，说她有个朋友知道宋七七是摄影师后，特别想约着见一面，因为他可能会下一个大的单子。

那天宋七七碰巧工作结束的早，一下子就答应下来了。

地点约在林浅浅和她经常见面的咖啡馆，一切看起来都是那么顺理成章。

因为堵车的原因，宋七七到的时候比约定好的时间晚了大概半个小时。

她一眼就看到了坐在角落里的林浅浅，哦，还有她身边那个和她黏在一起的男人，一身正装，看起来大概有三十多岁的样子。

宋七七第一反应是这个男的应该是林浅浅那么多男朋友里的一个。

第二个反应就是这个男的有点儿老啊。

但是，宋七七才管不了这么多，踩着八公分的高跟鞋，脸上是恰到好处的笑容，款款地走到两人面前。

“对不起，我迟到了。”微笑着解释了一句，宋七七就坐下了。

本来还想着自己迟到太不好意思了之类的，可是看到那个男的和林浅浅是这种关系，宋七七突然觉得也就没什么了。

她和林浅浅已经很熟了，每次见面不是她迟到就是林浅浅迟到，在帝都这个车比人的城市里，这点事情真的不算什么。

而且，她看林浅浅和他一点无聊的意思都没有，或许俩人心里都希望她来得更晚一些才好呢。

宋七七低着头拉椅子，完全没注意到蒋家洋投在她身上炽热的视线。

她微笑着坐下来，看着蒋家洋，开口，“你好，我是宋七七，您就是蒋家洋蒋先生吧，我之前有听林浅浅简单地介绍了一下您。”

这才算是仔细地打量了一下蒋家洋。

三十出头的男人，目光如炬，眼神深邃，健康的小麦色皮肤，说不上帅气倒也给人一种英俊的感觉。

更更重要的是，这个男人身上有着普通女人都难以拒绝的成熟气息，宋七七想或许林浅浅就喜欢他这一点吧。

183.第183章 我能给你的都是最好的3

蒋家洋，是传说中的SO集团总裁蒋潜的儿子。

蒋潜这个人，商界里的人大都听说这个名字，便有一种闻风丧胆的感觉。

所以，当林浅浅凑在宋七七耳朵跟前告诉她，蒋家洋就是蒋潜的儿子时，宋七七脸上是掩饰不了的惊诧和震惊。

她只是有些不懂，这样有背景的男人，为什么要来找她这种尚还不出名刚出道的小摄影师来谈合作、

虽然蒋家洋是蒋潜的小儿子，但是据说他并不受蒋潜的宠爱。

因为蒋潜的女人实在多，孩子也实在多，偏偏蒋家洋的母亲还在早些年的时候背着蒋潜在外面搞男人，然后被人抓包了。

所以蒋潜在蒋家的日子并不好过。

他目前在SO集团旗下的一个小公司DDU做总经理，处境也是有些尴尬的。

可是，就算宋七七知道这些，她看向蒋家洋的眼神里还是难掩几分畏惧。

这样的男人，让人一眼望不到底，给她一种很可怕的感觉。

这顿饭吃得有点沉默，宋七七尽量少说话。

而蒋家洋好像又一直都在观察她的神色，她多多少少有些心惊。

至于林浅浅，好像还是那个贪玩不懂世事的小女孩，不过她眸子里一直闪着精光，饶有趣味地观察着宋七七和蒋家洋的神色。

先是简单地谈了一下具体的合作内容，蒋家洋好像对宋七七特别满意，都没仔细问一下她工作室的细节，好像从一开始一切就已经确定下来了一样。

宋七七举得谈成一大单生意，她应该高兴才对啊。

可是，不知道为什么，她心里隐隐有一些担忧。

结束之后，林浅浅难得地对蒋家洋说，让他去送宋七七，她自己一个人去打车。

宋七七皱眉，摇着头说不用不用，但是那个男人就那样站在她的面前，笑得满面春风，也不多说一句话，就这么微笑着看着她。

就好像她不上他的车，他就会一直这么看着她一样。

宋七七有点儿不知所措。

说到底，她还是一个刚进入社会的黄毛小丫头，哪里能够淡定自如地和这种在商场上混了这么多年的人面兽心的黑心奸商应付自如。

不过最后，宋七七还是上了蒋家洋的车。

本来想坐在后座的，可是蒋家洋又先一步打开了副驾驶的门，又用那种会让人心里发毛的眼神看着她，看得她都不知道要怎么办了。

然后就稀里糊涂地坐上了副驾驶座。

他开车的时候，举手投足也是温文儒雅的感觉，不急不躁，面上一直微笑着。

其实，宋七七觉得和这种人来往一定会很累的。每天都不知道他们在想什么。

更重要的是，宋七七有一种直觉，她觉得面前的这个男人很危险，如果可以的话，还是尽量少招惹的好。

这次工作结束之后，就尽量减少见面吧。

“宋小姐，一直都是这么努力的吗？听说你刚回国不久，怎么样，对国内的变化都还适应得过来吗？”蒋家洋突然开口，语气不紧不慢。

宋七七感觉得到他在透过后视镜观察自己。

184.第184章 我能给你的都是最好的4

有些愣怔地点头，丝毫不加掩饰自己眼神里的慌乱，宋七七开口，“都还好。”

“你现在是回你叔叔那里？”

蒋家洋突然开口，语气正常得好像没有什么不自然。

宋七七猛地抬头，直直地盯着蒋家洋，良久才觉得似乎哪里不太对。

是的呢，她从来都没有跟他提起过宋安然的事情，他竟然知道宋安然？

“啊？是吧。”因为摸不清楚对方的底细，宋七七只能选择小心行事。

蒋家洋嘴角微扬，一副看穿了又不说穿的样子。

一路无言，宋七七心里依然紧张得扑通扑通的。

宋安然的电话就在这个时候打过来了。

突兀的铃声，惊得宋七七手一哆嗦，手机差点没拿掉就掉下去了。

还好蒋家洋手快，接住了宋七七的手机。

她有些愣怔，注意到蒋家洋的视线停留在手机上几秒钟，又把手机还给了她。

为什么，她觉得这个男人身上散发着如此强烈的危险气息呢。

电话接通后，宋安然不急不躁的声音在那边响起，“你现在在哪呢？晚上带你出去吃饭吧，有个老朋友回来了，你肯定想见一见的。”

宋七七撇嘴，“老朋友？你的还是我的？”

宋安然似乎在那边抿着嘴偷笑，宋安然也就只有在跟宋七七讲话的时候才会有这么多丰富的表情吧。

“你的，也是我的。”

“啊？”宋七七明显有些惊讶，他们俩共同的好朋友，那可真是不多。

“你在哪？我过去接你。”

宋七七有些迟疑，下意识地扭头看了蒋家洋一眼，却不想两个人的视线正好对上，宋七七有些尴尬地又低下头去，“我在外面呢，和朋友在一起。你告诉我地点吧，我直接过去。”

“朋友？”宋安然音调微微上扬，然后慢慢开口，“恩，好，我等一下发给你。”

挂了电话，宋七七不好意思地看着蒋家洋，开口说道，“蒋先生，真是不好意思了。我临时有约，要不然您就直接把我放在这吧，我自己打车过去。”

蒋家洋眉头微挑，手指轻轻地在方向盘上敲击着，然后开口道，“蒋先生？你就一定要对我这么客气吗？”

宋七七张大嘴巴，有些惊讶，要不然呢？

“你就直接叫我家洋吧，不好吗？”他的语气平平，让人听不出悲喜。

“这个。。”宋七七有些无语，她真的叫不出来啊。

“你把地址告诉我吧，我直接送你过去。这个地方不好打车。”

“啊？”宋七七都没有思考的时候，他已经拿过她的手机，上面有宋安然发给她的地址信息，他眉头微锁，看了一下，又把手机递给到宋七七的手里。

宋七七咂咂嘴，有些不知道说什么好。

她感觉得出来，蒋家洋这种男人是肯定不会给她拒绝的理由的。

她现在突然有些后悔，和这种男人扯上关系，真的不一定是一件好事。

很快就到了宋安然说的那个地方，宋七七微笑着跟蒋家洋说了好几遍谢谢，一下车就看到了站在路边看着自己的宋安然。

185.第185章 我能给你的都是最好的5

宋七七的表情有几分愣怔，落在宋安然的眼里就变成了不太正常。

宋安然的视线已经掠过宋七七，停留在了车里坐着的蒋家洋身上。

宋七七的呼吸忽然变得有些紧张了，她隐隐约约觉得这件事情没有想象中的这么简单。

蒋家洋或许是看到宋安然疑惑的表情，更或者是一开始就计划好的，他的动作缓慢却带着几分英气，慢慢地打开车门，走了下来，然后微笑着冲宋安然摆摆手。

宋七七眼睛都不眨地盯着宋安然，她没错过宋安然在看到蒋家洋时一脸错愕的表情。

宋安然回头看了看宋七七，两人目光交汇，宋安然二话不说，走上来紧紧地抓住宋七七的手，就头也不回地走了。

留下蒋家洋还倚着车门，一脸无奈地看着渐行渐远的两个人的身影，笑容里带着一些让人看不懂的东西。

宋七七觉得，宋安然好像在暗暗隐忍着些怒气。

所以，是生气了吗？因为刚才那个男人？

落了座，宋安然说的那个老朋友还没有到，宋七七看了一下时间，是自己到的有点早。

小心翼翼地观察着宋安然的神色，宋七七想说点什么，但是又没有勇气说什么。

因为她完全不知道宋安然是在气什么，所以从刚才蒋家洋说的话里，从宋安然的表情里，宋七七还是隐约猜到一些什么，比如宋安然是认识蒋家洋的。

“小叔，你认识蒋先生啊？”最后，宋七七还是没有忍住，屏住呼吸小心翼翼问出了口。为了让宋安然感觉她和蒋家洋的关系没有很熟，她还刻意用了蒋先生这个字眼，而不是蒋家洋。

宋安然蓦地抬头，紧紧地盯着宋七七乌黑乌黑如琥珀般的眸子。

宋七七瞪着眼睛，巴巴地看着他，好像在期待着他的回答。

沉默了一下，宋安然点头。

哦，还是认识了。看来她真的猜对了。

“你呢？怎么会让他送你过来？”宋安然喝了一口茶，手轻轻地在茶杯边缘摩擦着，轻声开口问宋七七。

宋七七撇撇嘴，“林浅浅介绍的，蒋先生他想拍摄一组片，所以林浅浅就跟他推荐了我。”

宋安然蹙着眉头，良久没有说出话来。

不过，宋七七还是透过他凝重的表情读到了一丝不寻常的气息。

气氛有几分不正常，宋七七沉默着，她也不知道说什么好了。

“嗨。”

清脆的女声，宋七七和宋安然不约而同地抬头。

面前的女孩子一头干脆利落的短发，笑着看着两个人，眼睛弯弯笑得妩媚又好看。

宋七七盯着面前的女人，好久都没能说出话来。

宋安然看起来倒是冷静得多。

“怎么？七七，你不认识我了。”

清脆的声音再次钻进宋七七的耳朵里，她都不知道说什么好了，太激动了，真的是太激动了。

怎么会不认识呢，怎么可能会不认识呢？

“洛施姐。你，从哪出现的啊？”宋七七觉得自己都要喜极而泣了，站起来给了林洛施一个大大的拥抱。

186.第186章 我能给你的都是最好的6

林洛施也紧紧地抱着宋七七。

好多年没有再见到了，真的是好多年。

宋安然高考那年，成绩出来后，听说学习一直都很好的林洛施最后竟然发挥失常，分数不够P大，也不够T大。

之后的所有情况，宋七七就都不知道了。

她试图找过林洛施，但是怎么都找不到。

还以为至此之后，林洛施这个名字就会成为她青春里的一个回忆，没想到有生之年竟然还能见到。

宋七七眼泪哗哗的，两人分开之后，林洛施看着哭得像只小猫的宋七七，笑得前仰后合。

宋安然递过纸，林洛施接过来，一边笑一边温柔地给宋七七擦眼泪，“傻丫头这么多年还是没长大呢，这么爱哭啊。”

林洛施越是这么说，宋七七就越是想哭。

其实她倒是没有多想念林洛施这个人，只是一看到林洛施，她就想到了自己那些和林洛施有关的回忆，那些再也回不去的日子，那些日子的她，还有那些日子的他们。

都回不去了，再也回不去了。

林洛施在宋七七旁边坐了下来，盯着宋安然，打趣地开口说道，“怎么？我怎么感觉你们俩气氛有点怪呢？吵架了？”

宋七七好不容易才不哭，这会儿被林洛施一说，头就又低了下去，有些尴尬又无奈地笑了笑。

林洛施可以说是这个世界上除了他们两个唯一一个知道她喜欢宋安然，宋安然也喜欢她的人了。

这种不敢为人知的关系，在林洛施的眼里，好像就只是单纯的感情。

“洛施姐，还是说说你吧，这些年都没有你的消息，你都在干嘛啊？”宋七七忍不住再次打量起来林洛施，越看越高兴。这些年，岁月好像并没有在林洛施身上留下什么痕迹，她看起来还像那些年的大姐姐一样，皮肤白皙细嫩，笑起来的样子干净又清纯，像一个十八岁的少女。

林洛施抿嘴一笑，又多了几分娇羞，她看了宋安然一眼，然后开口，“当年高考落榜，本来想再读一年的。偏偏家里又出事，妈妈她突然眼睛看不到了。为了给我妈妈看病，我们就全家都移民到了法国，我在那边上的学。最近我们才回来的。”

林洛施简简单单几句话，好像这些年发生过的事情就这么简单一样。

她从来没有想到有一天跟人讲述这些事情的时候，自己眉眼都还是带着笑的，可以简单直接到这种地步。

原来那些经历过的痛苦和无奈，有一天真的会笑着跟人说起，就好像是发生在别人身上的一样。

宋七七愣怔了好几秒种都没有说出话来，不知道为什么，她觉得林洛施的表情里好像藏着一层悲伤，浅浅的悲伤。

“哦。原来是这样啊。那你回来打算做什么？”宋七七开口问道。

林洛施嫣然一笑，“还能做什么，我大学读得广告设计，在那边也做了几年了，回来只能干老本行呗。”

宋七七若有所思地点头，然后像是突然想起什么似的开口，“那你这些年谁都没有联系吗？也没有联系过我小叔吗？”

187.第187章 我能给你的都是最好的7

林洛施听完宋七七的话，哈哈大笑起来，“七七，你真是想太多了，我是那种缠着你小叔不放的人吗？你放心吧，我不会跟你抢宋安然的。”

“啊？”宋七七也被林洛施说的一时之间没有反应过来，慌忙摆手解释，“洛施姐，你想太多了，我不是这个意思。我是说，你怎么联系到我小叔的，就是现在。。”

宋七七都不知道要怎么解释了，为什么感觉越解释越解释不清了呢？

“哦。我懂我懂，我懂你的意思。”林洛施点头，看到宋七七那么着急的样子，她真是不好意思再逗她了，“你小叔那么厉害的人物，我想联系他那还不简单啊、”

“哦，好像是哦。”宋七七点头、

“怎么。你们俩现在情况怎么样？嗯哼？”林洛施看着宋七七和宋安然，坏笑着说道。

林洛施是什么意思，宋七七怎么可能听不明白，宋安然就更不可能听不明白了。

“洛施姐，不瞒你说，其实我也刚回国没多久。”宋七七苦笑着开口，这些年发生的事情连她自己都没有搞明白，又怎么能跟别人说的清楚呢？

“你出国了？”林洛施瞪大了眼睛，一副不敢相信的样子，“那，那他呢？”

“哎呀，这件事情说来话长，还是以后有机会再解释给你听吧？好不好？”宋七七抬头看了一眼宋安然，然后笑着跟林洛施说道。

如果说她本来就不知道应该怎么说的话，那么现在宋安然在场的情况下，她就更不知道要说什么了。

“好吧好吧。”林洛施也看的出来两个人之间奇怪的氛围，就没有再追着问下去了。

饭吃得很愉快，宋七七和林洛施两个人也聊得很愉快，宋安然虽然话少，不过也很有耐心地听两个女人扯来扯去。

反正宋七七的心情最后是好了很多。

只是饭吃到一半的时候，林洛施接了个电话，好像是很紧急的事情，然后就匆匆忙忙离开了。

林洛施一走，气氛又变得有些凝重了。

“小叔，你最近是工作上遇到什么问题了吗？”宋七七小心翼翼地开口问道。

宋安然抬眸看了她一眼，然后微笑着开口，“没有啊。”

宋七七撇撇嘴，低下了头。

傻子才看不出来，他刚才那个笑容是费了多大力气才故意挤出来的。

“小叔，我吃完了，我们回去吧。”

“好。”

宋安然让宋七七在饭店门口等他一会，他去开车。

宋七七抓着他的胳膊不放，眼睛紧紧地盯着他，然后开口，“小叔，我们走着回去好不好？”

宋安然一愣，然后像看傻子一样看着宋七七，“不是吧，走着回去？这可是十几公里呢？”

宋七七点头，像只小狗一样摇着宋安然的胳膊，“先走一段嘛。等会儿累了走不动了，我们就打车呗。”

宋安然想了一下，还是点头答应了。她提的要求，只要他能做到的，他便尽可能地满足她，不问为什么，也不管后果，一直都是。

188.第188章 我能给你的都是最好的8

“小叔，你有没有发现林洛施比以前更漂亮了？”

好像见到林洛施之后，宋七七就变得有点儿兴奋了。

是的呢，有些人一旦从你的世界里离开，真的就说不准哪天还能再相见。有可能一辈子都不会再见到了。

宋安然眉角微挑，有一点点小傲娇地开口，“所以你是在试探我？”

“啊？试探你？为什么要试探你啊？”

宋安然没开口回答，沉默了一会儿，宋安然目光沉重，看着远方，轻轻地开口问道，“宋七七。那么你为什么五年前要不辞而别呢？”

他的声音不高不低，却足够宋七七听得清清楚楚。

愣怔之间，宋七七仰头看着高她半个头的宋安然。

她应该说些什么呢。她迷茫的神色全部被他小心翼翼地捕捉到，咽了咽口水，宋安然笑了笑，有些自嘲地开口，“看吧，我现在还在想着为你找借口。我以为你像林洛施那样也有难言之隐的。”

宋七七咬了咬自己的下嘴唇，倔强地看着宋安然的眼睛，“你为什么要说我不辞而别。明明是你不要我了，明明是你把我骗上飞机的，连一个解释都不给我，就狠心地把我一个人扔在那个鬼地方。”

宋七七的眼睛红得像一只想吃胡萝卜的兔子。

眼泪扑簌扑簌地流过脸颊，顺着脖颈一路向下，凉凉的，顺着上衣的领口滑进胸口。

那些回忆太苦涩，光是想想眼泪就不受控制。可是，终于还是要被逼着想起来那些事情。

宋安然震惊地站在原地看着宋七七。

她哭得那么可怜，那么伤心，一点都不像是在跟他开玩笑。

可是她是一个那么喜欢玩的小女孩，可是她是一个说什么做什么都不允许自己受伤害的女孩子，她不是坚强倔强得很么？这个世界为什么开始变得有些混乱了呢，狠狠地冲击了宋安然的认知。

“你说什么？”他低声确认，好像自己听错了一样。

“我说什么我说什么。。”宋七七低下了头，她现在已经没有能力思考了，因为哭得太厉害，因为太伤心，因为她也不知道到底是怎么回事。

“宋七七，你跟我解释一下五年前的事情。”宋安然一瞬间变得很烦躁，从来没有过的烦躁。

他掰着宋七七的肩膀，手指都在颤抖，因为紧张还是害怕，他自己也不知道。

“你要我解释？”宋七七仰头，伸手擦了一下眼泪，有些不敢相信地看着宋安然开口问道。

“那谁解释？”宋安然突然变得很心虚，在宋七七的眼神注视下变得很心虚，好像真的是他做错了一样。

“那这样吧，你先解释一下当年发生的事情，我再解释一下，看一看我们两个人的版本到底有什么不一样。”宋七七很冷静地开口，提出了一个折中的意见。

“好。”宋安然没有什么理由不答应。

他的胸口剧烈地起伏着。他还不知道，几个小时后的他，不知道会不会后悔五年前自己的选择。

189.第189章 我能给你的都是最好的9

宋七七至今都不愿意想起那天，本该是最开心最幸福的一天，却成为了这一辈子最痛苦的一天。

她大四毕业，宋安然前一天晚上还抱着她，柔声软语跟她承诺一定会去参加她的毕业典礼。

她穿着学士服，扎着高马尾，在人群里言笑晏晏，跟人合照，却没等来他。

他答应她的事情，从来不会无缘无故做不到。

她着急了，便打他的电话，可是电话里冰冷的女声提醒她手机关机了。

宋安然的手机从来不关机的，那个时候她就该意识到哪里不对的。

有一天你会发现，真的，原来人与人之间的关系是这么脆弱。

这个世界那么小，有生之年能够遇到你。

可是这个世界又是那么大，你手机关机了，我便无论如何都找不到你了。

宋七七急得一边跺脚一边流眼泪，可是不管打多少遍都是一样，手机关机了就是关机了。

宋七七一边着急一边在心里想着没事的没事的，或许下一秒钟就会开机了。然后一遍遍的希望，又一遍遍地打过去，还是关机，这种希望带来失望的恶性循环，好像永远都不会停止一样。

唐小允找到宋七七的时候，她一个人站在外面，似乎和这个世界格格不入，手里紧紧抓着手机，脸上是焦急和担心的混合，碎发黏着眼泪湿湿地贴在脸上，更多了几分狼狈。

唐小允手里拿着一个包裹，走得很慢很慢走到宋七七的跟前。她真的是一个很瘦弱的女孩子，瘦弱到宋七七每时每刻都担心她是不是随时随地都会被风吹到。

这么一个瘦弱又柔软的女孩子，走到宋七七的跟前，面上是关心的神色，小心翼翼地扯了扯宋七七的衣角，生怕宋七七情绪不稳定就打她一顿一样。

“七七，七七，你没事吧？”她轻声问道，有点小可怜又关心的表情，好像这会儿应该哭的是她才对。

宋七七吸了吸鼻涕，握着手机的手不自觉地用力，她眼神朦胧，用力地摇头，“没事没事。”

说完还费劲地扯一个微笑出来。

唐小允看了看宋七七，然后把手里的包裹递到宋七七跟前，“这是给你的。”

“什么啊？”

“我不知道。有人寄给你的，我帮你签收了。”唐小允摇摇头，什么都不知道的样子。

宋七七接过包裹，寄件人上面一片空白，收件人上面写的是自己的名字。

这个时候，宋七七心里一阵不好的预感，她接过包裹，看都没看。

对，她想要去宋安然的公司找他了，手机竟然敢关机，胆子真是变大了。

唐小允在身后轻声叫住她，“七七。”

宋七七回头，看着唐小允，眉角微挑，“怎么了？”

“你，不打开看看吗？”

愣了一秒钟之后，宋七七才意识到唐小允说的是自己手里的包裹。

她确实是不想打开。

“要不然先放你这吧，我拿着它不方便，回头你再给我好不好？”宋七七说完就急急忙忙离开了。

唐小允拿着包裹站在原地，看着宋七七的背影渐渐消失在她的视线里、

190.第190章 我能给你的都是最好的10

宋七七打车来到公司，二话不说直奔着宋安然的办公室，但是里面没有人。

其实不用冲进去，宋七七也知道里面没有人了。因为刚刚那个秘书已经告诉她很多遍了。

可是她还是想亲眼看一看，这大概就是所谓的不到黄河不死心吧。

“那他去哪了？”宋七七问。

可是，没有人能够回答她的这个问题。

所有人都摇着头告诉她他们不知道宋安然在哪。

能去哪呢，能去哪呢，能去哪呢。

那会儿宋七七觉得自己要是再找不到宋安然，真的就要疯了。

她跑到宋民的办公室，叫了一声爷爷，眼泪就扑簌扑簌地下来了。

自家的孙女什么时候这样哭过，宋民自然是紧张得不得了。可是他显然也是刚从宋七七这里知道的宋安然不在公司的事情。

世界好像一下子就变得奇怪了。

原本存在于这个世界上的一个人，突然之间就怎么都找不到了。

宋七七回到家里，把能找的地方都找了，把能打的电话都打了，可是就是怎么都找不到宋安然。

到后来，宋七七甚至都不敢打电话了。她是怕宋安然打电话过来的时候，手机占线，她接不到。

她甚至开始在心里设想各种各样的可能，想着宋安然究竟会遇到什么事情才会把手机关机，才会不联系她。

唐小允打电话过来的时候，她心都跳到嗓子眼了，还以为是宋安然。

可是接过电话的瞬间，唐小允的声音从电话那头传过来，宋七七就又感觉自己掉到万劫不复的深渊里去了。

唐小允问她在哪里，说是毕业典礼已经结束，她把她的东西都拿过来。

宋七七说自己在家呢。

唐小允挂了电话，没多久就赶过来了。

宋七七给她打开门，就抱着她哭了起来。

她不想哭的，可是她忍不住。

“怎么了怎么了，我就觉得吧，在学校那会儿你就不是很正常，到底发生了什么事，你告诉我啊？”唐小允抱着宋七七，轻声地安慰她。

宋七七都不知道应该怎么说，她说找不到宋安然了么。

可是唐小允一直都以为宋安然是她的小叔，她不知道自己和宋安然之间的关系。

宋七七不知道唐小允知道这件事情之后会怎么样，会震惊会惊恐，还是会嫌弃她？

可是她不是她最好的朋友吗，如果连这个都接受不了的话，那还算什么好朋友呢？

“小允，我找不到宋安然了。”

唐小允一脸疑惑，“你小叔？他没在公司上班吗？”

宋七七越来越想哭了，拼命地摇头，“没有没有没有。他们公司的人都不知道他去哪了。他电话也打不通，他说了今天要来学校看我毕业的，他不是说话不算数的人，他从来都不会食言的。”

“七七，你是不是想太多了，或许他公司临时有事出去出差了呢。”

“那为什么连他的秘书都不知道？他的手机关机了，爷爷也不知道他去哪了。”

唐小允轻轻拍着宋七七的后背，“你不要太担心了，不会有事的。”

191.第191章 我以为的你决绝，你以为的我薄情1

“真的吗，小允，可是我心里有特别强烈特别强烈的不好的预感，我好担心他啊怎么办？”宋七七摇晃着唐小允的肩膀，眼泪啪嗒啪嗒地落下来。

唐小允的眼神迷离了一下，闪过一丝不太正常的意味，很快就微笑着拍着宋七七，“放心吧，肯定没事的。”

“对了，这个不知道是谁寄给你的包裹。可能你小叔真的临时有工作呢，出差了，手机又坏了，所以寄给你的呢。”

宋七七的视线落在桌子上唐小允带过来的那个包裹上。

下意识地摇摇头。

“不，不会的。”对，不会的，如果是宋安然的话，他一定会在上面写上自己的名字的。

“说不定他是想给你一个惊喜呢？”唐小允似乎是看出了宋七七心里的想法，开口提议道。

宋七七皱着眉头，手慢慢地伸过去。

包裹里真的没装什么，那么大一个包裹，一层又一层的包装，拆到底，就只有一封信，还有一个手机。

宋七七愣了愣，那封信是打印的，但是她还是一眼就看到了上面的宋安然的名字。

唐小允显然也看到了，咧着嘴唇好像很开心的样子，笑着跟宋七七说道，“你看吧，我说对了吧，就是你小叔寄给你的，这下你放心了吧。”

宋七七也想笑，可是不知道为什么她就是笑不出来。

慢慢地拆开信，里面是熟悉的宋体小四字号，黑色的铅字像一条条游动的锦鲤一样钻进宋七七的眼睛里。

对，里面是宋安然写给她的信。

那封就此改变了她的人生的信。

七七：

原谅我做出的这样一个决定。你现在找不到我了是么，你现在很着急是么，你现在一定很担心我是么。

对不起。真的，我现在只能跟你说对不起。

但是事实上，这个决定是我经过深思熟虑之后做出的，我希望你不要怪我。

你当年年幼不懂事，做事冲动感性可以理解。但是我顺着你来，这就是我的不对了。

所有，做错的事情挽回不了，但是可以就此悬崖勒马。真的，我们之间的关系是不对的。你还那么小，以后的人生还那么长，我不希望因为我们之间的事情就此毁了你的一生。

所以，到此为止吧。真的，结束吧。

对不起，我真的是太懦弱了，才没有勇气当面跟你说这些，我怕自己说不出来，我怕自己忍不住又会改变心意。

七七，我这么做真的是为了你好。

我帮你申请了STF大学，他们的offer已经寄过来了，我会安排人送你去美国。护照和签证我也已经帮你准备好了，你安心在那边读书，忘了我吧，好不好。

如果我这个决定做得很残忍，如果你想要恨我那就恨吧。但是我真的是为了你好，好好读书，然后忘了我。不管怎么说，我都还是你的小叔，希望下次见面的时候，这些都已经成为过去。我们都没有那么在意了，你可以对我笑，我也可以对你笑，就像普通的叔叔和侄女一样的。

对不起，你不用再找我了，我在外面散心呢。准备东西去美国读书吧。

安好，勿念。

宋安然

192.第192章 我以为的你决绝，你以为的我薄情2

看完的那一瞬间，纸便轻轻飘飘落到地上。

好像全身的力气都被人掏空了一样。

心里豁豁然一个大口子，疼得厉害，但是又好像麻木了。

这种疼痛的感觉确实存在，但是脑子却整个都是空了的状态。

宋七七觉得自己就好像是在做梦，在看戏，在看别人的生活和故事。

信被唐小允弯腰捡起来了，可能是看宋七七的情绪不太稳定吧，她迟疑着看了信。

包裹里的手机，宋七七真的是熟悉得不能再熟悉了。

没错，那是宋安然的手机。他每天都拿着的手机，她怎么可能会不认识？

所以，他就是下定了决心不要她了，才会把手机都一起寄给她？

唐小允把信都看完了，再看向宋七七的眼神里就有着丝毫不加掩饰的震惊。

“七七。。这是。。你们。。”

唐小允已经激动到不知道要说什么好了。

宋七七一把抱住唐小允，整个人都埋在她的胸口，一边哭一边说，“怎么办怎么办，小允，他不要我了，他不要我了。”

宋七七一遍又一遍地重复着，声嘶力竭。

宋七七就这样在唐小允的怀里睡着了。

她真的太累了，她迫切需要睡一觉。

就好像睡一觉醒来之后所有的一切就都是假的了，那样就可以当做什么都没有发生了。

宋七七睡醒之后是真的想要选择性遗忘一些东西的，但是并没有如愿。

因为宋安然的动作真的太快了，竟然有两个男人说是宋安然派来的。

宋七七傻傻地跟着他们坐上了他们的车。

被带到机场的时候，宋七七才后知后觉。

那个时候，宋七七突然明白自己不能再骗自己了。这个世界上就没有靠谱的男人。对，宋安然他就是个骗子，就是个大骗子，说不要她就不要她了。

过去的一切都是假的，他说过的话都是假的。

她再也不愿意相信他了。

她那个时候真的很想离他远远的，这一辈子都不想要再见到他。

那是宋七七做的最坚决的决定。她上了飞机的那一瞬间，其实心里是有后悔过的。但是也只是一瞬间，很快，心里的愤恨就代替了所有的遗憾和后悔。

所以，刚到美国的那段时间，她过得越苦，心里就越恨宋安然。

她从来没有试图联系过宋安然。走得突然而匆忙，在国内的朋友也就只有唐小允一个。

她把自己的痛苦和肚子里的苦水都告诉唐小允。

她以为唐小允是这辈子身边最值得信赖的朋友。

却没想到，原来有些人从一开始存在就是为了后来的背叛。

她明明知道宋安然是她心里一颗不能拔的刺，竟然还变成了他的女朋友。宋七七这一辈子都不愿意想起自己知道唐小允要和宋安然结婚这个消息时自己的心情和想法了。

事情从一开始就是错的。

我以为的你决绝，你以为的我薄情。

我们相互折磨，痛不欲生。却只是别人眼里一个早就设计好的笑话。

“爸说他打给你的钱，你都没有动过。那你在那边是怎么生活的？”听完了这些的宋安然，心里一抽一抽的，小心翼翼地问道。

193.第193章 我以为的你决绝，你以为的我薄情3

宋七七盯着宋安然，沉默了几秒钟，没有回答他的问题。

她的眸子清澈透明，晶莹剔透。

“那么你呢。。”宋七七仰着脑袋，微笑着看着宋安然，轻声开口问道。

宋安然低下头去看着自己的脚尖，脑袋有一瞬间要炸掉的感觉。

那些过去，终究还是要一点点去回忆，还是要再感受一遍那些痛苦吗？

那天下午，宋七七特地打电话过来给他，一而再再而三地跟他确定第二天一定要去学校参加她的毕业典礼。

隔着电话，宋安然也能感受得到电话那端宋七七的心情很好，说话的时候都恨不得要一蹦三米高了。

他在公司，剩下的工作也没有很多了，便一边小心翼翼地哄着她，一边处理着剩下的工作。

她的大学四年，他真的是把她当宝贝一样冲在手里的。她要什么他都给。

她说想吃东区的冰淇淋，他就能大晚上开着车跑过大半个城市给她买回来。

这样宠她的他，怎么可能会对她那么狠心。

当年的决定是他们两个人一起做的，就算做错了，他也会自己承担后果，不可能让她承受更大的痛苦。

宋七七挂掉电话，他的工作也快要完了。伸了个懒腰，放在桌山才刚安静下来的手机就又响起来了。

宋安然皱着眉头，上面显示的号码有几分熟悉，他好像之前在哪里见过，但是又不是特别熟，因为连个名字都没有存。

皱着眉头，想要挂掉的，犹豫了几秒钟，宋安然竟然鬼使神差地接听了。

“呜呜呜呜、、”电话一接通，电话那边就是此起彼伏不停的呜咽声，倒是吓了宋安然一跳，差一点手抖就给挂了。

十分嫌弃地拿着离自己远了一点儿，宋安然皱着眉头开口说道，“你好。”

“宋安然小叔。。”

声音略微有些熟悉，宋安然的眉头皱得更深了，然后很快就反应过来，会这么叫自己的好像就只有一个人，唐小允。

对，只有她会跟着宋七七这样叫自己。

“怎么了？”宋安然的声音多了几分着急，因为下意识的他以为唐小允会打电话给自己是因为宋七七出了什么事的原因。

“宋安然小叔，你能来接我一下吗？我出来忘记带钱了。”

宋安然紧锁着的眉头舒展开了，迟疑了一下，点了点头，“好。你在哪。”

“谢谢小叔，我把地址发给你。”

“恩。”挂了电话，宋安然靠在椅子上，心里有一种奇怪的感觉。

不是宋七七出了什么事就好，他应该高兴才是。

可是，这种感觉真的好奇怪啊。他和唐小允的关系也不是很熟，这么莫名其妙地找他，就是怪怪的。

不过看在她是宋七七最好的朋友的份上，还是帮一下吧。

宋安然开车找到唐小允发给他的那个地方，是一家酒吧，位置稍稍有点儿偏僻。

宋安然你脑海里闪现出来唐小允的模样，具体长什么样子他记得不是太清，但是模模糊糊的，也是一个很单纯的小女孩，看着并不像会是来这种地方喝酒的人啊。

194.第194章 我以为的你决绝，你以为的我薄情4

宋安然走了进去，因为还不是很晚，里面的人也不多。

宋安然一眼就看到了坐在角落里发呆的唐小允，径直走了过去。

桌子上放了很多空酒瓶，看起来应该是喝了很多酒。

宋安然大概扫了一下四周，开口说道，“走吧，我送你回家。”

听到宋安然的声音，唐小允慢慢抬头，眼底有惊喜一闪而逝，“宋安然小叔，你来了啊。再陪我喝一会儿吧。”

宋安然皱了皱眉头，开口，“这么晚了，我还是送你回家吧。”

唐小允慢慢低下头去，紧接着就哭了出来，是那种小声地抽泣，不过还是把宋安然吓了一跳。

“你怎么了？哭什么？”

唐小允伸手一把抓住宋安然的胳膊，紧紧地拽在自己的怀里。

宋安然下意识地想逃离，可是唐小允的动作太紧了，他没能成功抽出来。

“小叔，我心情不好，不想回去，你再陪我坐一会儿吧。”

宋安然动动嘴唇，沉默了几秒钟之后，终究还是坐了下来。

唐小允开始断断续续，一边抽泣一边跟宋安然扯些有的没的。

一开始宋安然以为唐小允哭成这样只是因为失恋了，毕竟这个年纪的女孩子经常有些感情方面的问题，还会为了这种问题小题大做折腾自己。

可是，当唐小允一边哭一边摇着他的胳膊大声喊着，“小叔，你说，你说一段早就已经没有了感情的婚姻，再坚持下去还有意义吗？”的时候，宋安然就意识到或许事情不是像他想象的那么简单。

“你，发生了什么事？”宋安然终于还是问了出来。

“怎么办，我亲眼撞见我爸爸在外面有别的女人了。他是不是不想要我和妈妈了，是不是啊？怎么办，怎么办？”唐小允嘶吼着，脸上的妆都已经花掉了，黑一块白一块的，看起来滑稽死了，但是宋安然一点想笑的欲望都没有。

原来是这样。

那一瞬间，宋安然只是想到了宋七七，他的宝贝七七。

原来女孩子是这样脆弱的一个存在，遇到一点点事情就慌乱到不知所措，害怕到惊慌失措。

可是他的宋七七呢，自他第一次见到她的时候，她还是那么小的一个女孩子，没有了爸爸妈妈，失去了这个世界上最亲近的亲人，却从来没有在他面前提过这两个敏感的字眼。

她就好像坚强到无坚不摧的样子，但是真的是这样吗？

他倒是宁愿希望她能像唐小允这样把什么都哭着说出来，把她软弱的那一面展现给他看，而不是时时刻刻都像全身长满刺一样，谁都不允许刺进她心里那块禁区。

他真的好心疼好心疼。

这以后，他更是成为了这个世界上最应该对她好的人。他一定要加倍对她好，再也不要让她受到一点点的痛苦，一点点都不要。

他要冲着她，爱着她，让她成为全世界最幸福的人。

这么想着，宋安然就不知不觉拿起了桌上的酒，一杯又一杯，灌入愁肠。

195.第195章 我以为的你决绝，你以为的我薄情5

那天宋安然好像喝了很多酒，因为唐小允一直不愿意走，一直在哭。

他就一边喝酒一边听她絮絮叨叨的，话没听进去多少，酒倒是喝了很多。

不过，宋安然确定自己脑子还是清醒的。

最后唐小允终于决定要回去的时候，他因为喝了太多酒也不能开车了，就决定叫出租车。

付完帐后，唐小允一直扯着他的胳膊走得东倒西歪的，宋安然虽然一直有想推开她的冲动但是还是没有动手。

可能是因为觉得她可怜吧。

然后两个人在外面叫车的时候，因为酒吧位置太偏僻，那天偏偏又那么巧，等了足足十分钟都没有等来一辆出租车。

后来唐小允提议往外面走走看看吧，他便答应了。

这个世界就是这么奇妙，你永远也不知道下一秒钟会发生一些什么事情。就像那天的宋安然，如果知道下一秒钟会发生车祸，如果知道发生车祸后的他会昏迷那么久，如果知道在他昏迷那么久的时间里发生了那些阴差阳错的事情，他一定不会把身边的唐小允推开，让自己被撞那么远。

是的，就在两人完全没有任何防备的情况下，从远处唰地一下冲出来一辆车，直直地对着两个人。

车灯晃得宋安然眼睛疼。

在最后那一秒钟，他还是下意识地把身边的唐小允推开了。

不知道为什么，闭上眼睛的最后一秒钟，他似乎看到唐小允的脸上有着若有若无的笑意，让他感觉很恐怖。

之后的事情，宋安然就完全不记得了。

只是，当他醒过来的时候，他已经躺在了一家私人医院里。

头疼得厉害，睁开眼睛看到的第一个人是坐在病床前认认真真给自己削苹果的唐小允。

那个画面好像很温馨，但是宋安然真的是头太疼了。

“这是怎么了？”全身都没有力气，身上的每一寸皮肤好像都不是自己的了。

听到宋安然的声音，唐小允慢慢地抬起头来，眼睛里有着惊喜。

“小叔，你醒过来了？太好了。”

“这是什么地方？”宋安然皱了一下眉头，下意识地看了一下，很高档的病房，只有他和唐小允两个人。这种奇怪的氛围让他很反感，他想要找到宋七七。

“小叔，你之前出了车祸，已经昏迷了半个月了。我都要被吓死了。”唐小允的声音，软软糯糯的，听起来像是受到了很大的惊吓。

宋安然皱眉，半个月吗？好像是很久的样子。

“出了车祸？”

“对，不过你放心吧，医生说了没什么大事，你现在能醒过来，就应该没什么问题了。”

“七七呢？”宋安然愣愣地开口问道。

他总觉得心里有什么事情在压着自己，好像是很重要的事情，对，一定是很重要的事情。

所有和宋七七有关的事情都是最重要的事情。

对了，他答应了宋七七要去参加她的毕业典礼的。他昏迷了半个月？那她一定担心死了吧。

“她。。七七她。。”唐小允吞吞吐吐的，低下头去，不敢看宋安然的眼睛。

196.第196章 我以为的你决绝，你以为的我薄情6

“她怎么了？”宋安然说着就要挣扎着起来，他心里涌起一种不好的预感，特别不好的预感。

从他睁开眼睛那一瞬间开始，宋七七没有出现，他就觉得哪里不对了。

唐小允依然低着头，好像很委屈的样子，一副敢说不敢说的样子。

“到底怎么了？”因为全身实在是没有力气，他挣扎了一下，没有起来，便放弃了。但是这种无力的感觉实在是太不好了，他狠狠捏着身下的床单，似乎都要把它们揉碎了。

唐小允慢慢抬起头来，直勾勾地盯着宋安然的眼睛，眼里含着泪花，很委屈的样子。

“我给她打电话啊，我的手机呢，手机呢？”宋安然的声音听起来近乎嘶吼，吓了唐小允一跳。

唐小允被吓得眼泪立马出来了，梨花带雨的样子，眼泪汪汪地盯着宋安然。

“小叔，你先别激动，你听我慢慢说好不好？”唐小允抓着宋安然的胳膊，想要让他冷静下来。

“你说。”宋安然长出一口气，别过头去，不看唐小允。

唐小允还没说话，就先哭了，哭得很厉害的那种，就像那天晚上在酒吧一样。

“小叔，七七她，出国了。”

唐小允的话音落了好久，宋安然才慢慢转过头来看着她。

那几秒种，就好像过了好久好久一样，很漫长很漫长。

宋安然完全没有办法吸收唐小允说的话，他好笑地盯着唐小允，感觉似乎是自己听错了，“你说什么？”

唐小允低下头去，又不敢看宋安然的眼睛了，“七七她出国了。”

每一个字发音都很准确，很清晰。

宋安然听了两遍，真的确定自己没有听错了。

“哦。出去干嘛了？去哪了？什么时候回来？她知道我的事情吗？”宋安然的语气听起来很平常，没有一点点异常。

唐小允抬起头来，眼睛里还闪着泪花，“她。去美国了。去那边读书。”

“去读书？”宋安然皱眉，“什么意思？”

“小叔，你不知道吗？”唐小允这个时候也表现出一副很惊讶的表情看着宋安然。

宋安然莫名其妙，那么大的房间里，只有他们两个人，可是突然之间，宋安然还是觉得空气有点儿稀薄，他有点儿喘不过气来。

“知道什么？”良久，宋安然才问出声来。

“七七她不是从很久以前就开始准备要出国的事情了吗？你不知道吗？都准备很久了。”唐小允淡淡说道。

宋安然盯着唐小允的眼睛。

她乌黑的眸子也盯着宋安然，没有一点慌乱，镇静得反常，似乎一点点都不怕，似乎刚才那个被吓到慌乱的女人不是她。

“准备很久了？”宋安然又重复了一遍，语气里带着几分好笑，像在说一个天大的笑话一样。

“对啊。”唐小允重重点头。

“她什么时候走的？”宋安然淡淡开口问道。

“就是毕业后的第二天。”唐小允冷静地回应道。

“我的手机呢，我给她打个电话，她现在到了吧？”宋安然到处找自己的手机，动作看起来有些焦急。

197.第197章 你以为的我决绝，我以为的你薄情7

唐小允神色好像有些不自然，犹豫了许久，才慢慢开口对看起来像是要炸毛了的宋安然开口说道，“小叔，你不要着急，你的手机那天晚上丢了。因为当时我只顾着看你了，就没注意手机的事情，等我再回去找的时候，已经找不到了。”

“哦，找不到了啊。”宋安然一下子就安静下来了。

找不到了。

“那你的手机给我用用。”宋安然愣怔了许久，才开口。

唐小允把手机递给宋安然，宋安然的喉结好看地上下滑动着，他自己都不知道自己心里到底有多紧张。

可能是真的昏迷太久了吧，这个时候他真的太想她了，真的太想和她说说话，真的太想听到她的声音了。

他心里有点激动，对，就是激动。

他竭力让自己冷静下来，尽管他心里压着一股火，尽管他非常想要质问她为什么要瞒着他选择出国，为什么要瞒着他？

如果她想要的话，跟他说，他会不同意吗？

他觉得自己有点儿生气，她为什么要瞒着他？

电话打出去，那边却只有一个冰冷的女声提醒他暂时无法接通。

宋安然的整个心都跳得砰砰的。

无法接通？恩，一定是信号不好。对，一定是信号不好。

手指都在颤抖着，又打出去一个。

依然是无法接通。

宋安然觉得他已经快要控制不住自己的情绪了，他有点儿冲动，他心里有种奇怪的感觉，很怪的感觉。

一遍又一遍地打出去，但是结果还是一遍又一遍地无法接通。

终于，在重复了无数遍的动作之后，宋安然安静了下来，手机慢慢地从他的手心里滑落到床上，他的视线慢慢地从手机上转移到唐小允的脸上。

唐小允似乎有点儿害怕这个样子的他，看着他的眼神里都是显而易见不加修饰的恐惧。

“我爸呢？他知道我出车祸的事情吗？”宋安然慢慢开口。

“不知道。”唐小允摇摇头，“我怕吓到他老人家，就跟他说你临时有很重要的事情飞去别的城市了。爷爷他没怀疑什么。只是。。”

唐小允后面吞吞吐吐的话让宋安然眉头猛地一皱。

“只是什么？”他的声音里带着连他自己都没有听过的急迫。

唐小允小心翼翼地看了一眼宋安然，低下头去，继续说道，“只是爷爷他现在有点儿心情不好，因为七七突然出国的事情。你还是尽快养好身体回去看看爷爷吧，多安慰一下他。”

“哦。”宋安然整个人又垮下去。

“为什么宋七七的电话打不通？”宋安然直直盯着唐小允的眸子，神情间透过几抹厉荏。

唐小允再次摇摇头，一脸无辜的表情，上面写着“我什么都不知道，什么都不知道”，慢慢开口回答宋安然的问题，“我也不知道。不过，小叔，你不用担心了，我昨天晚上还跟她通过电话，她在那边过得很好呢。她说她很喜欢那个地方，听起来很开心的样子。”

很开心？宋安然觉得自己的心都拧成了一个疙瘩。

198.第198章 你以为的我决绝，我以为的你薄情8

看着宋安然的脸色越来越沉重，唐小允就更有些害怕了，就连看向宋安然的眼神里都多了几分偷偷摸摸。

“对了，七七临走的时候交给我一样东西，让我转交给你。”

“什么东西？”

“我不知道，被我放在家里了，要不然我回家的时候给你带过来？”唐小允小心翼翼地询问道。

宋安然你皱紧了眉头，突然开口，“我什么时候可以出院？”

唐小允面露难色，犹豫了一下才开口说道，“这个怕是要再等一段时间。”

“你把医生叫进来，我问问。”宋安然面无表情地开口。

“好。我去叫。”

唐小允说完就转身走出了病房。

房间里只剩下宋安然一个人，他扭过头去看着窗外，不知道为什么，他突然觉得阳光好刺眼，真的好刺眼，刺的他眼睛都在疼。

不知道是不是因为昏迷太久刚醒过来的原因，他觉得自己的脑袋都在涨，涨得特别厉害。

没一会儿，唐小允就带着一个医生进来了。

宋安然扭头过去细细打量，看起来不过三十多岁的中年男人，带着黑框眼镜，多少显得有几分斯文。

看到宋安然醒过来了，他脸上好像也没有太多惊讶的神色。

说了一堆没用的废话，又叮嘱了宋安然一些有的没的，然后就离开了。

宋安然心里越发烦躁了，他现在真的很想离开这个鬼地方，可是全身一点力气都没有，怕是他连站起来都是一个问题。

唐小允坐在一边陪着他，但是不说话，气氛显得有些怪怪的。

宋安然挺想告诉唐小允赶快回去拿东西的，他迫不及待想要知道宋七七给他留了什么，但是又不好意思直接赶一个女人走。

“小叔，你渴不渴，我给你倒水喝？”唐小允站起来，看着宋安然，开口问道。

宋安然摇摇头，“你给七七打个电话吧，不听到她的声音，我心里总是不踏实的。”

唐小允低下头去，小声地说“好”。

然而电话还是打不通，宋安然已经越来越烦躁了。

“那边和这边有时差，可能七七不太方便吧。”唐小允小声地安慰宋安然。

“你回去吧。别在这里陪着我了，忙你自己的吧。”

“我不忙不忙，还是在这里陪着你吧。我怕你一个人在这里无聊。”唐小允摇头拒绝。

你在这里，只会更尴尬好么。。

“那你帮我个忙好吗？帮我买个手机，把我之前的号补回来。顺便帮我把七七留给我的东西带过来好吗？”宋安然看着唐小允，很认真地开口说道。

唐小允愣了愣，随即点头。

“好。那我先回去了。你有什么事情就按铃，会有护士进来的。”唐小允站起来，还有些不放心地叮嘱道。

“恩，我知道。”宋安然表面上不急不慢的，看起来淡定又冷静，但心里早就烧起来了，大小姐，我拜托你快一点好不好？

“哦。”唐小允无话可说了，慢慢地走了出去。

宋安然心里空空的，一个人躺在病床上，眼前，脑海里，心里全部都是宋七七的影子。

可是，为什么，她就是不出现在他的面前呢？

199.第199章 你以为的我决绝，我以为的你薄情9

唐小允再出现的时候，手里拿了一个箱子，还有刚买的新手机。

宋安然盯着唐小允手里的箱子发了好一会儿呆才回过神来。

唐小允把箱子放到桌子上，把手机递给宋安然，“小叔，这是我刚给你买的手机，里面装上卡了，你试试看。”

宋安然面无表情地接过手机，视线依然紧紧地盯着那个箱子。

唐小允顺着宋安然的视线看过来，然后慌忙开口，“哦，对了，这个是七七当初让我交给你的。我一直都没打开过。”

宋安然抬头看了唐小允一眼，眼睛里满是冰冷，然后慢慢开口，“你先出去一下好吗？我想自己一个人待一会儿。”

唐小允似乎是有些不敢相信刚刚自己听到的话，沉默了好一会儿，才后知后觉地一边点头一边说“好”。

唐小允走了出去，还小心翼翼地帮宋安然关上了门。

宋安然一个人坐在病床上，手里握着刚刚拿到的手机，手机都还是温的，上面带了一点刚才唐小允的体温。

宋安然盯着那个箱子发了一会儿呆，就打开手机，通讯录里都还是空的，就好像过去的一切都是空白的一样，宋安然非常不喜欢这种感觉。

想都不用想地输入那几个数字，是宋七七的手机号。

然而并没有任何意外的，电话还是接不通。

宋安然有些惊慌，皱紧眉头。

如果可以的话，他真的一秒钟都不想要再在这里待下去了，像一个废人一样什么都做不了。他想要立马买去美国的机票，他想要立刻马上站在宋七七的面前，想要用尽全身的力气紧紧地把她抱在怀里。

可是，这些终归还是只能想想。

宋安然慢慢地放下手机，手颤抖着伸向桌子上的那个箱子。

费了一点点的力气打开箱子，里面有些空空的。

只有一封信。还有一些杂七杂八的小东西。

宋安然皱着眉头，把手伸到箱子的底部，把那封信拿了出来。

封面是很少女心的那种，宋安然看了一眼就很好笑，上面端端正正地笑着几个大字，很熟悉的是宋七七的笔迹，写给我最最亲爱的小叔宋安然。

宋安然盯着这一行大字，莫名笑了出来。本来有些干裂的嘴唇，现在因为撕扯裂得更大了。

真的，只要她跟他说一句好话，宋安然想或许自己就能原谅她了。

原谅她瞒着自己偷偷准备出国的事情，原谅她在自己昏迷了那么久后竟然找不到踪影，原谅她不接自己的电话，原谅她突然间就像人间蒸发了一样，原谅她没心没肺，在一个陌生的国家一个陌生的城市，没有他的地方，还能那么的开心。

只要她跟他撒一下娇，说一句话，哪怕是在毫无温度的纸张上，哪怕只是她面无表情写下的一句话。

可是，他会原谅她。

宋安然是微笑着打开那封信的。

脸上的笑容也在随着时间一分一秒地过去慢慢地凝固在脸上。

如果她真的走了，如果她跟他开了一个巨大的玩笑，那他应该怎么办呢？

200.第200章 你以为的我决绝，我以为的你薄情10

我最最亲爱的宋安然小叔：

当你看到这封信的时候，估计我们已经远隔重洋了。

对不起，小叔，原谅我的不辞而别，原谅我的幼稚任性，原谅我的年少荒唐。

出国这件事情，我早在很久之前就已经开始准备了。之所以一直没有告诉你，是怕你不同意，怕你生气。我知道有些事情发展到这个程度已经没有办法挽回了，可是我们不能将错就错啊。

对，小叔，我写这封信的目的就是希望你能理解我的想法，就是希望我们都能认识到自己的错误，及时改正错误，避免一个更大的错误的发生。

当年是我不懂事，懵懵懂懂的年纪，总是胆大又无知，任性又愚蠢。我以为我喜欢你就是我喜欢你，我以为我喜欢你就是我和你两个人之间的事情。可是，现在我长大了，我终于发现当时的自己想法是有多么荒唐。

你是我的小叔，我是你的侄女。我们这样的结合是不能被世俗所理解的，是要为万人所耻笑的。

所以，小叔，我们不能太自私了。不能只为我们自己想，我们还要为爷爷想一想，他要是知道了这件事情，得多伤心啊。

我知道，这些道理你肯定也都懂。但是如果你不想懂的话，我说多了也没什么意思。

不过，我还有另外一件很重要的事情告诉你。

那就是，我突然发现，我对你的感情并不像自己之前认为的那样，就是普通男女之间的喜欢。我只是习惯了有你的照顾，习惯了你对我的呵护和宠爱，习惯了你只对我一个女生好。

但是，我喜欢你还没有喜欢到可以为你放弃全世界，我喜欢你还没喜欢到可以为你背负全世界的骂名，我喜欢你还没喜欢到可以为你放弃自己的未来和前途。

对，所以我想要离你远远的。去到一个很远很远的地方。那里有美食，有风景，有帅哥，但是就是没有你。或许我感受过了世界的繁华之后，就发现你对我没有那么重要了。

看，小叔，我都可以这么努力，所以，我希望你也要这么努力，像我一样努力，努力地去忘记我。

然后，就可以开始新生活了。

你会有自己可以喜欢不会被别人说三道四的喜欢的女人，你可以和她结婚，光明正大的结婚，带着全世界的祝福，生下一个可爱的宝宝。

小叔，我希望下次我们再见面的时候，你是宋安然小叔，我是宋七七侄女，就是这么简单的关系。

我知道你现在一定特别讨厌我，特别恨我，恨我给你下了一个套，骗你进到一个万劫不复的深渊，又不顾你的死活自己抽身离开。

但是，随便你怎么想吧。最近不要找我，你找不到我的，我也不想见你也不会见你。

对，我之前就是想要玩玩。我才不是那种傻到会拿自己的一生开玩笑的女人。所以哦，小叔，你要想开一点。我们从此就假装什么都没有发生过。安好，勿念。

你最最可爱的侄女宋七七

201.第201章 你以为的我决绝，我以为的你薄情11

宋安然恍惚了好久，才慢慢反应过来自己不是在做梦。

是的，手里的纸张被自己用力揉成一个团，纸有点发涩，手拿着都不舒服的那种。

对，这一切的感觉都很真实，这一切都可以证明他真的不是在做梦。

可是，这怎么可能是宋七七那个小笨蛋写出来的呢？

宋七七，他的宋七七，一直以来都是一个喜欢活在当下的人，从来不去考虑那些有的没的复杂的东西，怎么可能会写出这些东西来？

宋安然拼命地摇着头，对，他不相信，一点都不相信。

拿出手机，继续打电话给宋七七。

接电话接电话，一定要接电话。

“对不起，您所拨打的电话暂时无法接通，请稍后再拨。sorry，thenumber。。。”

手机里一直重复传来这个冰冷的一点点温度都没有的声音。

宋安然愤怒地想要砸东西。

“啊啊啊啊。。”终于还是没有忍住，宋安然大声地叫了出来，脸上青筋因为太用力都暴露在外面。

外面传来匆匆忙忙的脚步声，然后是唐小允慌慌张张地推门进来。

很显然是在外面听到了宋安然发出的声音，受到了惊吓，就进来了。

“小叔，你没什么事吧？”唐小允看着现在几乎要发狂了的宋安然，小心翼翼地开口询问道。

“不要叫我小叔、”宋安然眼睛都红了，好像根本没有听到唐小允在说什么，就吼了出来。

唐小允被吓得打了一个哆嗦，然后慌忙点头，“是是是。。”

“我要出院，我要回家，我不要再在这里待着了。”宋安然用力地把原本盖在自己身上的被子都扔到了地上，拼命地摇着头，原本帅气潇洒又好看的宋安然形象瞬间荡然无存。

“小叔，你不要冲动，你刚才也听到医生的话了。现在你的情况还不稳定，必须得再留下来观察一段时间。”唐小允慌忙走上前去蹲了下来，捡起地上的被子，一边还小声地劝说宋安然。

“我说了，不要叫我小叔。”宋安然瞪着唐小允，大声地吼道。

“那，那我叫你什么。。”蹲在地上的唐小允动作一下子就满了下来，好像是被宋安然的粗鲁吓到了，眼泪啪嗒啪嗒地顺着脸颊流下去，滴到被子上，晕染出一圈痕迹来。

她的声音软软的，却完全没有进宋安然的耳朵里。

“那我应该叫你什么？叫你宋安然哥哥吗？这样可以吗？”唐小允的声音里夹杂着几分自嘲，她低着头，眼泪全都落了下来，很委屈很委屈的样子。

只是宋安然的脑子里全部都是宋七七，几乎就要炸掉的那种，他根本就没有听到唐小允说了些什么，也完全没有注意到她哭泣的样子。

这么对峙了好一会儿，唐小允擦擦眼泪，抱着被子慢慢站起来。一句话也不说，动作轻柔地把被子盖在宋安然身上，像是刚刚什么都没有发生一样。

“我说了我要出院，我要订机票，我要去看看七七，她自己一个人在那边一定过得不好。一定。”宋安然自言自语地说道。

“七七她，临走前让我照顾好你。”

202.第202章 你以为的我决绝，我以为的你薄情12

“七七她，临走前让我照顾好你。。”

就这么一句话，简单的几个字，好像拥有很大的魔力一般，让刚才还狂躁无比的宋安然瞬间就安静下来了。

那天的宋安然就这么冷静下来了。

“为什么会这样？为什么会这样？”听完宋安然的叙述，宋七七简直都要崩溃了，哭笑不得地看着宋安然开口问道。

是啊，为什么会这样？宋安然也想问一问自己。

他回答不了宋七七的问题，只能沉默着什么也不说。

“你说的都是真的吗？为什么我们两个人的版本差距那么大呢？”宋七七小声地问道。

宋安然皱着眉头，事情都已经说到这个份上了，他也不傻，细细想来，其中还是有很多破绽的，最关键的那个人物一直都有出现，只是他们谁都没有怀疑过是她。

“可是，宋安然，就算是那样，那你之后都没有想过要找我吗？你找我说清楚啊？你为什么这么怂？”就算知道现在这个时候，不管说什么都是无济于事了，宋七七还是想要问下去。

宋安然低下头去，路灯在他的脸上打下一个好看的轮廓，他的嘴唇轻轻蠕动，“对不起，对不起。”

“我之后怎么都打不通你的电话。而且唐小允跟我说，你不愿意接我的电话，不愿意听到我的声音，不愿意看到我。她还说你在那边过得很开心，已经有了男朋友，不希望我打扰你的生活。我。。”宋安然这会儿心里真是有一万只草泥马奔腾而过。

自己到底是什么时候变得这么笨的。竟然会被一个女人骗得团团转。输了过去的五年，还让自己心爱的女人受了这么大的委屈。

“我有了男朋友？我真是没有想到，原来自己从小到大认为的最要好的闺蜜竟然是这样在背后给我使绊子的。”宋七七的心里早就已经凉成渣了。

之前，她心里还抱着一丝希望。唐小允只是喜欢宋安然，只是在她和宋安然不可能了的情况下去争取自己的幸福，可是她怎么都不会想到，唐小允竟然可以做出这种事情来。

她明明看起来那么柔弱，看起来那么无害。

原来，感情有时候真的是一剂毒药，会让人发疯。

“小叔，那你现在后悔吗？你后悔当年没有过去找我吗？哪怕被我打一顿，被我骂一顿。如果误会早在五年前解除，或许现在就不是这样的了。”

宋安然看着站在自己身边的宋七七，过了五年的宋七七，小脸已经变得消瘦，没有了当年的婴儿肥，少了几分可爱，更多了几分妩媚。

就是这样的宋七七，让他思念，让他发疯，让他崩溃。

他后悔，他怎么可能不后悔。

他后悔自己当年竟然如此懦弱。

当年出了院的他，每天在这个城市似乎溜达，在曾经都是他们俩美好回忆的地方到处闲逛，却再也没有见过宋七七的身影，哪怕是像她的一个影子都没有。

他消极过一段时间，终日喝酒，想要用酒精麻痹自己快要崩溃的内心。

203.第203章 你以为的我决绝，我以为的你薄情13

他以为自己喝醉了就能忘记心里的痛苦了，现在想想当时的自己真是太怂了。

“七七，对不起。”

事到如今，他能说得也就只剩下对不起三个字了。

宋七七心里酸酸的，有什么堵在心口，说不出来。

“小叔，那些都是过去。现在呢，那你说我们现在呢？我们还能回得去吗？”宋七七紧紧地盯着宋安然的眼睛，开口问道。

宋安然愣住了，他不敢对视宋七七的眼睛。

对，再怎么说，那些都是过去。那些不管是误会也好，还是错过也好，都已经不重要了。重要的是现在。

只是，宋七七的问题，他还是没有办法回答。

毕竟，他们都已经不是当年那个年幼无知有一腔热血的少年了。

他们之间还是隔着一道永远都没有办法跨越的鸿沟，这个鸿沟让他从心里感觉到害怕和恐惧。

宋安然的手机就在这个时候响起来了。他下意识地看了宋七七一眼，她紧紧地盯着他的眼睛，还在等着他的答案。

宋安然避开宋七七的视线，掏出手机接了电话。

“恩？”

“怎么会这样？”

“你们尽快解决。”

“好，我这就回去。”

好像是很紧急的事情，宋安然挂了电话，非常抱歉地看着宋七七，开口说道，“对不起，公司临时有事，我可能要回去加班了。你自己打车回去行吗？”

宋七七咬着自己的下嘴唇，沉默了五秒钟之后，死死盯着宋安然，开口，“你还喜欢我吗？像当年的那种喜欢？”

宋七七的眼睛里带了几分倔强，看得宋安然有几分触目惊心。

他低头，开口，“你自己一个人打车回去，要小心，注意安全。”

“我问你还喜欢我吗？”宋七七咬着自己的嘴唇，满是倔强。

“七七，顾聪洋是一个好人。或许我没有办法给你的，他可以给你。”犹豫了很久，这句话终究还是说出来了。

虽然并不是他的真心话，但是或许这样对谁都好。

宋七七愣了好久，终于绽放了一个微笑，看着宋安然非常懂事地点头，“恩，可以。你去忙吧。”

“那你到家了记得给我回个信息。”

“恩。你放心吧。”

看起来真的是很紧急的事情，虽然不是很放心宋七七一个人回去，但是宋安然还是先走了。

空荡荡的大街，宋七七站在原地看着宋安然上了出租车，然后连带着出租车的影子一起慢慢消失在自己的视线里。

眼泪这个时候终于没有办法再忍住了，大把大把地砸下来。

所以，就算是当年我没有想过要离开你，你也没有想过要离开我。过了这么多年，你还是不想要我。

就算当初你以为的我决绝，我以为的你薄情，这所有的一切都是别人设计的阴谋。这么多年过去了，你的选择还是没有改变多少。

拿着为我好的借口，做一些自以为对我好的事情，你以为这样就是真的对我好了吗？

我来到这个世界上，兜兜转转，其实不过就是为了和你在一起，不管世俗，不管未来，不管结果。

204.第204章 我能给你的都是最好的1

宋七七一个人漫无目的地在街上走着，总感觉似乎哪里怪怪的。

猛地一回头，宋七七终于发现到底什么地方不对劲了。

自己身后一直跟着一辆车，因为天太黑，宋七七没有看清楚是什么车，更看不清楚车里坐的是什么人。

只是，宋七七心里一阵莫名的紧张。

天哪，她该不会是遇到了什么坏人了吧。

对，应该冷静下来，冷静下来。

宋七七回过头去，假装什么异常都没有发现，仍然像之前一样尽量走得慢一点。

手里却已经开始拿着手机了，点亮屏幕，想要给宋安然打一个电话过去，可是因为手太抖，号都还没有拨出去，手机就“啪”地一声掉到了地上。

跟着手机一起掉下去的还有她的心。

她弯着腰想要捡手机的时候，已经感觉到不对劲了，一回头，自己身后不到一米的地方站了两个看起来很健壮的男人。

天哪，真的是绑架？不是吧，她宋七七什么时候遇到过这种事情？话说这京都的安全系数都这么低了。

手里紧紧抓着手机，宋七七已经被两个男人架着扔进了车里，动作很粗鲁，一点儿都不懂得怜香惜玉。

宋七七的头被撞了一下，很疼。她皱着眉头，呲着牙，捂着自己被撞疼的额头，都要骂人了，一抬头就对上一双熟悉的眸子。

愣怔了一秒钟后，宋七七终于反应过来。

没错，面前的男人就是几个钟头前才见过的蒋家洋。

蒋家洋眼里含笑，静静地看着宋七七，好像在等她先说话。

宋七七捂着自己的脑袋，反应过来后也顾不得保持自己的形象了，狠狠地伸手锤了蒋家洋两下，嘴里还不停地嘟囔着，“我去，你这都是些什么人？特么的，吓死我了，还以为遇上黑社会了呢。”

“哈哈哈哈。”蒋家洋大笑起来。

“你这小丫头，我还是喜欢这样的你。下午的你，让我觉得太陌生了。哈哈哈哈。”蒋家洋一边说着一边伸手捏了捏宋七七的鼻子，搞得宋七七一副莫名其妙的样子。

话说他们有很熟吗？不是下午才见过一次么？这么算起来，这是他们第二次见面吧。

宋七七甩开蒋家洋的手，毫不客气地对上他的视线，“你这是什么意思啊？派两个大块头出去吓唬我的么？还笑，你这是欺负小姑娘，你知不知道？”

“好好好，都是我的错，我跟你道歉好不好？那这么晚了，我请宋姑娘吃宵夜怎么样？”

宋七七皱眉，他的车好像和下午那辆车不一样了。此刻蒋家洋坐在后座上，驾驶座有专门的司机，而且这个车里有一种很奇怪的味道，好像是某个牌子的男性香水，她不是很喜欢这个味道。

“不吃不吃。我从来不在晚上吃东西，会长肉的。”宋七七冷哼一声，表示不接受。

“那宋姑娘要去哪，我送你去。”

宋七七摇头又摆手，“不用不用，你把我放下就好了，我自己打车，不用麻烦您老人家了。”

205.第205章 我能给你的都是最好的2

“七七啊，你这是跟我客气吗？”蒋家洋好整以暇地看着宋七七。

宋七七被蒋家洋看得全身发毛，有种不寒而栗的感觉。

“蒋先生，我得回家去了。啊，您老人家要是无聊的话就在这路边待着，我敢保证有无数的年轻女孩争着抢着要上你的车，要你送她们回家去呢。”

宋七七说着就要拉车门下车。

“你都不想知道宋安然这么匆匆忙忙回去是因为什么事情吗？”

蒋家洋突然开口，宋七七的动作停了下来。

心口扑通扑通的，宋七七知道自己很紧张。

蒋家洋微微一笑，他早就已经知道她的软肋在哪里了，他从来都不会输，只要捏准了她的软肋。

“你没感觉宋安然最近很奇怪吗？”蒋家洋继续不紧不慢地开口，他真是喜欢极了宋七七现在这个时候的反应。

宋七七咬了咬自己的下嘴唇，慢慢松开准备打开车门的手，转身，看着蒋家洋，微笑着开口，“我小叔他，有什么不正常吗？”

蒋家洋轻轻笑出声来，这个姑娘真的是越来越有意思了，竟然还跟他演上戏了啊？

“七七，你为什么要这么为难自己呢？我觉得你也是一个聪明人，不像会做这种傻事的人啊？”

宋七七的心跳得越来越快了，“我，做什么傻事了啊？你说什么啊，蒋先生，我有点儿听不懂。”

“我说你。”蒋家洋突然身体向前倾，把宋七七夹在一个很小很小的空间里，“我说你，为什么要这么傻呢？去喜欢一个你永远都不可能在一起的人。”

整个世界好像瞬间就安静下来了。

宋七七瞳孔放大了一圈，紧紧地瞪着蒋家洋，面上带着一丝惊讶还有明显的不可置信。

“你，什么意思？”宋七七慢慢开口。

“宋姑娘不是聪明人吗？我相信不用我说的太明白。”

蒋家洋往后坐了坐，两个人的坐姿没有之前那么尴尬了。

“你小叔现在的公司遇到一些麻烦，只要你答应和我结婚，我可以帮助你小叔解决这些麻烦，保证没有后顾之忧，你看怎么样？”蒋家洋饶有趣味地盯着宋七七，面带微笑，不紧不慢地开口。

宋七七盯着蒋家洋，好一会儿没有回过神来。

结婚？她没有听错吧？

“所以说，如果今天不是林浅浅介绍你给我认识，你也会以其他的方式出现对吗？因为你的目的根本就不是这个，对吧？”宋七七直直地盯着蒋家洋的眼睛，似乎要看到他的心里去。

蒋家洋脸上的笑意更浓了，他伸手摸了摸自己的脸，然后开口，“我就说宋姑娘是一个聪明人吧，连这都能看破。既然都说到这个份上了，那我们就不妨直说好了，对，我的目标从一开始就是你。我想要找一个合适的女人结婚，这个女人就是你。”

宋七七真是庆幸还好自己晚上没有吃太多，要不然这会儿没有憋住说不定就吐这了。

“蒋先生，我可能有点理解不了你的想法。道不同不相为谋，我觉得我还是不要耽误你的时间了。”

206.第206章 我能给你的都是最好的3

“道不同不相为谋？”蒋家洋嗤笑出声，好像并不在意宋七七说的话，“可是你就忍心看着宋安然所有的心血毁于一旦，亏空所有还要沾染上刑事责任？”

宋七七皱眉，“你说什么呢？什么刑事责任？”

“你不信我就算了、”

“你肯定是在骗我。你欺负我什么都不懂是不是？我小叔那么厉害，怎么可能会有你说的那么严重？就算真的有那么严重，他也绝对不可能会有什么刑事责任。他是我小叔，我比谁都了解他。”

“很多事情不是他做不做，而是我让不让他做。”

“你什么意思？”宋七七紧紧抓着自己的衣服。

“我说什么你也不信，那你回去问问你的宋安然吧。我的条件摆给你了，你回去好好考虑一下。”

“考虑你妹。”宋七七愤愤出声。

“反正你又没什么损失。反正宋安然也永远不可能给你一个婚礼。再说了，我有哪里比不上他吗？我能给你的都是最好的。”蒋家洋看着宋七七，收起了脸上的笑意，看起来好像是很认真的样子。

“我不想跟你说话，我要下车。”

宋七七拉开车门，一句话都不想跟蒋家洋说，就下了车，伸手拦了辆出租车，报了宋安然的别墅，就走了。

蒋家洋坐在车里看着落荒而逃的宋七七，嘴角的笑意怎么也收不住。

她一直都是这样。以为自己很勇敢，其实胆子比谁都小，最擅长的就是自欺欺人。害怕的事情就喜欢假装不会发生，傻得让他想要一直保护她。

蒋家洋心里长出一口气，他不知道自己这样做对不对。可是，过去的他是因为能力不够，才看着她一步步走进深渊，现在的他有足够的能力了，就绝不会再让她继续痛苦下去。

蒋家洋，在很小的时候就认识宋七七了。

要比宋安然认识她还要早。

可是，这个世界就是这么奇妙。

她宁愿喜欢上那个不能喜欢的人，到最后却连他是谁都没有记清楚。

蒋家洋第一次见到宋七七的时候，她还很小，她还是一个被捧在手心里的公主，有爸爸妈妈的疼爱，有来自这个世界的宠溺。

她单纯善良，美好得让人不敢触碰。

他大她七岁，那个时候的他还只是一个不敢在人前大声讲话的孩子。

他自卑，他懦弱，好像全世界的人都对他充满了敌意。

可是宋七七不一样啊，她像一个天使一样，对他露出这个世界上最单纯的笑容。

一眼误终生。

这么多年来，他一直躲在身后默默地关注着她，看着她和宋安然之间的发展。现在，他终于敢站出来，终于敢大大方方走进她的生活了。

她是带他走出黑暗的公主，那他便是带她走向幸福的王子。只能是他。

她是他的，只能是他的。

他一定要用尽各种手段，只为了能够得到她。

蒋家洋发了一会呆后，才慢慢回过神来，“开车，回家。”

司机点头，不敢怠慢，立马开车。

207.第207章 我能给你的都是最好的4

宋七七坐在出租车上，一路都有些恍惚。

她脑子里还在想着刚刚蒋家洋说的那些话。

其实，她并不知道那些话都是真是假，也一点都不知道那些话的可能性。

可是，她还是心里不踏实。

就是那种怎么都安静不下来的恐慌，一直窜梭在自己心里，好像随时随地都害怕天会塌下来一样。

到了地方，宋七七下了车，手机亮了一下。

她一边走路，一边打开手机，是宋安然发过来的短信，“到家了吗？”

简单的几个字，却莫名让宋七七觉得心里好暖。真的好暖，这是一种很幸福的感觉。

其实她真的不明白为什么一定要在意那么多呢？如果他喜欢她，她也喜欢他，他们能够每天都在一起，那样就够了啊。

宋七七盯着手机笑得傻傻的，突然有一个很熟悉的女人的声音在她耳边响起，“七七。”

宋七七吓得一个激灵，差点都要把手里的手机扔掉了。

一抬头，就看到了站在自己面前，穿着得体，打扮精致，化着淡妆的唐小允。

宋七七愣了好久，才回过神来，这是真的唐小允。

她张着嘴巴，哭笑不得，在她都还没有想好要怎么对付这个女人的时候，她竟然还不知死活地先来找她？

真是好笑。

“你来干什么？”十分嫌弃的语气，多了几分厌恶，宋七七丝毫不加掩饰她的不受欢迎程度。

唐小允淡淡微笑着，笑容里却带了几分苦涩，她没回答宋七七的问题，却转过身去回头看着这一栋别墅，然后慢慢开口，“我一猜就知道你在这里。真好，你知道吗，我已经在这里等了你很久了。”

“神经病。”宋七七一点都不想和这个女人说话，尤其是今天晚上，她扭着腰肢想要从唐小允身边绕过去，被不想胳膊被唐小允抓了个正着。

宋七七被迫停下脚步，回头看着唐小允，一脸嫌弃地开口，“你干嘛啊？”

“你知道吗？七七，过去的这五年，我以宋安然的女朋友自居的这五年，他都从来没有邀请我来过这里。”唐小允眼神淡漠，说话的语气里带了几分自嘲，好像在讲别人的故事一样。

宋七七撇撇嘴，她突然觉得面前的这个女人好可怜啊怎么办，对，她好心疼她啊怎么办，她好想笑啊怎么办？完了完了完了，快要憋不住了，这么笑出来是不是不太礼貌啊？

“你松开我，我告诉你，唐小允。这纯粹就是你自找的。这都是你活该。你当初做下那些事情的时候，就该想到的。宋安然他不可能喜欢你，永远都不可能喜欢你。”宋七七说得趾高气昂。对，就算她没有任何资格向全世界展示属于她的幸福，但是这一刻，站在唐小允的面前，她依然可以骄傲地把这些话说出来。

“七七，我们谈谈吧。”

“没什么好谈的。我一点都不想跟你这种女人废话。”宋七七偏过头去，看都不想看唐小允一眼。

“七七，我们之间是不是有什么误会啊？”

208.第208章 心甘情愿，飞蛾扑火1

“误会？我去你妹的，你还有脸跟我谈什么误会？”宋七七的火气一下子涌上心口，这个死女人，还真当全世界的人都是傻子啊，还真当所有人都愿意陪她这么一直玩下去啊。

“就算是这样，七七，那你就没有什么想要跟我说的吗？反正事情都已经到了今天这个地步，你不觉得我们之间还是把话说得开一点比较好呢？”

宋七七愣了，她觉得唐小允说的有一点道理。

其实，说到底还不是心太软。

她就是想知道，为什么她们从小就在一起的友谊，最后竟然还会为了一个男人搞成这样？

她就是想知道，为什么她把她当成自己最好的朋友，她却能够狠下心来对她做出这样的事情？

她想知道，她真的很想知道。

宋七七就要开口说“好”的时候，拿到手里的手机突然就响了。

是宋安然打过来的电话。

应该是刚刚发来的短信，她好久都没有回复。宋安然等得着急了，才会打电话过来的吧。

宋七七抬头看了唐小允一眼，她也在看她。

嘴角一撇，宋七七就接了电话。

“小叔，怎么了？”叫得比什么时候都甜。

电话那边的宋安然一下子就听出来不对劲了，宋七七好久都没有用这种语气跟他说话了。

“你怎么了？到家了没？”宋安然忍着心里的疑惑，很用心地听她那边的声音，争取一点儿信息都不错过。

宋七七点头，“到家了呢。刚到。”

“哦，那就好。我今天晚上可能回不去了，你自己一个人小心点。有什么事情就给我打电话，行吗？”

“恩，你放心吧，小叔。”

宋七七挂了电话，扭着腰肢，绕过唐小允去开门。

打开门，宋七七回过头去，看着还站在原地的唐小允，翻了个白眼，“怎么着，你不进来吗？别说我没给你机会，是你自己没有好好把握。”

宋七七说着就要关上门。

唐小允苦笑了一下，随即走了过去。

“怎么着，你要喝什么？饮料还是啤酒？”宋七七盯着唐小允，开口问道。

唐小允愣了一下，开口道，“随便。”

宋七七撇嘴，“还随便呢。你想喝什么都没有，只有白开水，爱喝不喝。”

唐小允没说话，看着宋七七把一杯白开水放到自己面前。

“说吧，你要跟我谈什么。”宋七七坐了下来，翘着二郎腿，气势汹汹的样子看着唐小允。

唐小允眨眼睛，长发顺着头的一侧直直滑下来，“七七，对不起。这些年发生的事情，我跟你说一声对不起好不好？”

宋七七别过头去，不看唐小允，“哼。”

“你不在的这些日子，宋安然他一个人真的过得很辛苦。他身边真的缺一个女人照顾，我只是，只是。。”

“你只是什么？”宋七七真的忍不住了，开口打断了唐小允的话，“唐小允，我最讨厌你这种可怜兮兮的样子了，装什么啊？你有胆子做，没胆子承认吗？你喜欢宋安然，不是吗？你承认你喜欢他，有这么难吗？”

209.第209章 心甘情愿，飞蛾扑火2

唐小允没想到宋七七的反应会这么大，也是被吓了一跳。

唐小允双手抱头，似乎想要把自己藏在里面，沉默了好一会儿之后，她终于放开自己，直直地迎上宋七七的眼睛，慢慢开口，“对，我就是喜欢他。我从很早很早之前就喜欢他了。”

“很早之前，是什么时候？”

“我也不知道。就是很小很小的时候。我每次看到你叫他小叔的时候，看到他会亲昵地揉你的头发，捏你的脸，同你干净地微笑的时候，我都特别特别羡慕你。”唐小允回忆起过去的那些事情，脸上洋溢着的是连她自己都不知道的幸福表情。

宋七七不禁觉得脑袋有点儿疼，“所以说，从一开始，你会愿意跟我做朋友，我们之间会走得那么近，都是因为宋安然吗？我，只是你接近他的一个工具，是吗？”

宋七七不知道自己为什么会这么想，可是她就是控制不住这么想。

越想越心寒。

自己用了十几年去真心对待的朋友，竟然从一开始就是在利用自己。

“没有。我没有。七七。”唐小允摇头。

“我已经不敢相信你了。”

“可是，七七。我这么做也是为了你好。我不想看着你一步一步越走越错，那样会毁了你的一辈子的。你和宋安然被眼前的这点甜蜜迷惑了内心，可是我没有啊，我必须得帮助你。”唐小允扯着宋七七的胳膊，说的好像很有道理的样子。

“唐小允，你到底是从什么时候开始变得这么厚颜无耻了呢？这么不要脸的话，你竟然也说的出来？我做了什么，做得对不对，我自己心里清楚的很，我用不着你这样帮我。我不接受。”

唐小允摇摇头，眼睛里都是悲怆，她好像真的不知道应该解释什么了，“对不起，七七。你为什么不愿意放过我呢，也放过你自己，放过你小叔好不好？”

“我为什么要放过你？”宋七七觉得真好笑，用力一下子就挣开了唐小允的胳膊。

“你让我和你小叔结婚吧。这样，你们俩的事情就不会有别人知道了，永远都不会了。”唐小允真的马上就要疯了，可是这样难道不是一个很好的解决办法吗？

“宋七七，难道你想让全天下的人都知道宋安然和他的亲侄女有染吗？难道你们想背负全世界的骂名吗？不会有人能够理解你们，他们只会觉得你们恶心，宋七七，你经历过那种到处都被人指指点点暗无天日的生活吗？你受不了的，七七，听我的好不好？”

宋七七真是觉得这个女人已经疯了，她不知道要怎么跟她聊下去了。

“你出去。我不想跟你说话。不想跟你聊下去了。快点。”宋七七唰地一下站了起来，用手指着门的方向，示意唐小允赶快离开。

唐小允仰着头看着一脸倔强的宋七七，眼泪就这么掉下来了，“你确定吗？你确定要跟我鱼死网破吗？”

唐小允一字一句说的很慢很慢，她的眼神阴鹜，里面好像藏了一个魔鬼。

210.第210章 心甘情愿，飞蛾扑火3

“唐小允，你什么意思？你这是在威胁我咯？”宋七七真是好气又好笑，早知道是这样的结果，刚才就不应该和她说一句话。

“是你逼我的。”有眼泪干在脸上，唐小允盯着宋七七，面无表情地开口。

“随便你。你现在就给我出去。”宋七七把门打开，有呼呼的风趁着这会儿功夫往里钻，像是饿极了的兔子四处乱窜找东西吃。

唐小允咬咬牙，没再说什么，踩着高跟鞋走了出去。

宋七七“砰”地一声关上门。

唐小允仰起头，看着天上稀稀疏疏的星星，漆黑的夜空，连月亮都没有，未免多了几分凄凉之意。

或许，这以后都回不去了。

唐小允低下头来，眼泪就这么掉了下来。

她确实是从很久很久之前就喜欢上宋安然了。

在还那么小的时候，宋安然这个名字像一个巨型炸弹一样就炸进了她的生活，融入了她生活的一部分，无论如何也挥之不去。

他好像只会对宋七七笑，笑起来满面春风的样子，好看极了。

他说话的时候简短直接，温声软语的样子让人忍不住耳朵就怀孕了。

他好像永远都是那么优秀，对待那些赞誉和夸奖又永远都不在乎。

她喜欢他，她真的好喜欢他。像发疯了一样的喜欢他。

他从来不多跟女孩子讲一句话，甚至都不看她们一眼。唐小允以为自己算是他生活里介入最多的女生了。

可是，后来她才知道自己错了。

一开始她以为宋安然对宋七七好，对她笑，揉她的头，捏她的脸，宠她，爱她，都只是因为宋七七是他的侄女。

直到偶然有一天，被她发现了一个大秘密。

那天，像是世界末日的来临。

晚上吃了晚饭，怎么都找不到宋七七了。她一个人在学校的操场上转圈，心情美美的，因为晚上吃饭的时候，宋安然多看了她一眼。

她真的好开心，好开心啊。

然后，就被她撞到了一个天大的秘密。

在操场的角落里，她似乎听到了一个很熟悉的声音。

忍不住就停下了脚步，那是宋七七的声音，她笑起来的时候像个孩子，咯咯咯的，很好听。

唐小允循着声音，看到不远处坐着的两个人，没错，就是宋七七。

那一瞬间，唐小允心里是很激动的，就像那种终于把自己养了很多年的闺女嫁出去的那种激动心情。

怪不得呢，这些日子，宋七七总是一句话没说完就找不着人影了，原来是背着她找了男朋友啊。

唐小允蹑手蹑脚地尽量不让宋七七发现自己，绕到了他们后面。

本来是想要吓唬一下宋七七的，可是稍微靠近他们一点的时候，唐小允整个人都愣住了。

没错，前面那个虽然只能看清一点点轮廓的男孩子，是宋安然没错。

他说话的声音，她太熟悉了。她每天都要在脑海里回味好几百遍的，绝对不会听错的。

可是，现在，为什么，她看到宋安然紧紧地抱着宋七七，宋七七勾着他的胳膊，两个人像情侣一样聊天嬉笑。

211.第211章 心甘情愿，飞蛾扑火4

唐小允已经不知道要怎么形容自己的心情了。

她抱着胳膊，一个人坐在角落里，眼睛一眨也不眨地紧紧盯着前面两个人的身影，心里像是有千万根针在扎一样。

宋七七抱着宋安然的胳膊，整个人都要钻到他的怀里去了。

两个人紧紧地搂着，宋安然说好听的情话给宋七七听，宋七七会笑得很大声。

唐小允觉得自己发现了这个世界上最罪恶的秘密，她在心里一遍又一遍地同自己讲，告诉自己赶快离开，假装什么都没有看到就好了。

可是，她的腿像被灌了铅一样，有千斤重，无论如何都抬不起来。

那之后，唐小允就已经知道了宋七七和宋安然之间的事情。

只是，她还是无论如何都接受不了，为什么两个有着血缘关系的人也可以升级到那种感情。

她觉得恶心，可是面对宋七七的时候，她依然假装什么都不知道。

因为本来就是温温吞吞的性格，本来话就比较少，所以，唐小允早就已经习惯了在别人面前伪装自己。

一开始，她忍着不去想这件事情。可是，她真的是太喜欢宋安然了，越是不让自己去想，自己就越想。

唐小允总是忍不住地偷偷一个人跟在宋七七身后，看她和宋安然约会。

她看他们笑，看他们甜蜜，自己心里像是有一万把刀子在扎自己一样。

可是，那种疼痛的感觉，也是会上瘾的。

终于有一天，唐小允觉得自己不能再这么忍下去了。再这样下去，迟早有一天，她一定会疯的。

她精心计划的一切，完美得简直没有任何破绽。

宋七七在她的设计下去了美国，和宋安然分道扬镳，大有一种老死不相往来的感觉。

她很高兴，很开心，以后就真的只有她一个人可以永远陪在宋安然的身边了。

一开始的时候，宋安然也是很抗拒她的出现了。她就搬出了宋七七，对，宋七七说的话不管什么时候对他来说都很好用。

她每天都跟宋安然说一些宋七七的事情，宋七七在美国这一天做了什么事，交了什么朋友，有什么开心的事情和不开心的事情，她都告诉宋安然。

久而久之，宋安然开始习惯了她的存在。甚至会开始主动找她。就算唐小允知道宋安然找她只是为了知道宋七七的事情，她也还是心甘情愿，乐得其所。

不过，在她的描述下，宋七七是一个交了很多很多男朋友的女人。今天喜欢上了谁谁谁，明天又喜欢上了谁谁谁。

每次唐小允看到自己讲这些话的时候，宋安然脸上那副痛苦的表情，她都觉得特别爽。

快了快了，用不了多久，他一定可以忘记宋七七了。唐小允开始在心里高兴。

事情似乎很顺利地按照唐小允计划中的进行，甚至包括双方父母的要求，他们的订婚。

可是，她没想到的是，在这个节骨眼上，宋七七竟然杀回来了。

就是这个女人，只是回国一趟，没说什么也没做什么，宋安然就直接毁了婚约。

太可怕了，唐小允发誓自己一定会拿回来本来就该属于自己的东西。

212.第212章 喜欢你，就是喜欢你1

送走了唐小允，宋七七是想好好洗个澡，然后舒舒服服睡一觉的。

毕竟不开心的时候，只有睡觉才能让自己忘记那些不开心的事情。

说不定，第二天早上醒过来的时候就什么都不记得了。

换洗的衣服都还没准备好，宋七七的手机就响了起来。

“怎么这么烦呢？”宋七七以为是宋安然不放心自己，又打电话过来安抚自己的，声音里带着点小甜蜜地抱怨道。

一边说话一边去找手机，拿过来后宋七七才发现不是宋安然的电话。

是林浅浅打过来的。

几乎下意识的，宋七七就想到了下午那个男人，蒋家洋。

“干嘛啊，小公主，这么晚了打电话，还让不让人睡了？”宋七七接过电话，用一贯的跟林浅浅说话的语气开口。

“我就知道你还没睡呢。这样啊，我下午介绍给你的那个大叔，怎么样？恩？”

林浅浅开门见山，倒是有点把宋七七吓着了。果然还是为了那个男人打过来的。

只是，一想到蒋家洋那个人，尤其是晚上他跟她说话时的那个表情，那个动作，宋七七就忍不住想要打寒战。

“什么怎么样？我又不是相亲，我管他怎么样干嘛？”

“我告诉你，宋七七，这大叔可是不可多得的好男人，家里有钱，人长的帅还是单身，关键是对你有那么点意思。你考虑考虑，嫁个好男人，比什么都好。”林浅半躺在沙发上，用头夹着手机，一边忙着给自己涂指甲，一边苦口婆心地开始劝说宋七七。

宋七七真是哭笑不得，她现在看起来很老吗？需要这么早就嫁人吗？她嫁不出去吗？

“林浅浅，你什么意思啊？我现在对这方面的事情没什么兴趣。不过我觉得你跟他你们俩关系不是很正常吧？他应该是你男朋友之一吧？”宋七七想到了下午看到他们时，两个人呢黏黏糊糊的样子，绝对不是普通的关系。

林浅浅咂咂嘴，“绝对没有啊，七七。不过，事到如今，我也不打算瞒着你了。”

“瞒我什么了？”

“就是。恩，我现在要跟你宣布一件非常重要的事情。”

“好，你说，我听着呢。”宋七七倒是非常期待林浅浅能有什么非常重要的事情。

“我有喜欢的人了。我决定了，以后要专心地只喜欢他一个人。”林浅浅闭着眼睛，脑海里是那个人的身影，语气里满满的都是甜蜜。

“噗。”宋七七真是差点一口老血就吐出来了。

这得是什么样的男人啊，能让林浅浅说出这种话来啊。

“你这是什么反应啊？”林浅浅愤愤地开口。

“没有没有，我就是比较惊讶。不过你不一直都是那种万花丛中过，片叶不沾身的吗？这是怎么了，真遇到真命天子了？”宋七七八卦地开口问道。

“当然了，那还有假。”林浅浅又有一点小得意了，“不过，那个人你也认识。”

“谁啊？”宋七七一个激灵，心里扑通扑通的。

213.第213章 喜欢你，就是喜欢你2

“顾聪洋啊。”

林浅浅笑得像个孩子一样，这三个字说出来的时候，宋七七愣了好几秒才回过神来。

“顾聪洋？”宋七七有点儿不确定地反问道。

“对啊，怎么了？”

“哦，没什么没什么。你们在一起了？”带着一点点小小的试探，宋七七也不知道自己在试探什么。

“没有呢。”林浅浅撇撇嘴，“不过你得相信我，迟早有一天，他会答应我的。”

林浅浅说话的语气里带着她特有的小自信。

“那好吧。早点睡吧，我也要睡觉了。”

“恩。”

宋七七早上很早就醒过来了，下意识地去抓宋安然，手里落了个空，宋七七才意识到宋安然是不在的。

睁开眼睛，心里有一点点小小的失落。

想到昨天晚上他接到电话时，脸上着急的表情，打电话跟她说不回来的时候语气里的疲惫，宋七七心里有点儿难受。

她知道的，宋安然一定是遇到什么麻烦了。如果是小事情的话，宋安然是不会有这种情况的。

不禁又想到了蒋家洋昨天说的话，心里一阵堵得慌。

事情总不至于坏到那种程度的，一定不至于的。

宋七七安抚了自己一会儿，就起床了。刷牙洗脸准备上班了。

收拾好东西，拿手机准备放到包里的时候，宋七七看到屏幕上显示有好几个未接来电。

眉心下意识地蹙到一起，点开之后显示是顾聪洋打过来的。

犹豫了一下，宋七七还是给顾聪洋打过去了。

“七七。”顾聪洋听起来似乎很着急的样子。

“怎么了？”

“我在你们家楼下等你呢，顺道送你去上班。”

宋七七笑了出来，“怎么突然心血来潮想起来要送我去上班了啊？”

“我就是顺路啊。你们家旁边有家卖早餐的很好吃，我就顺路过来了。”

宋七七笑得很好看，拿着包就出门了，一边换高跟鞋，一边笑着跟电话那边的顾聪洋开口说道，“顾大少爷，你还是快点去上班啊。我不在家。”

“什么？”顾聪洋惊得手指都要被自己咬掉了，“那你在哪呢？”

宋七七已经出了门，伸手拦出租车，“我住在外面啊。都说了不在家。你快点去忙你自己的吧。”

“好吧。”顾聪洋这会儿有点儿失落慢慢在心里蔓延，但还是很快说好。

宋七七到工作室的时候，自己的小助理说一大早就有人打电话过来了。

宋七七愣了一下，问是谁。

助理说那个人只说了他姓蒋，说宋七七会知道的，还说让宋七七来之后给他回个电话。

宋七七愣了愣，想到了蒋家洋，不禁有些无语，这个人怎么反而还有些阴魂不散了。

看来有些活可以接，有些活不可以接，不如直接就拒了他这个单子，以后就没有机会接触了。

宋七七觉得这是一个好办法。这么想着，宋七七就要给蒋家洋打了个电话。

“宋姑娘还真是勤快呢，这么早就要跟我谈工作了？”蒋家洋电话接的很快，给宋七七一种他好像一直在等电话的感觉。

214.第214章 喜欢你，就是喜欢你3

“是这样的，蒋先生，我这边最近工作安排得比较紧凑。您的那个订单，我考虑了一下，还是不接了。您看着再找人做吧，好吧？”宋七七尽量让自己的声音听起来客气一点。

蒋家洋也只是愣了一下，然后就笑得很大声。

他好像一点点都不恼怒宋七七做的这个决定。

“宋七七，你以为这样就能逃离我的手掌心了吗？那你真是太天真了。”

“呸，神经病。”宋七七忍无可忍，对着电话呸了一声之后就挂了。

她给他留面子，他竟然还不要。

这种人还真是不能多接触。

宋七七不知道为什么最近这些人都喜欢来找自己玩，比如说早上心血来潮要送自己上班的顾聪洋，还有这个不知道从哪里冒出来的蒋家洋。

明明最喜欢的人没有办法在一起已经很烦了，还总是有一些无关痛痒的人出现搅局。

这绝对是一个噩梦的开始，中午吃饭的时候顾聪洋竟然跑过来了，那时候宋七七就意识到了这个事实。

对，就是噩梦的开始。

宋七七忙着拍摄，一直没空吃饭，本来就饿得胃都要抽筋了。结果一回头看到顾聪洋拿着一瓶水笑嘻嘻地站在自己身后，那场景，真是差点把宋七七的心脏病吓出来。

“我去，你怎么在这？”

宋七七下意识地拿过顾聪洋手里的水，确实有点渴。

顾聪洋笑着看着宋七七，开口，“我不是怕你忙没有时间吃饭吗？就过来找你。走吧，先歇一歇，吃完饭再忙？”

宋七七觉得自己就是没心没肺，对，她一点都不感动。相反的，她真的觉得顾聪洋这家伙太多事了。

“你不忙吗？”宋七七的意思就是说，你要是忙的话就赶快回去工作了，她又不是两三岁的小孩子了，就连吃饭还需要人照顾。

“我不忙啊。”顾聪洋笑得像一个孩子，头摇得像一个拨浪鼓。

“那你不用陪女朋友吗？”

“我没有女朋友啊。”顾聪洋一脸懵逼，慌忙解释。

“噢。”宋七七淡淡点头，这会儿她想起来林浅浅了。对，这家伙是要成为林浅浅男朋友的人，她得躲远点。

见似乎有点不听劝的宋七七，还带着一脸的倔强，顾聪洋就不淡定了，直接上手就把宋七七拽走了。

“喂，喂，你要干嘛？干嘛啦？”宋七七一边挣扎着，一边把手里的工具交给助理。她可不敢拿自己吃饭的家伙来跟这个不长脑袋的家伙闹。

“你这个女人，这样下去是不行的。吃饭是大事，怎么能不吃呢？”

“你。。”

宋七七不喜欢日本料理，也不喜欢韩国料理，顾聪洋就在附近找了一家中餐厅，就进去了。

都已经出来了，再挣扎下去也没有什么意思了，宋七七索性也就直接放弃了。

顾聪洋菜单都不给宋七七看，直接自己就点了一堆，好像确定拿给宋七七看也点不出来什么一样。

不过，宋七七就是蛮喜欢这样的相处方式的。她就是不太喜欢点菜这种事情，还是比较喜欢享受现成的。

215.第215章 喜欢你，就是喜欢你4

自从那天晚上在P大，顾聪洋偷偷撞见宋安然和宋七七那份温馨又有点甜蜜的样子，顾聪洋心里就一直不舒坦。

他不知道自己是在瞎琢磨一些什么。明明宋安然就是宋七七的叔叔，他们两个人又怎么会有一些什么呢？

可是他心里别扭，就是别扭，他更气宋七七为什么不跟他说清楚呢。哪怕只是解释一句，他也会很开心地接受的。

可是，宋七七就像什么都不知道一样，完全不把他的着急和生气放在心里。

顾聪洋这段时间就自己跟自己生闷气，在宋七七跟前也是不咸不淡的。

可是昨天晚上，顾聪洋做了个梦，他梦到自己结婚了。

对，新娘就是宋七七。

他们在大礼堂举行婚礼，宋七七一身纯白色的婚纱，看起来就像一个天使。

他们交换戒指，他亲吻宋七七。一切看起来都是那么和谐。

只是，早上醒来之后，顾聪洋摸着空空的大床，眼眶忍不住就湿了。

他还是喜欢宋七七，他想要和她在一起，一辈子的那种。

所以，他觉得自己得勇敢一点。女孩子得靠追的，他足够努力了，就一定会有收获的。

顾聪洋坐得笔直，一双好看的眼睛直直地盯着宋七七，含情脉脉，好像怎么都看不厌一样。

“喂，顾聪洋，我早上没洗脸吗？你总是这么盯着我是什么意思啊？”宋七七被盯得不好意思了，伸手在顾聪洋眼前晃了晃，疑惑地开口问道。

顾聪洋笑得有几分腼腆，看上去更像是还在上学的大学生，身上那种干净的感觉让宋七七很喜欢。

“七七，我问你一个问题啊，你不要介意。”顾聪洋突然往前倾了倾身体，离宋七七很近。

宋七七下意识地往后仰了仰，然后看着顾聪洋的脸，重重点头。

“你，和宋安然真的是叔侄关系吗？我的意思是说，你们俩是亲的吗？还是有什么不可告人的秘密啊？”顾聪洋都要凑到宋七七耳朵上了，小心翼翼满是期待地看着宋七七，问了出来。

这个问题，真的憋在他心里憋了好久了。

宋七七倒是被顾聪洋这个问题吓了一跳，也可能是心里本来就有些敏感，所以在听到“不可告人的秘密”的时候，宋七七一下子就炸了。

“你说什么呢？什么不可告人的秘密？”

宋七七的反应有点大，一时之间不禁引得店里的人纷纷侧目。

顾聪洋也有些愣，他说错话了吗？

“不是不是，你没懂我的意思。我就是说看你们俩年龄差距没有那么大，是不是宋安然是领养的啊，或者是怎么着？”顾聪洋这会儿只能赶快找话题补救了。

宋七七愣了一下，安静下来了，脸上有点尴尬的表情，“不是吧。我爷爷说他就是亲生的。”

说这话的时候，宋七七心里突然有点儿打鼓了。

对，关于宋安然的身世。

她从来没有过问过，只知道在很小的时候他就以她小叔的身份来到她的世界，关于别的任何事情，她都不知道。

216.第216章 喜欢你，就是喜欢你6

宋七七心里突然有了一个很荒唐的想法，她知道很荒唐，但是她还是没有办法控制自己不去想。

“没有啊。他就是我的叔叔，怎么了？”宋七七面不改心不跳地看着顾聪洋，抿了口茶，很认真地开口说道。

顾聪洋撇了一下嘴，然后点头。

他只是想知道她和宋安然之间的关系，他觉得他们俩怪怪的，宋安然看他的眼神就像在看一个情敌一样。

可是现在宋七七这么明确地告诉他，宋安然就是她的亲叔叔，他还能说什么呢？

对，他从现在开始就要大张旗鼓明目张胆地追求她了。

宋安然就像是她的爸爸一样。对，不是说知道自己女儿谈恋爱之后，爸爸都是会很不舒服的吗？所以，可能宋安然就是那种心理。

这么解释之后，顾聪洋觉得自己好过多了。

“七七，你多吃点啊，来来来。”顾聪洋大把大把地往宋七七碗里夹菜，宋七七眼看着自己的碗一下子就被堆得像小山一样高了。

“你不要再给我夹了，我自己可以的。。”宋七七看着自己的碗，有一种欲哭无泪的感觉。

“没事的，没事的，你多吃嘛。”

“哦。”

宋安然在办公室里对着一堆文件很认真地忙碌着，昨天晚上彻夜未眠，今天忙得连早饭都还没吃呢。

外面有人敲门，宋安然坐直身体喝了杯水，然后轻轻开口，“请进。”

程安娜小心翼翼地推开了门，有些担忧地看了一眼宋安然，然后开口，“宋总，外面有一个叫蒋家洋的人说要找您，您看？”

蒋家洋？宋安然蓦地抬头，直直地盯着程安娜，片刻之后才点头，“让他进来吧。”

“好的，宋总，您稍等。”程安娜说完，就关门出去了。

宋安然想到昨天看到蒋家洋送宋七七的事情，心里顿时就有一种不好的预感。

他就知道事情一定没有这么巧的。

他和蒋家洋不是很熟悉，就见过一两次面吧。只是最近宋安然和蒋家总公司那边有个合作，有一笔大的项目需要SO的投资。

但是宋安然和蒋家洋并没有直接的接触，他有点儿想不明白蒋家洋为什么会来找他。

还没有想到一个合理的解释，蒋家洋就已经进来了。

“宋总，早有耳闻，今天不是第一次见面了吧？”蒋家洋笑着跟宋安然打招呼，一副很熟络的样子。

宋安然站起来，很客套地同他握了握手，面上没有任何表情。

“不知道蒋总今日怎么突然想到要来我这里了？”宋安然示意蒋家洋坐下以后，让程安娜倒了杯咖啡进来。

蒋家洋微笑着打量了一下宋安然的办公室，“我也知道宋总是个爽快人，今天呢，就不拐弯抹角了。我就有什么说什么，主要就是和你们公司合作的事情，你可能有所不知，最近我父亲在挑选能够胜任DU下一届总裁的人选，你也知道我的能力，自然是在候选人上的。所以父亲就把和你们合作的这个项目私密地交给我了，算是对我的一次考试吧。”

217.第217章 喜欢你，就是喜欢你7

宋安然盯着蒋家洋，也不说话，良久，嘴角上扬，轻蔑地笑了出来。

“不知道蒋总突然找我说这些有什么意思？要是您是这次项目的负责人的话，那就请您找我们公司关于这次项目的主要负责人。我呢，工作太忙了，没有时间听您讲故事。”

宋安然的脸上没有任何表情，笑容看起来都是僵硬的。

“宋总，先别这么着急下结论啊。我手下的人给了我一份详细的数据，上面显示贵公司今年的财务报表有那么一点儿问题啊？”蒋家洋看着宋安然的脸，慢慢开口。

这个男人长得还真是帅气，也难怪会有那么多小女生喜欢他、

只是，为什么他没看来他有一点长得像宋七七呢。

对，一点都不像。

“你。。”果然，宋安然的反应在蒋家洋的意料之中。

确实，宋氏集团最近的财务报表出现了一点问题，这也是最近宋安然一直在调查的问题。之前一直都好好的，突然之间一个大的漏洞就像是上天送给他的礼物一样，炸得他措手不及。

在他还没有调查清楚究竟是怎么回事之前，竟然有人当面过来拿这个挑衅他。

宋安然觉得自己的理智就快被冲散了。

“十分抱歉，蒋总。原谅我不知道你在说什么，要是没什么事的话，还请您从哪来的回哪去，我还很忙，怕是接待不好您。”宋安然隐忍着自己的怒气，尽量让自己看起来很平静。

他不知道蒋家洋是怎么知道这些事情的，可是现在宋安然有一种非常不好的预感，直觉告诉他面前的这个男人十分危险。

“看来宋总是不想要谈公事了。那既然这样的话，不如我们聊点私事好了？”蒋家洋倒是看起来很镇静，面上依然带着恰到好处的笑容，紧紧地盯着宋安然，争取不放过他脸上的任何一丝表情变化。

“什么私事？”宋安然下意识地皱起眉头来。

“就聊聊你的小侄女--宋七七吧？”

宋安然的眼神陡的一下变得锐利起来，他紧紧地盯着面前的宋安然，带着几分怒气。

很好，蒋家洋笑得更厉害了。

“我都还没说是什么事，宋总您这么严肃地看着我干什么。说不定过不了多久，我也要改口叫您一声叔叔呢，您这个态度对待侄女婿是不是不太好啊？”

宋安然手狠狠地握成一个拳头，“你说什么？什么侄女婿？”

“我说你的侄女宋七七啊？我已经准备要跟她求婚了，说不定她就会答应了呢。到时候出于礼节还是应该叫您一声叔叔的。以后就是一家人了，我们两家公司也可以很顺利地合作，不是吗？”蒋家洋面上全是自信。

宋安然转过身去，拿起桌上的电话，打给了外面的秘书台，“程安娜，送客。”

蒋家洋努努嘴，“宋总，您这是什么意思啊？您这不能干涉您侄女的恋爱自由吧。”

“出去，出去。”

宋安然背对着蒋家洋，用力地开口。

蒋家洋讪笑着摇了摇头，然后便离开了。

218.第218章 喜欢你，就是喜欢你8

宋七七以为早上那通电话结束之后，只要自己不想的话就永远都不用再见到蒋家洋了。

但是事实证明，终究还是她想多了。

事情永远都没有表面上的那么简单，这次也一样。

因为下午的时候，蒋家洋直接就找到了工作室里来。

看到蒋家洋那张脸的时候，宋七七第一反应就是脑子都要炸了。

为什么这个世界上真的有人有一种能力，可以做到阴魂不散呢。

今天的蒋家洋没有穿正装，一身休闲装，看上去倒是年轻了不少。

“你过来干嘛？”宋七七丝毫不掩饰自己心里的厌烦。

“当然是想你了就过来看看啊。”蒋家洋一副理所当然的样子。

“呸。我该说的在电话里都已经跟你说过了，你再缠着我，我也不会做你的生意的。”宋七七看都不想看蒋家洋一眼，心里特别期望他快点离开。

“我这次过来不是来跟你谈生意的。难道你就不好奇我刚刚去哪里吗？你就不好奇我从什么地方过来的吗？”蒋家洋倒是不讨厌宋七七对自己的这个态度，实际上，她愿意同他说一句话，他心里就已经很高兴了。

“你去哪了，管我什么事？赶快走。别在这耽误我工作。”宋七七摆摆手，十分不厌烦地说道。

“啧啧啧，真不愧是叔侄俩，你们两个人就连说话的语气都是一样的。你知道吗，刚刚宋安然也是这样赶我走的。”蒋家洋想起来刚才宋安然说话时的表情，心里不禁有一点点嫉妒。

他嫉妒他们俩这么多年的耳鬓厮磨，嫉妒他们俩这么多年的朝夕相处。

“什么？”宋七七愣怔了一下，然后反应过来蒋家洋是什么意思，“你去找我小叔了？”

“怎么？这会儿知道紧张了？你就不想知道我都跟他说了些什么？”

宋七七皱皱眉，然后开口，“不想知道。”

“七七，你这样不公平的。我跟他说了，只要他答应把你嫁给我，我就答应给他们公司投资。”蒋家洋饶是趣味地盯着宋七七看，争取不错过她面上的任何表情。

宋七七此刻真是哭笑不得，好像听到了全世界最好笑的笑话，“我跟你说，蒋先生。你们工作上的事情呢，不要跟我说，说了我也不懂。我小叔呢也不是那种会拿我做生意的人，你也不要在这跟我开玩笑。其实我也不是不愿意跟你做朋友的，只是吧，你这个人说话说得七七八八的，说不清楚，一点都不好玩。”

“可是宋氏集团现在财务上出现了问题，你小叔的公司非常需要我们的资金，要不然的话，后果会怎样，我倒还真的说不清楚。反正就算到时候宋氏倒闭了，我们DU再出面收购了宋氏，那也没什么损失。”

“你。。”宋七七死死地瞪着蒋家洋，眼睛都要瞪红了。

“你说什么？”就在两个人沉默着谁也不说话的时候，突然出现了一个女人的声音。

宋七七和蒋家洋两人不约而同地向后转身。是唐小允。

219.第219章 喜欢你，就是喜欢你9

“你来干什么？”宋七七真是无语了，这几天自己到底是有多倒霉，越是不想见到的人，越是想着法地出现在自己面前。

唐小允好像没有听到宋七七的话一样，完全无视了宋七七，她皱着眉头盯着蒋家洋，一字一句地开口，“你刚才说什么？你说宋氏怎么了？”

蒋家洋打量了一下唐小允，然后慢慢转身看向宋七七，“你是？”

唐小允“唰”地一下快步走到蒋家洋跟前，想都没想，急急地开口，“我是宋安然的未婚妻。你刚才说他怎么了？”

宋七七撇撇嘴，差点没呸出来。

蒋家洋微微皱眉，在脑海里搜索着宋安然的未婚妻这几个字样。

“抱歉。宋安然的婚约不是取消了吗？”蒋家洋很认真地盯着唐小允，然后不紧不慢地开口问道。

唐小允吃了一个瘪，心里愤愤的，有点儿说不出话来了。

“既然你有客人，那我就不打扰你了。不过，七七啊，你真的对你小叔的事情不感兴趣吗？今天晚上，我在兴隆大酒店等你，总统套房哦。”蒋家洋没把唐小允放在眼里，轻轻凑到宋七七耳边，小声地开口。

宋七七瞳孔蓦地放大了，盯着蒋家洋，狠狠地对着他的脸吐了口口水。

“靠。”蒋家洋往后一躲，但还是反应太慢了，他伸手轻轻擦掉了脸上的口水，然后嘴角上扬，笑着盯着宋七七，“你要是不来的话，那就真的看着宋氏死掉吧。”

“滚。”宋七七真是一句话都不想跟他说了，大吼了一声。

蒋家洋看了一眼唐小允，转身就走了。

宋七七大口大口喘了两口气，好不容易才让自己平静了下来。

“七七，他刚才说什么，宋氏出什么问题了？”

唐小允的声音一响起，宋七七心里的火气又上来了。

刚刚才送走一尊大佛，怎么还有一个大佛在这里呢？

“你过来干嘛？”宋七七转身，盯着唐小允，眼神里满满的都是厌恶。

“我我，我觉得我们之间有点儿误会，我想还是得解释一下。”唐小允笑着看着宋七七，小心翼翼地开口。

“又解释？你昨天晚上解释出来什么了吗？唐小允，我告诉你，我一点儿都不想跟你说话。你哪儿来的回哪儿去，赶快走。”宋七七指着门口的方向跟唐小允说道。

唐小允笑了笑，慢慢地走到宋七七跟前，伸手抱住了宋七七的胳膊，“七七啊，你不要那么生气好不好？我真的是来跟你道歉的。要不然我保证以后都不跟你抢宋安然了，好不好？”

宋七七看着紧紧抱着自己胳膊，时不时还蹭两下的唐小允，心里一下子就想起来过去那些年的唐小允，鼻子突然就酸了，有点儿想哭的感觉。

“什么叫跟我抢宋安然？他又不是我的，谁爱抢谁就抢去。”宋七七皱了皱眉头，淡淡地开口说道。

“嘿嘿。”唐小允拉着宋七七，让她坐到一边的椅子上，然后软软地开口，“七七啊，你告诉我刚才那个人说宋氏怎么了？他是谁啊？”

220.第220章 喜欢你，就是喜欢你10

宋七七撇嘴，慢慢开口，“就是一个疯子。你要是想认识的话，就出去追啊，说不定现在还能追上呢，勾搭一下啊。”

“七七，你又跟我开玩笑。”

“我才不跟你开玩笑呢。我又不认识你。”宋七七摆手，用力一下子就挣脱了唐小允。

唐小允的动作停在空中，多少有些尴尬。

“七七，你就不准备原谅我了吗？再怎么说，我们也是从出生的时候就认识了啊。这么多年的友谊真的说没就没了吗？”唐小允低着头，眼睛里突然之间就充满了泪花，很是委屈的样子。

宋七七的脑子有点儿烦，“唐小允，你到底是什么意思？你现在知道后悔了？你当初做那些事情的时候，怎么没想到这些呢？”

“可是，七七。。”

宋七七打断了唐小允的话，“没什么可是的。唐小允，你敢跟我说，你现在不喜欢宋安然了吗？”

唐小允的话就这样被卡在喉咙里了，她看着宋七七的眼睛，说不出话来了。

宋七七笑了，“我就知道，你还是喜欢他对吧。我们俩可能永远都做不回朋友了，唐小允。我们之间有一道永远都跨不过的鸿沟，宋安然就是这道鸿沟。”

唐小允没了声音。

两个人沉默着。

过了好久好久，唐小允开口，“七七，不管你相信也好，不相信也好。我当年是真的有为你考虑的。我不想看着你就这么走进地狱里，我想拉你一把的。”

宋七七无声地笑了出来。

“我知道方式可能不太对，给你们带来了那么大的痛苦。可是，七七，事后我也后悔过。”

宋七七觉得自己的脑袋又要炸了，捂着头用力地摇摇头，然后抬起头来红着眼睛看着唐小允，大声吼道，“唐小允，我不想听这些有的没的。一点都不想听，你走好不好，好不好？”

唐小允看着宋七七的样子，心里很酸很酸。

过去以为一辈子都会在一起的两个人，后来有一天竟会希望一辈子都不要再见到对方。

“对不起，七七。”慢慢地说完这句话，唐小允转身，头也不回地就走了。

没有人看到，有眼泪从她的眼角流了出来。

唐小允一路走得急，因为眼泪流得太急，因为不想被人看到，所以唐小允一边擦眼泪一边踩着高跟鞋走得很快很快。

楼梯的拐角处，猝不及防的，唐小允就撞上了迎面走过来的一个人。

“对不起，对不起，对不起。”慌忙后退了几步，唐小允低着头道歉道。

“是你。”

“啊？”唐小允迷茫地抬起头，盯着对面的女人看了好一会儿，确定自己真的不认识对方之后，笑着摇了摇头。

“你是谁啊？我认识你吗？”唐小允小心翼翼地开口试探道。

“哦。我见过你啊，你不是宋七七以前的好朋友吗？经常和七七在一起的。怎么，过来找她啊？”

“啊。”唐小允心里的疑惑更大了，舌头好像都被咬住了，打了结只顾着点头说不出话来了。

221.第221章 喜欢你，就是喜欢你11

“不好意思啊，我还是没有想起来你是谁？”唐小允有些尴尬地笑笑，真的，面前的这个女人对她来说实在是太面生了，她一点熟悉的感觉都没有。

林洛施倒好想对唐小允不认识自己的说辞丝毫不在意，她微微笑着，眼睛一眨一眨的，柔顺的大把大把的卷发垂顺而下，遮住大半个脸颊，伸手捋了捋自己的刘海，很友善地看着唐小允，“你不认识我也正常。毕竟我大了你好几届呢。我是七七她小叔的同学。”

“噢。这样啊。”听到是宋安然的同学，唐小允表示一副懂了的表情，伸手要同林洛施握手。

林洛施礼貌性地握了一下唐小允的手，然后笑着跟唐小允说，“你是来找七七的吧。真巧，我也是来找她的。等一下我要请她吃饭，你要是没什么事的话就一起来吧，恩？”

唐小允很是抱歉地盯着林洛施，面前的这个女人给她的感觉很像宋七七，笑起来干净又美好的样子，举手投足又似乎带了一点点礼貌性的疏远。

她不知道自己和宋七七的关系，还以为自己和七七还像很多年前一样是很好的朋友。

唐小允的笑容定格在嘴角，只有她自己知道这个笑容的背后到底是有多苦。

“不用了。谢谢你了。我还有事呢。”

林洛施咂咂嘴，她看得出来这个女孩子似乎有一些为难的事情，又不太方便讲出来，“既然你还有事，那我也就不拦着你了。再见哦。”

唐小允跟她摆摆手，林洛施转身就要离开了。

“哎。”唐小允也不知道自己在想一些什么，开口叫住了林洛施。

“怎么了？”林洛施慢慢回头，睁着大大的黑黑的亮亮的眼睛看着唐小允，然后慢慢开口问道。

“呃。。是这样的。。”唐小允觉得有一些不好意思，使劲咬了咬自己的舌头，还是说了出来，“我刚才过来的时候，看到有一个男人来找七七，他还说一些什么宋氏要破产的事情。我问七七，她又不肯告诉我。你和宋安然不是同学关系吗？你知道宋氏最近出什么问题了吗？”

林洛施的眉头一点点地皱起来，唐小允的话说的太多，她消化起来有点困难，听得云里雾里的。

“宋氏要破产？”重复了一下，林洛施自己都忍不住被这句话逗笑了，宋安然是多厉害的人啊，这得是什么级别的笑话啊。

唐小允看得出来林洛施一点都不相信，慌忙解释，“我也觉得不太可能。但是我看刚才那个男人好像很认真的样子。他好像用这个来逼七七去找他呢。具体的我也不太清楚，所以才问你的。”

林洛施非常坦诚地摇摇头，“不好意思哦。我也是刚回国，才见过七七和宋安然一面，别的事情都还不清楚。”

唐小允点点头，“没事没事。不过要是不麻烦的话，可不可以留个电话给我？”

林洛施迟疑了一下，还是微笑着点了头，然后两个人就互相留了电话。

222.第222章 喜欢你，就是喜欢你12

林洛施到的时候，宋七七还在生着气呢。

没回头，只是听到身后的脚步声，宋七七还以为唐小允没走呢，忍不住心里就烦躁了几分，大叫了一声，“你怎么还没走啊？烦不烦人？”

林洛施的笑容僵硬在脸上，然后很快又恢复自然。

她快走几步走到宋七七跟前，伸手揽住了宋七七的肩膀。

宋七七回头，看到林洛施的脸，脸上满满的都是惊讶。

“你怎么来了？”语气里是惊讶，还带着一丝惊喜。

“怎么？心情不好啊？谁招惹我们家七七了，你说，我帮你打他一顿。”林洛施轻轻地揉着宋七七的头发，微笑着，温柔地逗着她。

可能是刚刚真的很烦，也可能是突然看到林洛施，心里太开心了吧，宋七七的眼泪就这么掉了下来。

慌忙去擦脸上的眼泪，嘴角也情不自禁地上扬了起来，又哭又笑的样子，宋七七自己都觉得怪怪的。

“你看你，还像个孩子一样。”林洛施忍不住去嗔怪宋七七，带着一点点的宠溺。

“洛施姐，你真好。”宋七七一把抱住了林洛施，声音软软的，全都砸在了林洛施心里。

两个人聊了一会儿，宋七七的心情好多了，暂时忘记了刚才的不开心。

“七七，我刚才过来的时候，就在门口遇到了一个女孩子。就是之前上学那会儿经常和你在一起的那个女孩子，挺漂亮的，看起来文文静静的那个。”林洛施想到了刚才遇到唐小允的事情，想了想还是跟宋七七说了。

宋七七的眉头紧蹙在一起，沉默了几秒钟，她才慢慢开口，“然后呢？你该不会跟她打招呼了吧？”

林洛施瞪着眼睛看着宋七七，过了好一会儿，才看着宋七七，小心翼翼地开口，“怎么了？不能打招呼吗？”

“额。。”宋七七一副我就知道的表情，捶胸顿足的样子看起来倒是可爱极了。

林洛施被宋七七的样子逗笑了，伸手拍了拍她的肩膀，“你干嘛啊？怎么了到底？你刚才该不会就是生她的气吧？不是吧？”

宋七七撇撇嘴，翻了个白眼，身后凑到林洛施跟前，用力地点头，“对对对，我跟她闹翻了。早就闹翻了。”

“啊？我刚才还邀请她一起吃饭呢。”林洛施想起刚才自己说话的话。

“没事没事，你不知道嘛，不怪你。”宋七七摊摊手，表示自己不在意。

“为什么啊？你们之间发生了什么？”林洛施满是不可思议的表情，抓着宋七七的袖子，左右摇晃着。

宋七七仰头看了看天花板，“这些年发生太多事情了。我都不知道怎么跟你说。”

“那就长话短说。”

“就是她也喜欢宋安然。然后搞了一出误会，让我和他决裂了，我出国了，她差点就嫁给宋安然。”宋七七低着头，她觉得自己已经把话说得很短很短了。原来这些年发生过的事情，原来这些痛苦，是可以简简单单用一句话就说完的。

223.第223章 喜欢你，就是喜欢你13

“你。。”林洛施瞠目结舌地看着宋七七。

“怎么了啊？”宋七七笑着扭头去看林洛施。真的笑得很好看，眼睛都在闪闪发光。

林洛施真的说不出来自己心里的感觉。那明明是一个看起来那么文静的女孩子，应该有很好的学识，很好的教养，就算是暗恋一个人，也应该是那种只会在远处远远看着，就连走近都不敢的一个姑娘啊。

原来，喜欢竟然可以滋生出另外一个恐怖的人来、

“刚才，她还跟我说有一个什么男人来找你，说宋氏要破产？有这回事吗？”林洛施觉得反正这都已经提起来了，就顺着这个话题说下去吧。

宋七七愣了一下，然后有些无奈地看着林洛施，开口说道，“就是有一个神经病。说一些奇奇怪怪的话，那个唐小允就是太喜欢宋安然了，才会这么紧张的。”

“哦，这样啊。”

宋七七盯着林洛施，像是突然想到了什么似的，就只是看着林洛施，眼睛里闪着雀跃的光芒，就是不说话。

“怎么了你？”林洛施小心翼翼地开口，伸手在宋七七眼前晃了晃。

宋七七拉住林洛施的手，然后慢慢开口，“我突然想到了一件事。就是，可能会有一点不太好。”

看着宋七七欲言又止的样子，林洛施的好奇心忍不住更重了，“什么啊？”

“就是真的不是什么好事，我说了的话你要保证不打我。”宋七七捂着自己小半个脸，只露出两个眼睛来看着林洛施，好像很可怜的样子。

“好好好，你先说是什么事？”林洛施的好奇心真的已经被宋七七吊到很高了。

“你先别急啊。”宋七七笑着看了一眼林洛施，然后伸手去拿自己的手机。

熟练地找到本来都已经被自己拉黑的号码，然后打了过去。

电话响了没几声，就被人接了。

“七七？”唐小允很惊讶的声音。

宋七七莞尔一笑，然后打开了免提。

伸手放在自己嘴边，示意林洛施不要说话。

林洛施重重点了点头，迷茫地看着宋七七。

“唐小允吗、你不是很想知道宋安然的公司到底发生了什么事吗？”

“嗯嗯嗯。”唐小允重重点头。

“那我就给你一次机会。刚才你在我的工作室见到的那个男人。是DU集团总裁的儿子，蒋家洋。他知道所有的消息，他说他今天晚上在兴隆开好了房。你要是真的那么想知道的话，你就应该知道要怎么做了吧？”

宋七七说的很慢，每一句话中间都给了林洛施足够的时间，要她去好好理解。

林洛施愣了几秒钟后，然后小心翼翼地开口，“你是说要我去？”

“恩。”

“可是他不是说是让你过去陪他一晚的吗？”唐小允的声音好像有几分颤抖。

宋七七听得出来，心里瞬间就软了。可是也就是瞬间，她想到了自己过去所经历过的那些事情，牙齿都在打架。

竭力让自己平静下来，宋七七慢慢开口，“所以，这就要看你唐大小姐的本事了。”

224.第224章 喜欢你，就是喜欢你14

那边的唐小允明显愣怔了好久，宋七七也不着急，不说话，就这么把玩着自己的头发。

沉默了好一会儿，唐小允才慢慢开口，“好。”

她的声音低低的，听起来又好像很坚定。

宋七七撇撇嘴，便挂了电话。

“这是什么意思啊？”林洛施盯着宋七七的眼睛，一副云里雾里的样子，好奇地开口问道。

宋七七眨了眨眼睛，“你知道吗，喜欢一个人的时候一定要保持恰好的度。因为你一旦过了这个度，受伤害的就总是你自己。”

林洛施冲着宋七七翻了个白眼，伸手在宋七七的胳膊上轻轻掐了一下，然后轻轻笑着开口，“你跟我说这些大道理有的没的干什么？我又听不懂。”

“不是吧你？林洛施，你不会到现在都还没有谈过恋爱吧？”宋七七一副很惊讶的样子看着林洛施反问道。

林洛施撇撇嘴，假装生气地开口说道，“那又怎么样？哼。”

“好好好，不怎么样。”宋七七真的很想笑。

“喂，你还没说呢，你刚才打电话给唐小允说的一些什么啊？我怎么感觉自己都没怎么听懂呢？”林洛施还是对这个问题很好奇。

宋七七咂咂嘴，看着林洛施，有点儿不知道怎么跟她解释了。

“快说嘛快说嘛。”林洛施晃着宋七七的胳膊，像个小孩子要糖吃一样的撒娇。

“好好好。”宋七七点头，“就是，有一个男人说把握着宋氏集团的命门，还以此威胁我让我去跟他睡觉，他就帮宋氏度过难关。我看唐小允那么热心，那么着急，就让她去好喽。”

“啊？”林洛施好半天才消化完宋七七话里的意思，“这样真的好吗？”

“有什么不好的？”宋七七反问道，“反正她是自愿的，我又没逼她什么，还能怪得着我吗？”

宋七七的话说的是没什么错，但是林洛施多多少少心里还是有点儿于心不忍。

因为一开始唐小允给她的印象就是那种邻家乖乖女的形象，虽然曾经是做过一些不太好的事情，但是现在这个惩罚未免有点儿太过分了吧。

“七七，要不然还是让她不要去了吧？”林洛施小心翼翼地开口。

宋七七皱了皱眉，看着林洛施，慢慢开口说道，“你说我让她不要去？那你真是太高看我了。现在根本就不是我让不让她去的问题，而是她一听到这件事情和宋安然有关系，你就算找八头牛把她拉回来，我看也不一定能拉得回来。”

“有这么夸张吗？”

“你还不相信我？”

宋七七都这么说了，林洛施自然也没什么好继续说下去的了。两个人很快换了话题，又聊了一会儿天，林洛施就回去了。

虽然本来林洛施是打算请宋七七好好吃一顿饭的，但是因为知道了唐小允的事情，林洛施一直心不在焉的，感觉心里一直堵堵的，也就只好先回了家。

唐小允那边，挂了电话之后，自己发了一会呆，就开始换衣服化妆了。

225.第225章 喜欢你，就是喜欢你15

宋七七说的对。就算明明知道那些都是个火坑，她还是心甘情愿，赴汤蹈火。

蒋家洋其实是对宋七七妥协没什么希望的。

他所知道的宋七七，一直都是一个倔强得厉害，永远都不知道向别人低头的宋七七。

所以，那番话只是说来刺激刺激她，他都没有当真。

但是，没有当真的蒋家洋还是打电话去了兴隆，预约了总统套房。

他也不知道自己是什么心理，好像抱着那么一丝丝的侥幸。

唐小允到的时候，蒋家洋正在里面洗澡。

是服务生把唐小允带上去的，还给她开了门。

唐小允心里扑通扑通的，她穿了一身明黄色的吊带短裙，八公分的高跟鞋踩上去显得精神了许多。

跟服务生说了句谢谢之后，唐小允就关上了门。

动作很轻，浴室里是蒋家洋洗澡时哗啦啦的水声，以至于蒋家洋没有听到外面传来的声音。

唐小允屏住呼吸，偷偷往卫生间的方向望了望，然后脱掉高跟鞋，把包放到桌子上，蹑着脚小心翼翼地走到门口的方向，深呼吸一口气，紧接着就把房间里的灯都给关上了。

整个房间里都是黑黑的。

蒋家洋也被吓到了，低吼了一声，“什么鬼。”

唐小允感觉自己的心率都要达到160了，拍着自己的胸口，倚着门，轻轻“哎呦”了一声。

声音虽然不大，但是她确保蒋家洋能够听得到。

蒋家洋真的听到了，他愣住了，好久都反应不过来。

所以，外面是有一个女人，所以刚才是那个女人把灯关上的，所以那个女人是宋七七？

怎么可能呢？

蒋家洋心里一个又一个的问号，简直要把他的脑袋撑炸了。

“谁啊？外面是谁？”蒋家洋关上了淋浴，已经伸手准备去拿浴巾了。

唐小允拍着自己的胸口，她不敢想象如果被蒋家洋发现自己不是宋七七会怎样。

她一点都不了解里面的这个男人，也只是在下午的时候才见过一面。

她不知道他发现自己不是宋七七之后，是会暴怒着叫她滚，还是会羞辱了她依然不告诉她关于宋安然的事情。

她不知道不知道都不知道，所以，才会很害怕。

“是，是我。”尽管很害怕，可是箭在弦上，不得不发。

她还是隐忍着心里的恐惧，大着胆子回应蒋家洋的话。

只一秒钟，蒋家洋去拿浴巾的手就顿住了。

他对宋七七太熟悉了，这明显不是宋七七的声音。

“你是谁？”蒋家洋不慌张了，淡定地问道。

唐小允嘴唇都在打颤，都不知道说什么好了，“我是宋七七啊。”

蒋家洋嘴角就这么上扬了一抹弧度，他拿过浴巾绕在自己腰间，淡定地拉开卫生间的门就走了出去。

因为房间是黑着的，所以唐小允听到蒋家洋的步伐声，下意识地紧张到闭紧眼睛了。

蒋家洋凭着感觉一下子就把唐小允圈在门和他之间，他看不到唐小允的脸，却能清晰地感觉到这个女人的紧张。

“说吧，你到底是谁？”蒋家洋耐着性子地问唐小允。

226.第226章 喜欢你，就是喜欢你16

唐小允大气都不敢喘一下，就这么被蒋家洋禁锢在门和他的胸膛之间。

蒋家洋也似乎并不着急，唐小允不说话，他也不说话。

气氛真的太尴尬了。唐小允终于忍不住了，因为离得太近，蒋家洋呼吸时吐出的热气都喷洒在她的脸上，那种痒痒的感觉，让她的心里更慌乱了。

“我。。我。。”唐小允结结巴巴的声音。

“啪”的一声，蒋家洋打开了房间里的灯。

灯光太突然，唐小允下意识地闭上了眼睛。

蒋家洋眯着眼睛打量着面前的女人，好像很眼熟，哦，对了，是下午在宋七七那里见到的那个女人。

好像突然就没了兴趣，蒋家洋转身往里面走去，声音淡淡的，“怎么是你？”

唐小允睁开眼睛，面前的男人只在腰间围着一条浴巾，精壮的肌肉还有好看的轮廓尽数展现在她的眼前。

看得有些呆了，唐小允忘记了回答蒋家洋的问题。

太久没听到女人的声音，蒋家洋有些不耐烦了，转过身来想要说些什么，却意外对上女人看着自己的有些痴迷的眼神。

四目相对，唐小允的脸颊瞬间就有些红了。

蒋家洋嘴角微微上扬，对唐小允的反应并没有太大的意外。这些年围绕在身边的女人都是拿这种眼神看他的，早就已经习惯了。

“我问你怎么是你过来的？是宋七七让你来的？”蒋家洋尽量让自己的语气听起来温柔一些，好脾气地看着面前的唐小允，开口问道。

唐小允红着脸点点头，然后反应过来又迅速摇摇头。

蒋家洋倒是被唐小允这反应逗乐了，“你点头又摇头的，到底是什么意思？”

“我。。我是来问你关于宋安然的事情的。”唐小允低下头去，还没有忘记自己来的目的，说话间带着几分连她自己都没有察觉到的娇羞。

蒋家洋迅速打断了唐小允的话，“可是，我说了要宋七七来。而且，你不是说你是宋安然的未婚妻吗？”

蒋家洋犀利的目光盯着唐小允的眸子，仿佛直接看穿了她的心事。

唐小允有些迷茫地抬头看着蒋家洋，似乎是不太能理解她是宋安然的未婚妻和她为什么不能来这里之间的关系。

蒋家洋撇撇嘴，“所以你来这里是要被我上的？是宋七七让她未来的婶婶来的？她还真不是一般人啊，专门思量着给自己叔叔带绿帽子。”

蒋家洋嘴角挂着嘲讽的笑意，这笑容惊得唐小允说不出话来。事实不是这样的，唐小允不知道自己要不要解释给他。

“那。你既然来了，就知道该干什么吧？”见唐小允不说话，蒋家洋邪魅的笑容挂在嘴角，带着几分坏意开口。

唐小允怎么会听不懂蒋家洋话里的意思，因为害羞低下头去，不敢看他的眼睛，小心翼翼地开口，“你。。先告诉我宋氏集团到底怎么了？”

蒋家洋“噗嗤”一声笑出来了，这个女人还真有意思啊，这个时候还想着宋安然呢，看来还是一个痴情的女人呢。

227.第227章 喜欢你，就是喜欢你17

“你就这么想知道关于他的事情？”蒋家洋一边说着一边走到唐小允跟前，伸手把玩着她的头发。

唐小允咬着自己的下嘴唇，心都因为蒋家洋的靠近跳动得让她惊恐。

“你，先把衣服脱了。”

蒋家洋的声音倏地变得有些冷淡，他的眸子里也蓦地藏了几分厉色。

唐小允被蒋家洋这句话吓到了，抬起头睁着一双大眼睛惊恐地看着他。

“我说你先把衣服脱了。怎么着，还要我给你脱吗？”蒋家洋丝毫不顾忌地对上唐小允带着一些探究的眼神。

唐小允感觉自己全身的神经都已经麻痹了。

来之前想过一千遍一万遍的可能，这也是意料之中的。可是等到真的面对的时候，她才知道究竟有多恐惧。

“你还站着不懂？还真让我动手啊？”蒋家洋两步走上前去，一只手死死地捏住唐小允的下巴，声音冷冰冰的，没有一丝温度。

他好像没有留一点力气，唐小允被他弄得疼得面部都扭曲了。

“脱不脱？”

唐小允用力地点头。

他微笑了一下，松开了捏着唐小允下巴的手。

可能真的是太疼了，唐小允开始去脱自己的衣服。

明黄色的吊带短裙脱下，里面就是成套的黑色内衣。

唐小允愣愣地站在原地，看着蒋家洋，似乎是在无声地询问，还要继续脱下去吗？

蒋家洋皱眉看着唐小允，她真的很白，肌肤雪白透亮，身材很好，********，和宋七七比起来也算是各有千秋了。

蒋家洋没有一丝表情地细细打量唐小允，从头到脚，眼神毫无忌讳，一寸寸地掠过唐小允的肌肤。

唐小允从来没有一刻觉得这么羞耻过。

她像是一个展览品一样，赤裸裸站在别人的面前，任凭别人品头道足，却不能说一句话。

可是再羞耻又能怎么样，这是她自己选择的。

蒋家洋慢慢抬起手来对着唐小允的胸部而去，他的余光瞥的到唐小允的眼睫毛都在打颤，心里想笑，但是手上的动作依然没停。

十分大力地在唐小允柔软的胸口捏了一下。似乎觉得不过瘾，又伸进内衣里，小心翼翼地触摸了一下那颗小草莓。

唐小允全身都在发抖，长这么大，她连和男生牵手都没有过，一直躲在暗恋的阴影下，此刻竟然被一个男人这样羞辱，她有一种想死的心情。

蒋家洋只是蜻蜓点水地捏了两下，然后又收回手，认真盯着唐小允的脸看了一会儿，唇角带着一丝若有若无的笑意，慢慢开口，“继续脱，脱完。”

唐小允闭上眼睛，眼泪就这么顺着脸颊掉了下来。

尽管很难过，可是她一点都不敢违抗蒋家洋的意思。

此刻面前的这个男人就像一头野兽，而她像一只小绵羊，没有丝毫反驳之力，更重要的是，这还都是她自己送上门来的。

不过就是脱衣服而已，没什么大不了的，来之前，她都已经做好了被睡了的可能性。没什么没什么，闭上眼，这些总会过去的。唐小允一边在心里催眠自己，一边伸手绕到背后解开了胸罩。

228.第228章 喜欢你，就是喜欢你18

蒋家洋眼里带着玩味，勾着唇角一动也不动地看着唐小允的动作。

唐小允身上已经一丝不挂了，灯光太耀眼，她双手交叉紧紧挡在自己的胸前。

“你，现在能告诉我宋氏集团到底怎么了吗？”唐小允头都不敢抬，不敢和蒋家洋对视，只是低着头盯着自己的脚尖，声音软软的，小声地开口说道。

蒋家洋倏地笑了出来，脸上的表情看起来邪魅极了，他伸手挑起唐小允的下巴，凌厉的眼神直直地盯着她的黑眸，“你该不会以为这样就完了吧？”

蒋家洋这句话像是一块千斤重的石头，毫不留情地重重地砸在唐小允的心上。

唐小允咬着自己的舌尖，还没来得及说话，下一秒钟蒋家洋就已经拦腰把她抱起来了。

身体突然之间腾空，失去了重心，唐小允下意识地勾住蒋家洋的脖子。

蒋家洋没有丝毫怜香惜玉的意思，重重地把唐小允扔到床上，还不等她有所反应，他整个人就已经压了上去。

男人的身体压得唐小允有些喘不过气来，她大口大口喘着粗气。

蒋家洋在唐小允身上上下其手。

不得不承认，这个女人的皮肤真的很好，滑嫩得像是婴儿的肌肤，让人爱不释手。

被压在身下的唐小允连挣扎的勇气都没有，尽管她心里是抗拒的，认命地闭上眼睛，强迫自己什么都不去想，会过去的，总会过去的。

蒋家洋下手太重，唐小允疼得嘶牙咧嘴，只好死死地握着拳头，让自己不至于因为太疼而叫出声来。

不知道过了多久，蒋家洋终于从唐小允身上下来，一句话也不说，就进了卫生间。

唐小允似醒非醒地睁开眼睛，视线范围内已经搜索不到蒋家洋的身影了。

身上像是要散架了一样，动一动都疼得厉害。

唐小允垂眸，看到自己全身青紫色的痕迹，一时之间惊得说不出话来。

卫生间里响起水声，蒋家洋应该是在洗澡。

唐小允愣了愣，又重重地倒在了床上，眼泪就这么溢出眼眶，晕染了大片的床单。

蒋家洋走出来的时候，看都不看唐小允一眼，点开自己的手机坐在一边不知道在看什么，语气淡淡地开口，“你还不走？”

唐小允的心猛地一沉，死死地咬着自己的嘴唇，还是硬着头皮开口，“你还没跟我说宋氏的事情。”

蒋家洋冷笑了一声，头都不抬还是看着自己的手机，“我有跟你说过一定要告诉你吗？”

“你。。”唐小允惊讶地一句话都说不出来。

是没说过。“可是，可是。。”

“可是什么？”蒋家洋粗暴地打断了唐小允的话，“赶快穿上衣服离开这里。你还真以为我想碰你吗？要不是因为你是宋安然的女人，你今天连这个门都进不了。”

唐小允愣住了，心里全都是屈辱。

她是宋安然的女人？早就不是了，早就不是了。

她早该知道的，就算是自己赴汤蹈火，也不定会换来任何回报的。

慢慢地起身，捡起地上的衣服，一句话也不说，一点点地穿上。

229.第229章 喜欢你，就是喜欢你19

唐小允现在只想赶快离开这个地方，再也不要见到面前的这个人。

过去的她那么高傲，曾经有那么多人跟她表白，她连看都不看人家一眼。

那个时候怎么会想到有一天会发生这样的事情。

像一个落败的公主，唐小允知道自己现在还能保住自己剩下的尊严的唯一办法，就是什么都不要再说下去了。

蒋家洋坐在一边玩手机，等到唐小允打开门出去之后，他才抬起头，向门的方向看过去。

唐小允到了一楼，出了电梯，没走几步，就碰到了林洛施。

就是下午那个在宋七七工作室门口遇到的美女。她看到唐小允，也是愣了一下，然后直直地向她走过来。

“怎么样？你没事吧？”林洛施一走到唐小允跟前，就直接握住了她的手，脸上满是担忧地开口问道。

唐小允微微愣神，她的头发凌乱，脸色不好，所有的状态都清清楚楚地写在脸上。

慢慢摇头，她现在都不太已经能够说出话来了。

林洛施细细一打量，就能看到唐小允身上很是明显的青紫印迹。

“这，他下手也太重了吧？”林洛施皱眉，有些愤愤地开口。

她从宋七七那里出来之后，心里就一直想着这件事情，怎么都觉得不太对，让一个女孩子只身来这种地方，一定是凶多吉少。

不管宋七七说的对不对，不管唐小允是不是上赶着要过来的，可是她心里还是很担心，实在是放心不下，就打车来到了这边，本来是想碰碰运气，看到唐小允就把她带走的。

可是没有想到，还是来晚了。

“他在哪个房间呢？你跟我来。”林洛施越想越气，这个世界上现在还有这种恶霸一样的人物存在呢？她还就不信了，今天无论如何一定要讨个说法。

林洛施二话不说，拉着唐小允的手腕，就要往里冲。

唐小允也有些着急了，“哎，别去了。”

她的声音很小很小，少了一种叫做勇气的东西。

“为什么不去了？他都这样对你了，你怎么能忍呢？”林洛施说话的时候显然很愤怒，握着唐小云的手都很用力。

“哎，你好。”林洛施根本不听唐小允说话，直接拉着旁边一个服务生，“你们那什么什么先生在哪个房间呢？”

服务生看到唐小允，一下子就反应过来林洛施说的是谁了，“哦，蒋先生是吧，小姐这边请，我带您过去。”

林洛施也不知道哪来的力气，拉着唐小允就进了电梯。

“你放心吧，我一定会给你讨个公道的。”林洛施低头小声在唐小允耳边保证。

“哦。”唐小允听得一愣一愣的。

服务生把林洛施带到蒋家洋的房间之后，就被林洛施打发走了。

林洛施一只手拉着唐小允，另一只手去敲门。

“咚咚咚”，“咚咚咚”，一点都不客气。

“谁啊？”里面传来蒋家洋的声音。

“开门。”林洛施大声说道。

蒋家洋在里面听到是一个女人的声音，也是蛮神奇的，这刚刚才走了一个，又来了一个？

230.第230章 不像在骗人

蒋家洋打开门，林洛施正气势汹汹地站在外面呢。

她身后还站着刚刚才出去的唐小允，此刻低着头，根本就不敢看他。

完全搞不懂什么情况，蒋家洋撑着门，耸耸肩，一副狐疑的表情盯着林洛施。

林洛施的表情在看到蒋家洋的一瞬间，就变得有些不正常了。

这个男人，竟然是他？

“怎么了？”林洛施好久不说话，蒋家洋耸耸肩，看着她，淡定地开口问道。

林洛施张着嘴，面上尽是困惑的表情。

“你你你，你是谁？”林洛施突然觉得自己全身的力气都没了，放开了唐小允的手，胸腔的跳动也变得不正常了，就连说出来的话都变得有些结结巴巴了。

蒋家洋莫名觉得有些好笑，他上上下下盯着林洛施看了好一会儿，嘴角泛着好看的弧度，冷冷地开口，“你问我？美女，是你大半夜地跑来我这里，让我开门的好吗？你还问我是谁？”

林洛施微微愣神，然后想到了自己过来的目的。

咽了咽口水，尽量让自己看起来勇敢一些，林洛施瞪着眼睛看着蒋家洋，之前的气势至少回来了一大半，“是你把她弄成这个样子的？”

林洛施说着，一把就把原本站在她身后的唐小允拉到她前面了。

蒋家洋的视线不过在唐小允身上停留了一秒钟都还不到，然后毫不在意地看着林洛施，“怎么了？有什么问题吗？”

“你说呢？你得负责。”林洛施只是觉得蒋家洋的态度霸道，好像做错的人是她们一样。

“负责？”蒋家洋一副我没听错的表情看着林洛施，好笑地开口，“美女，拜托你搞清楚好不好，是她主动跑来的，我只是没拒绝而已。我负责什么啊？”

林洛施皱眉，“我不管。那你道歉。你要是不道歉的话，就别怪我们不客气。我告诉你，你别这么嚣张，我回去就找律师，哼。”

“找律师？你找律师做什么？”

“你说呢？哼，就告你，告你强***奸。”林洛施噘嘴，头仰得老高，刻意不去看蒋家洋，看起来很高傲的样子。

蒋家洋噗嗤一声就笑了出来，随手作势就要关门，“那你就去吧。我不耽误你找律师了啊。”

“喂，你你你，你别啊。”林洛施两只手扒住门，不让他把门关上。

“你还想怎么样？”蒋家洋很是随意地看着林洛施。

林洛施想了想，开口道，“我看你也是一个公众人物，这种事情传出去对你的名声也不好。本姑娘也不是喜欢赶尽杀绝的人，这样吧，我们私了，你道个歉就好了。”

蒋家洋这次是真的绷不住了，笑得前仰后合。

林洛施看着他大笑的样子，好久都反应不过来，有些莫名其妙。

“我说，美女，拜托你下次碰瓷之前搞清楚好么。我根本就没碰过你这位朋友，哪来的强奸之说？”

“什么？”林洛施大吃一惊，她不敢相信，但是看蒋家洋说话时的表情，好像又不像在骗人。

231.第231章 就喜欢这么爽快的女人

蒋家洋好笑地耸耸肩，所以面前的这个女人是特地跑来搞笑的吗？

“你要是不相信的话，大可以问你的这位朋友。”

蒋家洋坦然又真诚的模样，倒是真的吓了林洛施一跳。

林洛施看着唐小允的眼睛，有些急切的开口询问道，“所以说他说的是真的了？他真的没有对你做过什么？”

唐小允低着头，她不知道要怎么回答林洛施的问题。

是的，大晚上特地跑来这里自取其辱的人是她。

把衣服主动脱光光站在人家面前的人也是她。

就算是这样，蒋家洋也只是在把她全身上下掐出个青红烂紫之后，让她穿上衣服就出来了。

唐小允在纠结了几秒钟之后，还是看着林洛施，点了点头。

林洛施惊得瞠目结舌，“可是你身上。。”

说不出话来了。

“怎么样？现在你该相信我的清白了吧？”蒋家洋痞痞的气息，好笑地看着林洛施。

林洛施咬了咬牙，然后脸就红了，看来冲动容易办错事啊。

“这，我们走吧。”林洛施不再去看蒋家洋，伸手拉住唐小允，准备离开。

“我说，你这大半夜的，说来就来，说走就走。真以为我蒋家洋是吃素的吗？”蒋家洋适时地抓住林洛施的胳膊，死死地，就是不松开。

林洛施挣脱了一下，力量悬殊之大，她心里还是有自知之明的。

无奈地叹了口气，转身，回头，林洛施微笑着看着蒋家洋，开口，“请问您还有什么事吗？”

“我说你这女人还真以为我好欺负是吧？你今天还真就别想这么容易就走。”

“那你想干什么？”林洛施瞪大眼睛看着蒋家洋，一副可怜兮兮的模样。

“这样吧，我带你去个地方，你敢不敢？”蒋家洋嘴角的笑容看起来有些邪恶，盯着林洛施。

林洛施皱了皱眉头，有些为难。

一边的唐小允扯了扯林洛施的胳膊，示意她赶快走吧。

蒋家洋注意到了唐小允的动作，微微皱眉，接着开口，“你让她先回去。我只带你，要不然的话，今天你们俩谁都别想离开这里。”

所有和宋安然有关的东西，他都讨厌。

当然，除了她。

林洛施感觉得出来唐小允现在很害怕蒋家洋，思考了一下，然后冲着蒋家洋点了点头。

他应该不是坏人吧？最起码能做出那种事情的人应该都不是坏人。林洛施脑海里一下子就浮现了几年前初次见到蒋家洋时的场景。

“好，我就喜欢这么爽快的女人。”蒋家洋拍拍手，脸上有着很得意的表情。

“你。。”唐小允又扯了扯林洛施的胳膊。

林洛施冲着唐小允微微笑，表现出很淡定的样子，“放心吧，他不会把我怎么样的。你就先回去吧。啊，我明天给你打电话。”

唐小允犹豫了一下，还是松开了林洛施的手，自己一个人踩着高跟鞋踉踉跄跄地下楼了，身影看起来有些单薄。

“你说要去哪？”林洛施嘴角划起一抹好看的弧度，眼睛一眨一眨地盯着蒋家洋，

232.第232章 雄性荷尔蒙的味道

蒋家洋勾勾唇角，“就我们两个人玩多没意思啊，我打电话再多叫几个朋友，去唱歌，怎么样？”

林洛施想都没想就点头答应了，“好啊。”

蒋家洋说，“那你等着，我去换衣服。”

蒋家洋开车开得很快，还好是晚上，车稍微少一点，要不然的话，林洛施觉得自己一准要被吓出个心脏病来了。

“这位先生，麻烦问一下您叫了多少朋友过来的啊？”

林洛施扭头，就能看到蒋家洋的侧脸。

他微眯着眼睛，认真开车的样子，蛮有魅力的。

侧脸的轮廓看起来很挺拔，满满的雄性荷尔蒙的味道。

蒋家洋目不斜视，直直地盯着前面，一只手轻轻敲击方向盘，漫不经心地开口，“很多。”

林洛施轻笑出声，点点头。

“话说你到底掌握了关于宋安然的什么消息，能让平日里心高气傲的唐小允对你那样？”林洛施一副好奇的表情盯着蒋家洋，开口问道。

蒋家洋皱眉，“你不是她朋友吗？你不知道？”

林洛施撇撇嘴，本来想解释一些什么的，想了想，还是什么都没说。

蒋家洋和林洛施两个人到的时候，蒋家洋叫的那些朋友都还没有到呢。

望着空荡荡的包厢，林洛施忍不住笑得前仰后合，指着蒋家洋，说话都断断续续的，“哈哈哈哈，这就是你说的很多人？”

“你笑我？”蒋家洋眉毛一挑，有些不敢相信地看着林洛施。

“我笑你怎么了？”

蒋家洋真是有些不知道说什么好了，还从来没有女人敢这样对他。

“你再说一遍？”蒋家洋挑起林洛施的下巴，迫使她直直地对视他的眼睛。

林洛施脸上并没有任何的慌乱，她的眼波流转，再看着蒋家洋好一会儿之后，慢慢开口，“我就是在笑你，怎么了？”

口气里带着一种挑衅。

这种挑衅让蒋家洋心里窝火。

这个女人还真是胆大的很呢。

心里猛地窜起一股火来，蒋家洋左手楼主林洛施的腰，稍稍用力，就逼着林洛施退后了几步，然后整个人就直接把林洛施压在沙发上。

两个人的身体贴的非常紧，她的身体软软的，他的身体紧紧地感受着她胸前的柔软，呼吸开始变得有些急促起来。

林洛施就这么看着近距离的蒋家洋，近到连他脸上的毛孔都能看得清清楚楚。

可能是包厢里的灯光太暗，也可能是气氛太过于暧昧，蒋家洋觉得身下的女人嘴唇是如此诱惑，看上去软软的，咬上去一定很好吃。

蒋家洋的嘴唇慢慢向下，慢慢向下。

似乎是察觉到蒋家洋下一步要做什么，林洛施慢慢地闭上了眼睛。

就在蒋家洋几乎要触碰到那个弧度饱满的嘴唇的时候，包厢的门一下子被人从外面打开了。

然后是一阵很长的吸气声，一个女人的声音响起，“啊，对不起对不起，我什么都没看见，你们继续，你们继续。”

女人说着就要打开门走出去。

这么一会儿工夫，蒋家洋已经翻身从林洛施身上下来了。

233.第233章 你怎么在这里

这么一会儿工夫，蒋家洋已经翻身从林洛施身上下来了。

漫不经心地抬眸看着捂着眼睛还特地留出一条缝的林浅浅，他真是好气又好笑。

“还装呢，进来吧。”

林浅浅拿开手，冲着蒋家洋做了个鬼脸，活泼得像个孩子，笑着进来了。

林洛施淡定地坐了起来，略一抬眸，扫了一眼走进来的林浅浅。

惊讶得嘴都合不拢了，林洛施感觉自己的瞳孔都要忍不住放大一圈了。

在注意到林洛施的时候，林浅浅的脚步也不自觉地停了下来。

就那么沉默了好几秒种，林洛施才皱着眉头，开口“浅浅，你，你怎么在这里？”

林浅浅摊摊手，翻了个白眼，淡淡开口，“我还想问你呢，你怎么在这里啊？”

过了那么几秒钟后，后知后觉的林浅浅指着林洛施和蒋家洋，惊讶得腰都要弯下去了，“你们，你们俩，我的天哪，不是吧？”

林洛施愤愤地拿起沙发上的一个靠枕就扔向林浅浅，气得眉毛都歪了，“去你妹的，不是你想的那样的。”

“什么叫不是我想的那样的？我想的什么样啊？不是，我刚刚都看到了好吧，林洛施，你当我眼瞎啊？”林浅浅捂着肚子，蹬着高跟鞋走到沙发旁坐下，一副当我是傻子的表情。

“你。。”林洛施气得都恨不得掐死她。

“你们俩认识啊？”这个时候，一直坐在一旁看笑话的蒋家洋看着林洛施，开口问道。

林洛施开口，“认识。”

“噢。”蒋家洋只淡淡点头，好像并没有要深究下去的意思。

“哎，浅浅，我让你叫的人，你叫来了没有啊？”蒋家洋用胳膊肘捅了捅一边的林浅浅，蛮期待地开口问道。

林浅浅用手挥开蒋家洋的手，往一边挪了挪，“哎呀，你放心吧，我林浅浅什么时候不靠谱过。”

“谁啊？”林洛施又戳了戳林浅浅的胳膊，用一种命令的语气开口问道。

林浅浅皱眉，“我靠，你们两个人还让不让我好好坐一会儿了？”

“切，你个死丫头，还敢跟我大呼小叫了是吧？”林洛施的声音也提高了八个度，两个女人好像在比谁的声音更大一样。

“呸，林洛施，这是在外面，我不跟你一般见识，疯女人。”林浅浅冲着林洛施翻了个白眼，说完就不愿意理她了。

“你。。”

林洛施还打算跟林浅浅巴拉巴拉吵下去，眼睛一瞥，就看到了出现在包厢门口的宋七七，哦，身边还跟了一个男人。

不是宋安然，她也不认识。

显然不只她一个人看到了宋七七，刚刚还瘫坐在沙发上的林浅浅“唰”地一下就站了起来，又蹦又跳地跑过去，一下子就扑进了宋七七的怀里，死死地抱着她的脖子，不松手。

林浅浅打电话给宋七七，好说歹说，说自己要展开对顾聪洋的攻势，很疯狂的那种，让她一定要帮她。

本来这么晚了，宋七七是不想答应的，但是林浅浅苦苦哀求，把自己说的特别可怜，就好像宋七七不答应她就是犯了什么大错一样。

234.第234章 你们认识啊

实在是无奈，宋七七只好在林浅浅声泪俱下的请求中答应了。

深夜打电话给顾聪洋，说是朋友出去小聚一下，问他有没有时间。

顾聪洋自然满口答应，从他的声音里听得出来蛮多的惊喜和喜悦的。

那一瞬间，宋七七突然特别想拿拖鞋抽自己一巴掌。拿着他对自己的喜欢来消费，这样真的好吗？

在走进包厢的前一秒钟，宋七七内心还怀着对顾聪洋的愧疚。

走进包厢的那一瞬间，在她的目光扫到蒋家洋的那一瞬间，她心里突然明白了原来是自己被暗算了。

有想走的冲动，可是林浅浅过来死死地抱住自己，身后还有顾聪洋，那会儿，她有些不知所措，更多的是无可奈何。

就像一只上了甲板的鱼，只能任人宰割。

然后就看到了正坐着的林洛施，这个惊讶丝毫不亚于在火车站等到飞机的惊讶程度。

“你，，怎么也在这？”因为被林浅浅死死抱着，宋七七只能伸出一只手来，像垂死之人一样挣扎着问林洛施。

林洛施也想笑，“原来你就是刚刚说要叫来的人是吧？还有啊，那小帅哥是谁啊？你这样做，对得起那谁吗？”

宋七七咬牙又瞪眼的，好不容易才挣脱了林倩倩的怀抱，连滚带爬地坐到林洛施身边，“你可不要乱说，那不是我的那什么什么，你看？”

宋七七的手偷偷指向顾聪洋，只见刚刚才松开宋七七的林浅浅，直接整个人就黏在了顾聪洋的身上。

“聪洋哥哥，你也来了呢？好巧啊？”林浅浅刻意嗲着嗓子，那个胸一直蹭着顾聪洋的身体，顾聪洋那小脸一阵红一阵白，眼睛还一直看着宋七七，好像害怕宋七七误会什么一样。

林洛施这不敢相信的表情盯着林浅浅。

天哪，为什么她突然觉得这个包厢里面的人关系都好乱啊。

“林浅浅，你给我过来。”终于，在深呼吸几口气之后，林洛施忍不住了，站了起来，双手叉腰，对着林浅浅大声吼道。

“这。。”宋七七和顾聪洋都看呆了。

“你干嘛啊？”林浅浅不耐烦地看了林洛施一眼，这刚刚多好的气氛啊，被她这么一吼，就什么感觉都没有了。

“我让你给我过来，你听到没有？整天夜不归宿的，就出来这样吗？你是个女孩子，知不知道什么叫矜持？”

林浅浅真是气死了，翻了个白眼，若无其事的样子，拉着顾聪洋的手就坐了下来。

“你管得着吗？林洛施。还是先管管你自己吧？你倒是知道什么叫矜持，这么老了都还没嫁出去。哼。”林浅浅撇撇嘴，毫不客气地回敬道。

“我嫁不嫁的出去碍你什么事？我吃你的了，还是穿你的了？”

林浅浅冷哼一声，“我不想跟你吵，没素质，这么多人看着呢。”

“你你你，气死我了。”

宋七七慌忙拉着林洛施坐了下来，看了看林浅浅，又看了看林洛施，然后小心翼翼地开口，“你们认识啊？”

235.第235章 不会轻易放手

林洛施冷哼一声，张了张嘴，好像在思考什么。

犹豫了一下，终究还是什么都没说出来，又闭上了嘴。

宋七七看得出来林洛施的隐忍和犹豫，就好像是内心不想要提及的伤口，就像是谁都没办法走进去的禁区。

然而这个禁区对于林浅浅来说，只是不值一提的小事。

林浅浅勾着唇角，笑意里带着不屑，还有一点点的高傲，像在诉说一件很普通的小事一样，“她是我姐。”

只是简单的四个字，却把宋七七震惊地足够利害。

这个世界还能不能再巧一点。

十多年前认识的林洛施。

后来认识的林浅浅。

明明是那么不想像的两个人，她怎么也没有想过她们是姐妹。

更没有想到，会在这么一个普通的晚上，意外又巧合地聚在一起。

林洛施在林浅浅这句话说完之后，像是一个泄了气的皮球，全身都没了力气，瘫软了倚在沙发上，还有宋七七的身上。

良久，林洛施才像个玩偶一样扭头看着宋七七，小声地开口，“七七，这里太吵了，你陪我出去好不好，我想回家了？”

宋七七看得出来林洛施的不对劲，碰巧她也不想看到蒋家洋，从自己刚刚进门开始，蒋家洋的目光自始至终就没从自己身上移开过。

就好像他和这个世界格格不入一样，就好像他的世界只有宋七七一个人一样。

宋七七真的很不喜欢这种感觉，这种像是被摆在盘子里赤裸裸被人盯着的感觉。

几乎是想都没想就点头答应了，“好。”

林洛施像是得到了很大的解脱，拉着宋七七的胳膊，站起来，两个人相互扶持着向外面走去。

“七七。”

“七七。”

两个男人的声音同时在身后响起。

宋七七的脚步顿住了。

再一愣神，自己的另一只胳膊就被人抓住了。

带着一丝丝的疑惑，宋七七扭头就看到了似乎要坚定地同自己对峙的蒋家洋。

只有一秒钟的对视，宋七七还是从蒋家洋的眼神里看到了坚定还有倔强。

她早该知道的，他就是这么一个倔强的人，好像不会轻易放手。

要不是林浅浅在后面死死拖住顾聪洋，估计这会儿顾聪洋也会冲出来拽住宋七七的衣角。

“她不舒服，你们好好玩。”宋七七忍着自己心里对蒋家洋的抵触，尽量让自己的声音听起来正常得很。

身边的林洛施此刻满脸的疲惫。

她在等着蒋家洋的回复。这么多人在呢，他应该是那个潇洒又霸道的总裁蒋家洋，而不是那个邪恶又不讲理的蒋家洋。

然而，蒋家洋终究还是让她失望了。

他露出了一抹邪恶的笑容，眼睛一眨也不眨地盯着宋七七，淡淡开口，“我送你们回去。”

宋七七咬着牙。

“不用了，我们打车回去。”

“如果我坚持一定要送呢，要不然就不让你走了。”

宋七七觉得自己站在一个悬崖上，后路被人堵着，前面是万丈深渊。

然而她除了跳下去，没有别的选择了。

236.第236章 我就是喜欢你

“好吧。”

终究她还是妥协了。

“哎，你们都走了，那我怎么办？”顾聪洋的声音适时地在身后响起，此刻他正被林浅浅缠得动都动不了。

“哎呀，你就乖乖地在这里陪着我嘛。”林浅浅又往他胸口黏了黏，声音里带着一点点的撒娇意味。

顾聪洋眼睁睁看着自己喜欢的女人就这样被别的男人带走了，而自己却一点办法都没有。

“刚刚那个男人是谁啊？”顾聪洋的眼神此刻阴冷的都想杀人了。

就算他再傻再笨也看得出来，刚刚那个男人对宋七七有着不可告人的目的。

林浅浅眼睛都没眨一下，“那是蒋潜的儿子。蒋潜你知道吧？就是SO集团的总裁。不过很快就不是，很快就是他了。”

顾聪洋的眼神变得更阴冷了。

蒋潜他怎么可能不知道，在业内一直以心狠手辣，不择手段著称。

看来他的儿子也很好地一串了他的这一点。

“哦，对了，他好像很喜欢七七姐。一直在追呢，我觉得很有希望的哦。”不知是有意还是无意，林浅浅又特地补充了一句。

顾聪洋突然觉得心里堵得难受，就是那种憋了一肚子的气又没地方释放的感觉。

“可是七七不喜欢他。”顾聪洋看得出来，七七很讨厌他，不，准确的说，好像是很害怕他。

林浅浅头都没抬，脱口而出，“她也不喜欢你啊。”

空气一下子就变得安静了。

两个人谁都不说话。

林浅浅话一说出口，就意识到自己似乎说错了。

慢慢地起身，一副可怜的模样看着顾聪洋，她想说些什么弥补一下自己的过错，可是又想不到合适的词语。

顾聪洋一动也不动，看不到林浅浅可怜的模样。

他小心翼翼裹藏起来的心事，却没想到是一个人尽皆知的事实。

然而，他还是习惯性地把它藏起来，藏在一个自己看不到的地方。

直到有一天，有人把它放在自己的眼前，逼着自己去只是它。

那种疼痛的感觉，实在是太撕心裂肺了。疼得他无法呼吸，疼得他恨不得把自己闷死在只有自己的角落里。

良久，他才慢慢地直视着林浅浅小心翼翼探究过来的眼神，然后一字一句地开口，带着他独有的倔强和坚持，“可是，我喜欢她啊。就是喜欢她。”

话音结尾，顾聪洋还露出了一抹笑容。

那种无可救药的疯狂的笑容，刺伤了林浅浅的心。

她突然有一点害怕。不，怎么可以害怕呢。好不容易才遇到一个自己喜欢的人，就算明知道前面是荆棘和坎坷，就算明知道自己会痛苦，也不愿意放手，也要勇敢且执着地坚持下去。

他们都是这样的人，不是吗？

她是。顾聪洋也是。就连蒋家洋也是。

每一个人都会遇到这一生最喜欢的人，遇到了就不愿意放手，就不愿意将就。

“可是，我也喜欢你啊。我就是喜欢你。”林浅浅的声音里也带着她独有的倔强和坚持。

那份坚持死死地缠绕着顾聪洋，缠得他喘不过气来。

237.第237章 和自己开玩笑

蒋家洋的车上，宋七七极其不乐意地和林洛施坐在后座上。

他在前面开车，时不时地透过后视镜看宋七七两眼，看得明目张胆，视线里都带了几分贪婪。

“我先送你朋友回家，等一下再送你回家。”蒋家洋盯着宋七七，说了这么一句话，生怕别人忽略了他的存在。

宋七七翻了个白眼，“不用。我自己打车回去。”

她所能做到的就是尽量远离这个男人。

林洛施靠在宋七七肩上，这会儿也说了一句，“不用了，她晚上就住我家了。”

蒋家洋这下是真的没话说了。

但是他并不着急，都已经等了二十多年了，也就不在乎再多等几天。

林洛施的房间里，两个人洗了澡换了衣服，像姐妹一样躺在一张床上。

没有一点点的拘束，一切都是那么的自然。尽管两个人的心里都想着不同的事情。

“洛施姐，林浅浅她，真的是你妹妹啊？”想到这件事情，宋七七还是觉得有点儿不敢相信，真的很震惊。

她还记得那会儿上学的时候，林洛施是全校公认的白富美，听人说过家里很有钱，但是是家中的独生女的啊，怎么现在又有个妹妹了呢？

林洛施翻了个身，枕在宋七七的胳膊上，柔顺的长发触到宋七七的胳膊，那种滑滑的冰冰的凉凉的触感，真的很爽。

“是的。你一定很好奇我是从哪里变出来这么一个妹妹的吧？”林洛施笑出声来，但是看在宋七七的眼里，笑容里更多的像是无可奈何和苦笑。

“七七，你都不知道。很多的时候，我在这个家里，都有一种感觉，这不是我的家。这不是属于我的家。”

“外面人声鼎沸，喧闹声响，好像都和我没有一点关系。我找不到属于我的归属感和安全感。从很多年前，我在这个世界上唯一的亲人，也已经不再是只属于我一个人的爸爸了。”

宋七七云里雾里的，但还是下意识地震惊到动都不敢动一下。

她感到有冰凉凉的液体流到自己的身上。心里有隐隐作痛的感觉。

有时候，你不得不承认，命运是真的很喜欢和自己开玩笑。

每个人都是这样。上一秒种还幸福得不知所措，可能下一秒钟就会有天大的噩梦降临到自己头上。

就像，林洛施。

人生的前十八年，她就像是上天的宠儿，所有人都那么的羡慕她，没经历过什么算得上为难的事情，一直都顺风顺水的。

可是，十八岁那年的她，真的很狼狈，那种狼狈被她掩藏自己漫长的人生里，可是却藏不了那些过往带给她的痛苦和难过。

高考那年，从被宋安然拒绝之后，虽然每次模拟考成绩一直都靠前，也没有出过大的差错。

可是偏偏的，就在最不能出错的那次，她错得离谱。

高考成绩出来的那天，她简直不敢相信自己的眼睛。做梦都没有想过自己会考得那么差，那是她从未见过的分数，却清清楚楚地印在她的成绩单上，容不得丝毫的怀疑。

238.第238章 命中注定要出现和发生的

如果那只是一个打击，那么接下来发生的事情，林洛施就真的有点儿承受不住了。

在要考虑是否复读一年的时候，林妈妈的眼睛突然又看不见了。

去了医院，检查回来说是癌细胞扩散到脑补，挤压视网膜造成的。

那是林洛施第一次感受到死亡的气息原来离自己这么近。

在那个重要的时刻，林爸爸决定全家搬到法国去，为了给林妈妈看病。

林洛施以为只要心里怀有希望，所有的一切都会变好的。

可是，她并不知道，噩梦是会牵连着另外一个噩梦一起出现的。

因为发现得晚，尽管还能做化疗来维持最后的一点生命，但是医生也已经说得很清楚了，没有太久的时间了。

没有太久的时间了。

林洛施从来没有过的无力感。

她想留住妈妈，可是却不得不珍惜现在的每一分每一秒，因为谁都不知道，或许下一秒钟，她们就没了见面的时间。

那段日子是林洛施过得最累的日子。

虽然心里很难过，但是在妈妈面前，她又不得不表现得很开心的样子。

她怕妈妈看到自己不开心的样子就会难过，病情就会恶化一点。

她每天都眼睁睁地看着自己的妈妈一天比一天更憔悴，一天比一天更虚弱，心痛得无以复加，却一点点忙都帮不上。

尽管过得很辛苦，尽管挽留得很辛苦，可是最后妈妈还是没能撑住两个月，就离开了这个世界。

林洛施这辈子从来没有像那时候那样哭过。

哭得撕心裂肺，哭得嗓子都哑了，可是那个人终究还是回不来了。

妈妈去世了没多久，爸爸就带了一个女人回家了。

林洛施简直不敢相信，原来有些不可抗拒的痛苦就算再痛苦，也抵不上自己至亲的人面对面给自己的一击。

那个女人是医院里的护士。

妈妈住院的时候，林洛施就见过她。

或者可以说是很熟了。

那会儿林洛施还以为可能是中国人的缘故，她才会对自己的妈妈格外上心。

可是，妈妈死了没多久，她就这样堂而皇之地登堂入室。

接受不了，真的接受不了。

她不懂，明明那么相爱的两个人，明明无数次想过要白头偕老的两个人，怎么可以因为一个人提前离开，另一个人就忘记了过去的那些山盟海誓呢？

原来人性一直都是那么虚伪。

一开始的时候，林洛施表示过自己的抗拒，也大吵过，大闹过。

可是她估错了自己在爸爸心里的地位。

她也低估了那个女人的能耐。

爸爸好像很坚定要把她娶进家里的想法，根本就不管林洛施的反对。

林洛施那会儿甚至有些怀疑这两个人是不是在妈妈离开之前就已经勾搭上了。

那种想法越发地让林洛施心里狂躁不安起来。

别的孩子都是从青春期的时候开始叛逆的，只有林洛施，她在青春都快要过去的时候，抓住了青春的尾巴，开始叛逆起来。

现在林洛施再想起那些时光，怕是还是会做出之前的选择吧。

有些事情，并没有对与错。

所有的人和事，都是命中注定要出现和发生的。

239.第239章 绝对不肯原谅

林浅浅是周敏的女儿。

周敏就是那个要嫁给林洛施爸爸的女人。

在林洛施还是十分反对的情况下，林浅浅已经成为了她名义上且是法律上的妹妹。

这些年来，同住在一个屋檐下，林洛施和林浅浅两个人一直是互掐着过来的。

林洛施更是一直没有承认过林浅浅和她的关系。

她不肯原谅父亲的做法，绝对不肯原谅。

至于最开始那段日子自己做过的事情，那真的是一个噩梦，一个林洛施永远都不愿意再想起来的噩梦。

不知道什么时候，林洛施竟然睡着了。

只是，她的脸上还湿湿的，眼泪黏着头发贴在脸上，看起来很狼狈。

宋七七微微皱了一下眉，小心翼翼地起身，去卫生间把毛巾弄湿，又小心翼翼地回来，轻轻地给林洛施擦擦脸，把她的头发从脸上弄开，看起来清爽多了。

那一瞬间，宋七七心里是很开心的。

看着林洛施熟睡的脸孔，宋七七还是想到了唐小允。

要是这些年没有发生这些事情就好了，她和唐小允还是那么好的好朋友，她们无话不说，她也会像现在照顾林洛施这样照顾唐小允。

可是，该发生的都已经发生过了，现实就是现实。

就算不满意，也无可奈何。

第二天早上，宋七七从林洛施卧室出去的时候，看到了林浅浅。

林浅浅穿着睡衣，打着哈欠，脸上有着明显的熊猫眼，就算是睡眠不足，看起来也有另外一种美丽。

宋七七微微笑着跟林浅浅打招呼。

林浅浅看到宋七七倒是吃了一惊。

“七七，我都还没问你呢，你怎么认识她的啊？”

不用想也知道，林浅浅嘴里的“她”肯定就是林洛施了。

“很久以前就认识了，老朋友了。”

林浅浅似懂非懂地点头，“那还真巧哎。”

“你们昨天晚上玩到很晚才回来的啊？”宋七七耸耸肩，试探性地开口问道。

林浅浅歪了一下脑袋，好像在很认真地回想了一下，然后开口，“也没有很晚吧。顾聪洋他，从你们走了之后就一直心不在焉的。强扭的瓜不甜，我就回来了。”

听到林浅浅这么说，宋七七心里有了一点点安慰。

之前可能是觉得有一点点对不起顾聪洋吧。

“你姐姐她还没有醒呢。我得先去上班了，等一下你告诉她一声。”

“好的，七七。”林浅浅很爽快地答应了。

宋七七笑了一下，就出门了。

她还是很喜欢林浅浅这种女孩子的，看起来没有什么心计，心里想什么都喜欢说出来。

就像现在，她喜欢顾聪洋，就算知道顾聪洋喜欢自己，她也没有因此就对自己有什么看法。

宋七七本来是要直接去工作室的，昨天又接了两个单子，今天估计要忙一天了呢。可是不知道心里在想什么，上了出租车，竟然给司机报上了宋安然别墅的地址。

她也不知道怎么了，突然很想见宋安然一面。如果他已经去了公司的话，那，见不着也没什么了。

240.第240章 什么都不用怕

车子停在别墅外面的时候，宋七七几乎是飞奔着跑进去的。

打开最外面的门，里面特别特别安静，连一点声音都听不到。

昨天晚上，林浅浅打电话给她的时候，宋安然还没有回来。

她决定出去的时候给宋安然发了信息，宋安然只回了一个“注意安全”。

这会儿，宋七七突然就没了一开始的兴奋和激动，可能昨天晚上宋安然都彻夜没有回来呢。

突然好失落，突然好心疼。

尽管这么想着，宋七七还是换了妥协，蹑手蹑脚，小心翼翼地顺着楼梯上去。

打开卧室的门，本来以为会是空无一人的。

可是拉了窗帘又没开灯的房间里，暗暗的，还是隐约能够看到床上突起来的一个人形。

那一瞬间，宋七七都能听得到自己心里有花开的声音。

嘴角情不自禁地上扬。

她走到床前，弯下腰来，柔顺的长发顺着肩膀下来，挡在脸的两侧。

宋七七伸手把头发捋到耳朵的后面，能够梗仔细地看清楚此刻躺在床上面对着她睡觉的宋安然了。

他闭着眼睛的模样，睫毛长长的，眼睛的弧度弯弯的，睡得很熟的样子，她都不忍心动了，生怕打搅了他的美梦。

可是他睡觉的样子那么好看，半张脸埋在枕头上，剩下的那半张脸，就这么直直地戳到宋七七的心窝里去。

咂了咂舌，宋七七慢慢俯身，两个人的距离越来越近，宋七七慢慢嗅到了熟悉的气息，那股只属于宋安然身上的气息。

她轻轻在宋安然脸上亲了一下，像蜻蜓点水一样。

可是宋七七很满足，嘴角情不自禁地上扬了一个弧度，很幸福很幸福。

只希望每天早上醒来的时候，你都在我的身边。

宋七七弯着嘴角，想要悄无声息地站起来下去给他做个早饭呢，却不想床上的男人睫毛轻轻颤了下，下一秒钟，他大手一挥，宋七七整个人就已经落到了他的怀里。

“啊。。”受到了惊吓，宋七七没有忍住叫出了声。

宋安然却好笑地勾起唇角，两只手用力，紧紧地把宋七七搂在了自己怀里。

“你什么时候醒来的？”宋七七不禁有些恼怒，这个男人竟然敢算计她？

宋安然没有说话，动了动脑袋，在宋七七耳边蹭了蹭，然后整个人都恨不得埋在她的肩膀上。

他的动作那么温柔，带了满满的宠爱，还有小小的甜蜜，还有着宣誓主权的意味。宋七七突然就不知道说什么好了。

就算房间里很阴暗，宋七七还是觉得这一刻阳光好极了，空气好极了，所有的一切都是那么美好。

恨不得时间就停留在这一刻。

他和她永远在一起。

“小叔，那个蒋家洋。。”想了想，宋七七还是忍不住问出声来，不管那个人说的是不是真的，遇到什么事情还是应该和他商量一下的吧。

他就是她的天。从小到大她都是这样认为的，有他在，她可以什么都不用怕，什么都不用担心。

241.第241章 心安了好多

宋七七明显能够察觉到宋安然身体一僵，好像对“蒋家洋”这个字眼过敏一样。

“他又去找你了？”宋安然轻轻问出声来，语气里有着刻意压制住的不淡定。

宋七七不知道自己应该怎么回答，要把蒋家洋跟她说的那些话，威胁她的那些话都告诉宋安然吗？

会不会给他增加更多烦恼？

宋七七不知道应该怎么样，可是此刻她脸上迟疑又犹豫的眼神已经出卖了她。

“你不用担心，不管他和你说什么。你相信我，我会把这件事情处理好的。”宋安然紧紧地搂着怀里的宋七七，义正言辞，十分认真地开口，一点开玩笑的成分都没有。

莫名的，宋七七就觉得自己心安了好多。

他终究还是他，就这么简简单单的一句话，便足够打消了她之前心里所有的疑惑和担心。

他是宋安然，是她的小叔，从来没有说话不算数过，从来都不用她担心过任何的事情。

“小叔，我们现在这样，你会不会觉得很累啊、？”宋七七趴在宋安然的胸口，手指绕着宋安然的胸口一点一点地打转，语气听起来更像是一个受了委屈又无处抱怨的小女人。

宋安然不知道怎么用言语来表达自己内心的想法，只能更用力地抱紧怀里的宋七七。

蒋家洋再联系宋七七，已经是一个星期之后的事情了。

她把蒋家洋的手机号，微信，基本上是所有的联系方式都拉黑了。

可是，事实证明，那些都是徒劳的。

之前蒋家洋不找她，那只是因为他很忙。

如果他想找到她，那根本就不费吹灰之力。

宋七七和林洛施约好了去喝下午茶，就在她工作室旁边的一家咖啡厅。

一开始，宋七七以为真的只是冤家路窄。

蒋家洋就坐在她们旁边的桌子上。

因为是隔间，一开始看不到人。但是，蒋家洋的声音还算的上是有辨识度。总之，不只是她，就连林洛施都听出来了。

蒋家洋和一个女人应该在隔壁调情呢。

那个女人的娇笑声，喘息声，落在宋七七的耳朵里，觉得格外的恶心。

“蒋少，别这样嘛。这里还有人呢。”

“哎呀，人家难受咯。”

“别嘛，别嘛。”

宋七七心里的怒火“蹭”的一下就上来了，这个世界到底是怎么了。这种情况下都能遇到？这概率也太小了吧。

宋七七隐忍了好一会儿不发作，最后拍了一下桌子，猛地站了起来。

林洛施立马伸手拉住了宋七七，冲她摇摇头，“你别冲动啊。冷静一下。”

宋七七皱眉，“你以为我要去打架吗？还拦着我？我就是想买单，换个地方。”

“哦。”林洛施松开手，伸舌头笑了笑。

只是宋七七的动作终究还是没有蒋家洋的动作快。

蒋家洋冲出来，出现在两个人的面前几乎就是一秒钟的事情，他二话不说就拉着宋七七的手腕。

宋七七动都不能动一下，狠狠地瞪着自己面前的蒋家洋，冷冷开口，“你神经病啊，放开我。”

242.第242章 给你想要的一切

“我就是神经病，才会像个疯子一样。”蒋家洋低吼一声，眼睛里有着掩饰不去的怒火。

宋七七被吓了一跳，任由他拽着自己的手臂，忘记了挣扎。

“走，你跟我走。”蒋家洋不顾周遭投过来的好奇的眼神，拉着宋七七的手，跌跌撞撞地，穿过长长的走道，跨过映着人影的玻璃门，就这样暴露在外面的太阳下，就这样挤进穿梭的人群里。

林洛施愣愣地坐在那里，直到视线里早就没了两个人的身影，才慢慢回过神来。

说不清楚心里是什么滋味。

回国之后还能遇到蒋家洋，这对于林洛施来说真的是一件惊喜。

只是没有想到所有的事情都那么巧，原来他们认识呢。

更糟糕的事情，似乎蒋家洋很喜欢宋七七。而她，对蒋家洋，那种不清不楚的感觉也越来越强烈了。

就此时此刻，心里这种强烈的失落感，在提醒着她，真的，她可能要喜欢上这个见了没有几面的男人了。

地下停车场里，寂静得没有一点声音，蒋家洋一只手紧紧攥着宋七七的手腕，另一只手重重砸在自己车上。看起来心情似乎糟糕透了。

“你到底想要怎样？”宋七七试了一下，终究是力量太过悬殊，她的手被蒋家洋死死地抠在手里，挣扎一下也纹丝不动。

蒋家洋打开车门，只是淡淡看了宋七七一眼，冷声开口，“进去。”

宋七七皱眉，扭过头去，“不进。”

“你不要逼我。”

宋七七心里真是无语，“你到底想要怎样？蒋家洋？你为什么一定要缠着我不放呢？”

蒋家洋皱了一下眉头，脸上的表情看起来似乎是真的生气了呢。

下一秒钟，根本容不得宋七七开口拒绝，蒋家洋已经拦腰抱起了她，用力把她放在车里，然后关上车门。

宋七七用力想要拉开车门的瞬间，蒋家洋已经坐了进来，然后把门锁上了。

宋七七一阵徒劳，几乎就要着急地哭出来了。

可是蒋家洋的动作那么快，车子已经开出了停车场，脸上带着一种视死如归的表情。

“蒋家洋，你个疯子，你要带我去哪？”宋七七越来越着急。

“你乖乖坐着，一会儿就到了。”蒋家洋腾出一只手来放在宋七七的大腿上，安抚似的轻轻拍了一下。

宋七七皱眉，很嫌弃地拨开了蒋家洋的手。

这会儿突然很后悔，很害怕，刚才不该给蒋家洋机会让他把自己带到车上来的。

想了想，宋七七还是拿出了自己的手机，找到了宋安然的电话，手都要点上去了，又停了一下，然后咬咬牙，又把手机放下了。

“怎么？想打电话找救兵？”蒋家洋把宋七七的动作都看在眼里，嘴角一抹冷笑，然后漫不经心地开口。

宋七七瞪了蒋家洋一眼，真是要被气死了。

是挺想打电话给宋安然的，但是又怕他担心。

“我都跟你说了，你那个小叔一点都不靠谱，跟我在一起，只有我才能给你想要的一切。”

243.第243章 要快点离开

“宋七七，你确定你一定要这个态度对我吗？我可不保证等一下会不会动作很粗鲁，弄疼你。”

蒋家洋唇角勾起一抹邪笑，那双好看的桃花眼里迷离流转，多了几分凶狠和邪恶，话语里带着调戏和粗俗，宋七七的脸一下子就红了。

是被气得，或者说是愤怒值到达了顶点。

可是说实话，宋七七还是很害怕蒋家洋的。

和蒋家洋在一起的时候，她总有一种感觉，一种很奇怪的感觉，就好像他在暗处，她在明处一样，她永远都是他算计的盘中之餐，而她永远也不知道自己被算计了一些什么。

是的，他对她了如指掌。而她，连他一点底细都不知道。

“你在胡说一些什么？你最好现在就停车，让我下去，要不然的话，你信不信我现在就报警。”宋七七觉得自己全身都在颤抖，是那种紧张地颤抖，她手里拿着手机，指尖颤抖地点击着屏幕，已经拨出了两个数字。

蒋家洋扭头看了一眼宋七七的动作，一咬牙，在宋七七都还没有反应过来的情况下，已经伸手从宋七七手里抢过了手机，然后顺手从车窗那边扔了出去。

宋七七简直不可置信，张大了嘴巴，惊讶地看着刚刚还在自己手里的手机，上面还残留着自己身体上的温度的手机，就这么在空中划了一个漂亮的弧线，然后落入了旁边的草丛里。

“蒋家洋，你到底想要干什么？”

蒋家洋眼睛盯着路前方，漫不经心地开口，“你就这么着急吗？女人，我等一下再好好告诉你。”

宋七七这会儿突然很害怕，没有了手机，连个求救的工具都没有了。万一等一下真的发生了什么事情，她可就真不知道应该怎么办了。

很快就到了目的地，蒋家洋停车，然后拉开副驾驶的车门，把宋七七拽了出来。

宋七七看着出现在自己面前的别墅，隐隐约约觉得有些眼熟。

蒋家洋看着宋七七迷茫的眼神，一下子就猜到了她在想什么，“怎么？觉得眼熟了？是不是和你小叔的那套很像？”

蒋家洋这么一说，宋七七才想到，确实很像。

“这是同期开发的，离你小叔那套挺近的。”蒋家洋嘴角挂着微笑，看上去却多了几分恐怖。

宋七七不得不防备起来，“你带我来这里干什么？”

蒋家洋看着宋七七，忍不住觉得好笑，向宋七七走进了几步，伸手想要摸摸宋七七的脸颊的，却被宋七七躲掉了。蒋家洋也不着急，嘴角的笑意丝毫未减，他撇撇嘴，开口说道，“我带你回家，还能是干什么？当然是干你了。”

宋七七忍不住觉得自己全身的毛孔都在叫嚣，她看着蒋家洋的眼神里也多了几分愤怒。

二话不说，宋七七“唰”地一下转身就走。

这是一个魔鬼一样的存在。她要快点离开，一定要快点离开。

踩着高跟鞋，步伐多少有点不稳。

蒋家洋已经从后面追上了宋七七，拽住了她的手腕，死死地拽住。到手的鸭子怎么可以让它飞了，这个时候，你以为你还能逃得掉吗？

244.第244章 冷静点冷静点

“你放开我，听到没有？”宋七七用力扭动着自己的手腕，声音听起来似乎都要哭出来了。

“你这女人，力气还真大。”

蒋家洋低声抱怨了一句后，直接拦腰抱起宋七七，不顾她又喊又骂又打的，直接把她抱进了别墅里面。

还刻意关上了大门，一鼓作气地抱着宋七七上了二楼，七拐八拐地，最后把她扔在了一张床上。

恐惧瞬间席卷心头，要是这个时候，这个禽兽真的想要做点什么事情的话，怕是她一点办法都没有。

努力让自己冷静下来，宋七七一遍又一遍地在心里跟自己说，冷静点，冷静点，冷静点。

“我们好好谈谈吧。”宋七七这句话说得很慢，盯着蒋家洋的侧脸，生怕自己一不小心就紧张到咬了自己的舌头。

蒋家洋也不着急，双手撑着床，就把宋七七挤在一个很小的空间里，他的嘴角挂着笑容。

“你现在是不是就想拖延时间，然后等着宋安然那个小子来救你？”

宋七七死死咬着自己的嘴唇，眼睛里带着一股隐隐的怒意盯着蒋家洋。

这个男人真是一个可怕的存在，一言不合就把她的心思都说了出来。

“你把我的手机都给扔了。我倒是想找他救我呢，我也没办法啊、”宋七七冷哼一声，别过头去不看蒋家洋，尽量让自己的声音听起来很淡定。

蒋家洋想到了刚才在路上被自己一时冲动给扔出车外面的手机，嘴角微微上扬，一抹邪恶的弧度。

“七七，你真的不记得了吗？”他小心翼翼地开口，好像是想到了什么不是很开心的事情，脸上有一些愁云，眉角微微蹙着。

宋七七撇嘴，记得什么？

虽然很疑惑，但是还是没有问出来。

这个时候步步为营，任何一句话都有可能致自己于死地，也有可能救自己一命，她得考虑清楚了再回答。

“我。。记得啊。”宋七七顿了顿，都到喉咙的话又临时被自己改了。

管他记得什么啊，先顺着他的意思说下去就好了。

果然，蒋家洋的态度好像一下子就变了很多，他的眼睛里突然多了一些笑意，很是激动，又很是惊喜地盯着宋七七，“你记得啊？”

宋七七张张嘴，突然不知道该说什么了。

天哪，为什么这个时候怂了呢？她可是宋七七，天不怕地不怕的宋七七，真没想到竟然会有这么一天。

蒋家洋目不转睛地盯着宋七七看，过了好一儿，他才回过神来，宋七七刚刚是在跟他闹着玩呢，脸上的笑意瞬间就垮了下去。

“我真是想多了。你怎么可能会记得呢。。”

他有些失落，有些伤感，翻身坐到了床边。

宋七七拍拍胸口，很好很好，最起码她现在和他挨得没那么近了。

过去的二十多年，他曾经出现在她面前无数次，以各种各样的方式，她却从来都没有多看过他一眼。甚至在他正式出现在她面前的那一瞬间，她都没有一点点眼熟。

245.第245章 从火星来的

这样的宋七七，要让他怎么相信她会记得他们之间那些只有他才知道的过往。

“蒋先生，我觉得我们之间是不是有一些误会。还是说开了比较好吧？”宋七七想了想，还是小心翼翼地说出了口。

这是她一早就有的感觉了。他一定知道一些她不知道的事情。

蒋家洋抬眸瞥了宋七七一眼，然后又低下头来。

有什么好说的呢？一切都是自己心甘情愿的。

一厢情愿，就得愿赌服输，不是吗？

他从开始喜欢她的时候，就该知道，在这场爱情游戏里，他最终会输的一文不剩。

感情就是这样，谁认真了，谁就输了。

可是，他总相信有一些奇迹的。比如，宋七七会在一个偶然的时间注意到他，比如，宋七七会发现最后最适合她的人还是他。

可是，这一切真的只是痴心妄想而已。

“七七，你为什么一定要那么执着呢？你明明知道宋安然他给不了你想要的。你明明知道你们永远都没有办法光明正大地在一起，就连一个最基本的名分，他都没有办法给你。”

话说到这个地步，已经很无力了。

他自己不也是这样吗？

明明知道她一点都不喜欢自己，可是他还是不舍得放手，不忍心放弃，不甘愿就此没了一点牵扯。

宋七七皱眉，想了一下，还是微笑着开口，“你胡说什么呢，蒋先生？上次我就想跟您解释一下的，你一直不给我机会。”

愣了愣，在蒋家洋狐疑的视线下，宋七七继续笑着开口，“我和宋安然不是你想的那种关系。你把我们想到哪里去了。他就是我小叔，我就是他侄女。可能平时举止动作亲密了一些，可是你应该知道吧，我从小就没有了爸爸妈妈，一直是他把我带大的，在我心里，他就像我的爸爸一样的。不是你想的那样的。”

直到宋七七把话说完，蒋家洋才冷笑一声。

她还真当自己是傻子呢。她根本就不知道自己对于她的事情，比自己的事情都要上心。

她哪天笑了几次，皱眉了几次，他都记得清清楚楚。

更不要说她和谁谈恋爱，亲谁吻谁了。

“你不相信？”看着蒋家洋的反应，宋七七也有一些着急了。

他们俩一直小心翼翼的，在外人面前，就连牵手的动作都没有过，怎么可能会被人知道呢？

怎么可能会有人知道他们之间的关系呢？

这种事情若是传出去的话，她真的想都不敢想。

“宋七七，你知道吗？我是从火星来的，过去的二十年，我一直在火星上观察着你的一举一动，你每天做过一些什么，和什么人接触过，说过什么，吃过什么，所有的这一切，我都了如指掌。”

宋七七盯着蒋家洋的眸子，他的桃花眼微微眯着，很迷人，可是看在她的眼里，却觉得有几分可怕。

他面无表情，眼神里有几分邪恶，让她更加迷惑。

明明是那么好笑的笑话，可是她竟然在思考自己到底要不要相信了。

246.第246章 一点儿都不感兴趣

要不然的话，他怎么会知道自己和宋安然之间的关系呢？而且语气还是那么的笃定。

宋七七不可思议地盯着蒋家洋，沉默了好几秒种之后，蒋家洋突然爆出出一阵大笑声，然后指着宋七七，笑到不行。

“我说你这小丫头，还真是好玩，竟然还真的相信了。”

宋七七憋得满脸通红，她最讨厌别人拿这些分不清楚真假的话来跟她开玩笑了。

“反正我和宋安然什么关系都没有，你爱信不信。”

蒋家洋若有所思地看着宋七七，也不说话。

“你给我小叔打电话，让他来接我。”宋七七嘟着嘴，看起来好像没有之前那么害怕了。

“你小叔？”蒋家洋眼神微敛，确认自己没有听错，刚才还一本正经地强调他们之间没有什么关系，现在又颐指气使地特地点名要他来接她，这女人可真有意思。

“既然你说你和宋安然的关系很普通，那不如这样好了。我们玩个游戏，恩？”

蒋家洋的语气里带着一丝坏笑，宋七七有些狐疑地盯着他，“什么游戏？”

“这个，你等着看就好了，别问那么多。”

宋七七气得火都上来了，可是又不敢发作出来。

“既然你那么想让你小叔来接你回家，那我就给他打个电话好了。”蒋家洋一边说着一边站起身来去拿手机。

“你。。”不知道为什么，看着蒋家洋的嘴脸和表情，宋七七总有一种不太好的感觉。

“不过，我可事先跟你说好，等一下没有我的同意，你不许随便发出声音来。”

宋七七撇撇嘴，然后重重点头。哼，他说不让她发出声音来，她就不发出声音了吗，还真当自己是神了呢。

蒋家洋当着宋七七的面给宋安然拨过去的电话，还可以离得她很近，足以让她听到电话那边的声音。

电话在响了几声之后，就干脆利落地被宋安然挂断了。估计是知道这是蒋家洋的号码，压根从心里就不想接。

蒋家洋也不生气，也不急躁，看到电话被挂断之后，嘴角的笑意反而更深了。

“你小叔，胆子还真挺大。”略带一丝嘲讽的语气。

宋七七撇撇嘴，那当然了，她小叔可不是凡人。

蒋家洋笑笑，继续给宋安然打过去，有一种锲而不舍的精神。

然后宋安然这次就没挂断了。

“你好。”语气里有着显而易见的不耐烦，但是还是标准的客套用语。

蒋家洋一边看着宋七七，手慢慢捏住宋七七的下巴，一边跟蒋家洋通电话，“宋兄弟啊，你这刚才挂我电话就不地道了吧？”

宋七七扭头想要躲开蒋家洋的手，可是蒋家洋猛地加大了力气，宋七七的下巴被他用力捏住，她因为疼痛发出声音来。

“不好意思，请问你是哪位？我这边没有保存你的号码。”宋安然的声音听起来依然从容不迫。

宋七七忍不住都要给他鼓掌了，这会儿一比较，就知道谁是君子，谁是小人了。

蒋家洋慢慢开口，“蒋家洋。我是蒋家洋。”

“哦。”似乎一点儿都不感兴趣。

247.第247章 到底要开到哪里去

“宋安然，我跟你说了吧，宋七七现在在我手里。我们做个游戏吧，要是你能在两个小时的时间里找到她，我就把她还给你。相反的，如果你做不到的话，那，嘿嘿，我就不确定自己会做出什么来了。”

宋七七先是一愣，然后狠狠地瞪着蒋家洋。

“小叔。。”才刚叫出一个称呼，就被蒋家洋直接捂住了嘴，宋七七只能无力地发出一些支支吾吾的声音来。

而电话那边的蒋家洋在宋安然讲到宋七七的时候，就已经不自觉地停下了手里的所有的工作，全部的注意力都集中在电话里。

当他听到电话那边宋七七的声音之后，所有的神经都被绷紧了。

原本还有一些半信半疑，现在是完全相信了。

“你现在在哪？”

宋安然的声音里有着掩饰不住的焦急。

蒋家洋嘿嘿笑了起来，一边用力捂着宋七七的嘴不让她发出声音，一边继续跟宋安然说话，“那就要看你的本事了。”

说完这句话，几乎是没有任何犹豫的，蒋家洋就直接把电话挂了。

“你为什么要这么跟他说？”宋七七有些生气，脸上的血色都上来了。

蒋家洋不说话，就这么微笑着看着宋七七。

二话不说，蒋家洋就直接把宋七七从床上拉起来，就要向外面走去。

宋七七一脸懵逼地跟着蒋家洋的步子，有些不明所以，“你这是要干嘛啊？”

“我们出去玩玩啊，要不然那么容易就被宋安然找到你，这游戏还玩不玩了？”蒋家洋邪笑着说。

宋七七对着蒋家洋作了一个十分鄙视的动作，她以前怎么没发现这个男人很腹黑啊，竟然这么会玩。

坐上蒋家洋的车，他难得的不说话。

沉默了好久，宋七七终于有些忍不住了，用胳膊肘撞了撞蒋家洋的胳膊，然后有些不好意思地开口，“你，怎么不说话了？”

蒋家洋从后视镜里就只看了宋七七一眼，然后很快就移开视线，表情淡淡地开口，“我突然在想，我做这一切是不是都值得。”

宋七七眉眼不禁有些抽搐，“做这些？你做了什么了啊？”

蒋家洋扭头看了宋七七一眼，冷笑了一下，然后不回答宋七七的话。

没得到他的回应，宋七七冷哼了一声，还不理人呢，态度真高傲。她还不想理他呢。

车开上了高速一段时间，宋安然那边的电话又打了过来。

蒋家洋的手机响个不停，嗡嗡嗡的，很烦人。

蒋家洋不接电话，宋七七时不时地扭头偷偷瞥两眼，上面明晃晃的闪烁着宋安然的名字。

他不接电话，她也不好说什么，只好假装很淡定，但还是有些尴尬地动了动身体。

“估计你小叔这会儿很着急呢。他一定很着急找到你呢。”蒋家洋淡淡开口，好像是故意在宋七七心口上撒盐。

宋七七深呼吸两口气，努力让自己冷静下来，要不然她真的不难保证自己会不会揍蒋家洋一顿。

“你这车到底要开到哪里去？”宋七七有些不耐烦地开口问道。

248.第248章 相依相守，白头偕老

“我也不知道，随便开吧。”蒋家洋就连说话的语气都很随便。

宋七七一脸不可置信地看着他，这都是一些什么人啊。要是这样的话，能被宋安然找着，那她买彩票都能中五百万大奖了。

“那赶快下高速吧，找个地方吃饭吧好么？我现在肚子有一点饿。”

宋七七就是觉得蒋家洋可能也不是那么坏的人，才试着这么跟他说话的。

果然，蒋家洋在听到宋七七这番话后，犹豫了一下，然后点头了。

宋七七心里狂喜，看来自己想的还是对的呢。

宋安然的电话又打过来了，这锲而不舍的程度，还真的有点像蒋家洋之前给他打电话的样子。

“你小叔还真的很烦。直接关机吧。”蒋家洋这直接的态度，简直要吓到宋七七了。

蒋家洋说完，就要去拿手机。

宋七七眼疾手快，伸手就去抢蒋家洋的手机，“别啊别啊，你把我的手机扔了，你的手机再关机了，他就真的找不到我们了。”

“找不到又怎么样，我本来就没打算让他找到。他必须得承认，这个世界上总有事情是他宋安然做不到的。”

“你什么意思啊？”宋七七有些呆呆地看着蒋家洋，“他是不是做了什么让你不可思议的事情？”

宋七七的小嘴微张，面上是稍稍有些惊讶的表情，落在蒋家洋的眼睛里，显得很好看很好看。

蒋家洋忍不住看得有些呆了。

两个人的姿势还保留在抢手机的状态，宋安然还在坚持不懈地打电话过来，手机一直处于震动的状态。

就像之前说的那样，你永远也不可能知道下一秒钟会发生什么。

人生永远都是不可预测的。

在高速的出口，在两人争执又愣住的几秒钟的时间里，迎面飞速撞上来一辆大卡车。

宋七七傻了，蒋家洋也傻了。

宋七七只知道在自己闭上眼睛的前一秒钟，是蒋家洋下意识地扑住自己的画面。

这是要死了吗？就这样死掉了吗？

如果可以的话，真希望这一秒钟陪在我身边的是你，宋安然。

这辈子，造物弄人，你以我小叔的身份出现在我的世界里，我们相爱却不能在一起，世人都不会理解我们之间的感情。可是我不后悔遇见你，不后悔爱上你。

宋安然，希望下辈子我们可以是一对很普通的情侣，相依相守，白头偕老。

宋七七再睁开眼睛的时候，是在一个病房里。

有一种天旋地转的感觉，嘴唇干得不得了。

全身上下动一动都很僵硬，好像这个身体已经不是自己的了一样。

宋七七细细打量了一下病房，白色，全是白色，除了自己，再没有其他人了。

努力，想要坐起来，可是身上的每一寸骨头都不听从自己的使唤，全身都是软软的，怎么都起不来。

这么尝试了好几次，都没用。

好无聊，这个房间里，只有自己。

静悄悄的，好害怕。

宋七七只能躺在床上，无聊地翻着白眼。

不知道过了多久，宋七七都要无聊到睡着的时候，有门被打开的砰砰声。

249.第249章 明显的智障

宋七七屏住呼吸，突然觉得好紧张啊怎么办。从醒过来之后一直都是自己一个人在玩耍，突然有人进来了，她应该说些什么呢，用什么态度来面对人家啊。

蒋家洋刚刚出去吃了个饭，才回来。

车祸那件事情，真的是谁都没有想到的。

蒋家洋在昏迷前的最后一秒钟拼尽全力地护住宋七七，想要把给宋七七的伤害减到最小。

可是，他醒来的时候，医生说他只是简单的手臂骨折，还有身上一些简单的皮外伤。

而宋七七，从发生车祸到现在，已经昏迷了好几个月了。医生说也不确定宋七七什么时候会醒过来，可能下一秒钟就会醒过来，也可能永远都不会醒来了。

每天，宋安然都用一种要杀人的眼神看着蒋家洋。

可是，那又能怎么样呢，宋安然要上班，他不能每天24个小时地陪在宋七七身边，蒋家洋就住在医院里，近水楼台先得月。所以，这几个月的时间里，大部分情况下都是蒋家洋在照顾宋七七。

而且，在他照顾宋七七的这段时间里，和宋民的接触很多。

虽然一开始因为蒋家洋开车带着宋七七才会出的车祸的原因，宋民对他的态度并不好，很冷淡。

但是时间长了，他总是尽心尽力地照顾宋七七，这些宋民都看在眼里。

这些日子，宋民对蒋家洋的态度已经特别好了，好像有一种把他当未来孙女婿的感觉了。

蒋家洋每天每时每刻都盼着宋七七能够快点醒过来，虽然知道她醒来之后依然很讨厌自己，而且说不定还会更讨厌自己，但是蒋家洋就是抑制不住自己心里的这种期待。

推开门的那一瞬间，蒋家洋隐隐地有一种奇怪的感觉，似乎哪里和之前不太一样了。

宋七七下意识地把被子拉很高，拉到蒙住自己头的位置。

蒋家洋走过去，慢慢地坐下来，想要看一看宋七七，然后发现宋七七的被子盖住了她的头。

这怎么行？还不被憋死？

蒋家洋站起来，要去给宋七七把被子拉下来的，可是手伸到一半，突然想到了什么，动作就这么戛然而止。

这个病房里又没有别人，宋七七又没有醒过来，是谁给她盖的被子？

就算有护士进来了，也不会把被子拉得这么高吧，这不是明显的智障吗？

蒋家洋觉得自己的心都紧张得跳到嗓子眼了，他的手颤抖着慢慢地把被子拉下来，宋七七那张娇媚可人的小脸就这么露了出来。

似乎比之前红润了一些，看起来有些生气了。

蒋家洋就这么看着宋七七，手指忍不住地覆上宋七七的脸颊，想要细细感受一下她的温度，只有这样，他才能确认她真的还在，一直都没有离开过。

只是，在蒋家洋的手指距离宋七七的脸还有一公分的时候，宋七七的眼睛就那样猝不及防地睁开了。

她长长的睫毛扑闪扑闪的，似乎都晃到了蒋家洋的手。

看到发了呆的蒋家洋，宋七七调皮地冲他眨了眨眼睛。

250.第250章 你真的醒了

“你。。”蒋家洋感觉自己的呼吸急促，已经紧张到不知道说什么好了。

过去的多少个日夜，他就这样守在床前，盯着床上这个似乎永远都睡不醒的好看到极致的脸颊，舍不得眨眼睛。生怕闭上眼睛再睁开，下一秒钟她就会消失一样。

过去的多少个日夜，他就连睡觉都无比希望能看到她醒过来。哪怕她醒来之后，连一个好脸都舍不得给他，哪怕她醒来之后，眼里心里满满的都只是另外一个人。

可是，他还是希望能看到生气勃勃的她，看到她笑，她生气，她吵闹。

现在，那么真实的她，就这样出现在他的面前。

她冲他眨眼睛，还冲他吐舌头。

“怎么了？”等了好久，都没有等到蒋家洋说出一句话来，宋七七努努嘴，有些疑问地开口问道。

怎么了？他还想知道怎么了呢？

使劲地掐了一下自己的大腿，确定真的有疼痛感传来，蒋家洋才敢相信自己现在真的不是在做梦。

这个睡了那么久都不肯醒过来的女人，现在是真的睡醒了。

他惊讶至极，他欣喜若狂，他心里的高兴已经被震惊冲荡得无处安放。在愣怔了好几秒种之后，他才满脸通红地大声去叫医生，“医生，医生，她醒了。”

宋七七笑着看着蒋家洋像一只受到惊吓的小羊羔一样离开病房，然后又带着一大群的人闯进来。

一个穿着白大褂，带着眼睛模样的人弯腰看着宋七七，像在研究千年化石一样地研究了好几秒种，才伸出手指在宋七七眼前晃了晃，然后急急开口问道，“这是几？”

宋七七扫了一眼他的手，手上两根傻愣愣的手指，怎么感觉有一点像问智障儿童呢？

不屑地偏过头去，宋七七从喉咙里懒散地吐出一个字，“二。”

对，她是说这个人二。

医生却欣喜若狂，看来没什么后遗症，“那你有没有觉得哪里不舒服啊？比如说全身有没有哪里很疼啊？你能不能动呢？”

宋七七心里的疑惑越来越浓了，怎么会有人莫名其妙问自己这种问题呢？她试探性地挪了挪身体，又动了动胳膊，又动了动腿，然后一脸天真无辜地盯着医生，慢慢开口，“没有。一点都不疼。”

“那太好了，太好了。这样吧，你等一下带着她去做一个全面的检查，确保没有什么问题，就可以出院了。”医生这句话是对蒋家洋说的。

蒋家洋好像也慢慢地平静下来了，现在一脸欣喜地盯着宋七七看，都不愿意移开视线。

他忙不迭地点头，“好好好，医生你放心。”

宋七七非常机智地捕捉到了蒋家洋话里的“医生”两个字，然后一脸疑惑地把视线不停地在两个人身上切换，“等一下，你说医生？”

“啊。”蒋家洋点头。

“医生？这里是医院啊？我怎么会在这里？”

蒋家洋一愣，然后想了想，她睡了这么久，刚醒过来不太了解情况也是很正常的，“七七，是这样的，你之前生了一点点小病。不过你放心，现在已经好了。”

251.第251章 我是你男朋友

宋七七翻了个白眼，然后在大家的注视下，想了好久，才开口，“你说我叫七七啊？”

刚刚还喜气洋洋的病房，一瞬间因为宋七七的这句话，又变得诡异起来了。

那些站在门口的医生和护士，那些隔壁病房过来看热闹的病人，还有离宋七七最近的蒋家洋和她的主治医师都面面相觑，似乎在思考一件特别严肃的事情。

宋七七努努嘴，再努努嘴，整个世界安静得几乎没有一点声音。

最后，在大家的黑人问号脸状态下，主治医师又把矛头对向了一边像没事人一样的宋七七，“你不记得你叫什么了？”

宋七七皱眉，歪着脑袋想了一下，然后笑得像个傻子一样，看着医生，慢慢开口，“好像，是有那么一点点不记得了。”

“那你都记得什么？关于你自己，什么都可以。”医生的口气听起来有点迫不及待的感觉。

“恩。。。”宋七七又歪着脑袋想了好一会儿，然后慢慢开口，“应该是什么都不记得了吧。”

“你刚才说我得了一点点小病，那是什么病啊？”宋七七盯着蒋家洋，开口问道。

蒋家洋脸上又恢复了一开始的震惊，他完全不敢相信现在的情形。这一波三折的，都可以都演电视剧了。

“我我我。。”在思考了好一会儿之后，蒋家洋整理了一下自己的思绪，才开口跟满是疑惑的宋七七解释道，“不是什么小病，就是你之前出了一场车祸，然后一直昏迷。”

“车祸？”宋七七仔细品味了一下这个词的意思，“那你是我什么人啊？”

宋七七睁着大眼睛，一动也不动地看着蒋家洋。

她的眼睛像琥珀一样，纯洁得没有一点点杂质。

她的脸颊白皙细嫩，就算昏迷了那么久，看起来还是红扑扑的像一个苹果一样。

蒋家洋被宋七七的这个问题问倒了，他应该怎么回答呢？朋友？什么程度的朋友呢？他说他喜欢她，她还会不会反感？

“男朋友。”

蒋家洋也不知道自己在想什么，最后竟然从嘴里说出了这三个字。

他心里紧张极了，都能感觉到自己心里扑通扑通的。

“哈哈。”没想到宋七七竟然一下子消除了声，“我就知道嘛，猜都猜得出来，你肯定是我男朋友啦。看起来还没结婚哦，那我现在有多大啊，我们在一起多久了啊？”

蒋家洋没有想到宋七七竟然对他说的话一点都不怀疑，就这么顺利地接受了？

不过她一连问这么多问题，他紧张得张口结舌，一个也回答不上来。

“不过你长得那么好看，看来我之前的眼光还是不错的啊。”说完之后，宋七七又自己一个人哈哈大笑起来。

“医生，她这是什么情况？”蒋家洋指着宋七七小声地问一边的医生。

“如果没有错的话，病人在脑部受到严重震荡的情况下，是有可能出现失忆的情况的。这个具体程度还是要仔细检查之后才能确认。”

252.第252章 重新认识我

蒋家洋站在门口，盯着床上坐起来正好奇地四处看看的宋七七，突然就迷茫了起来。

她醒来了。

可是，她忘记了他。蒋家洋一点都不知道这是一件应该高兴还是不高兴的事情。

他更不知道她是不是把宋安然也忘记了。那个男人，那个在过去几乎霸占了她的男人。

“七七。七七。”宋七七一个人在床上叫着自己的名字，玩得不亦乐乎。

蒋家洋还在发呆，就感觉有人狠狠地撞了自己一下，他迫不得已地向后退了两步。

与此同时，门口发出的动静一下子就把宋七七的目光吸引了过来。

宋安然搀扶着宋民，就这么出现在了她的视线里。

宋安然两只手紧紧抓着宋民的胳膊，对上宋七七那双灵动的眸子，整个人几乎已经要丧失知觉了。

接到医院的电话后，就匆匆放下手头的电话赶过来了，原来她真的醒过来了呢。

“七七啊，你可算醒过来了。你要再这样睡下去，都要把我吓死了。”宋民走过去，坐在床边拉着宋七七的手就开始抱怨。

宋七七一开始看到有人出现的时候，心里满是新鲜感。还在思索着这两个人会是谁的时候，没想到那个老头子动作就这么夸张了。

宋七七一脸嫌弃地往后躲，这个动作自然也没能躲过宋民和宋安然的注意。

宋安然下意识地皱眉。

宋民的动作也愣在原地。

宋七七这个有些疏远又带着些许嫌弃的动作真的惊吓到了他们。

“家洋哥哥，他们是谁啊？”宋七七委屈着一张小脸，冲着站在门口的蒋家洋开口问道。

蒋家洋心里一抽，这个女人还是真的把人都忘了啊。不知道为什么，他心里竟然有一点小小的高兴。

“你，你怎么了？”宋民皱着眉头，看看宋七七，又看看蒋家洋。

蒋家洋叹了一口气，慢慢走到宋七七的病床前，伸手摸了摸宋七七的头发，然后跟宋民开口解释道，“医生说，七七她可能是失忆了。”

“失忆？”宋民的嘴角都在抽搐。怎么可能，这么狗血的事情竟然真的会发生？

他苦笑不得，还去看宋安然。

宋安然此刻并没有比宋民好到哪里去，刚才还激动万分，她终于没事了，终于醒过来了，现在竟然失忆了？老天爷这是在跟他开玩笑吗？

而且，为什么感觉她现在和蒋家洋的关系那么好呢？

宋七七扯了扯蒋家洋的胳膊，扬着小脸，小声地开口问道，“他们是谁啊？”

蒋家洋拍了拍宋七七的小手，温柔地开口，“这是你爷爷和小叔。”

“七七啊，你真的不认识爷爷了吗？你怎么能把爷爷也给忘了呢？”宋民一副痛心疾首的模样。

宋七七愣愣地盯着宋民看了好久，然后十分认真地点了点头，“恩，不记得了。”

“不过你们也可以从今天开始重新认识我。嘿嘿，你们好，我叫宋七七。额，他们说我叫宋七七。”

宋七七对着宋民伸出手来，一本正经地做着自我介绍。

253.第253章 你是我小叔

面对这样子的宋七七，此刻的宋民只有哭笑不得。

宋安然的心紧了又紧，面前的宋七七大眼睛一眨一眨的，看他的眼神单纯又无辜，好像是真的不认识他了。

不，怎么可能呢？她怎么可能会不记得他了呢？

她是宋七七。她可是鬼灵精怪的宋七七。她一定是故意装作失忆的，一定是这样。

从宋安然进来之后，宋七七一开始只敢偷偷打量他。

本来以为蒋家洋已经够帅的了，没想到她以前居然还认识一个更更更更帅的男人。

不过，他是她小叔？

哎呦，好气呦。

好吧好吧，小叔就小叔吧，有一个这么帅的小叔也算是上辈子积了德了。

宋七七在心里偷乐，可是好像面前的这个小叔并不怎么亲切，而且似乎脸色也越来越黑。

在宋七七偷偷看了宋安然第一百眼的时候，宋安然终于忍无可忍，暗暗握了一下拳头，然后开口，“爸，你们先出去，我有话要跟七七说。”

“啊？”宋民此刻有点懵，抬头看了看宋安然，不知道应该说什么。

蒋家洋的视线落在宋安然身上，带着一点不可琢磨的意味。

宋七七此刻更是很懵，她的这个小叔好像有点可怕。

“爸，您先出去。”宋安然搀起宋民，二话不说就带着他往门外走。

“好好好。”宋民从来都是对宋安然言听计从，不管在哪一方面。

“蒋先生，麻烦你也先出去一下好吗？”宋安然站在蒋家洋面前，直勾勾地对上他的视线，语气听起来十分强硬。

蒋家洋咽了咽口水，看了看宋七七，撇撇嘴，什么也没说，就走出去了，顺便还把门也带上了。

虽然他心里真的一点都不想出去，虽然他现在真的很想打宋安然一顿，凭什么他说什么就是什么。

可是蒋家洋也知道，他不能这么做。

宋安然还是宋安然，最起码他现在还是宋七七的叔叔。

病房里只剩下了宋安然和宋七七两个人，气氛一下子变得诡异起来了，安静得似乎都能听到自己的心跳。

宋七七忍不住伸手摸了摸自己心脏所在的位置，她觉得它似乎有点不受控制地跳动，而且越跳越快。她越是想要安抚它，它还就越不听话。

“宋七七，你闹够了没有。”

宋安然突然就靠近了她，那么完美的脸颊就这样在她眼前放大，一下子就吓到了她。

宋七七张口结舌，她不知道自己应该说什么。

闹够了没有？她闹什么了？

宋七七眼底的疑惑和纯澈真的很真实，她很懵逼的状态一点都不像是装的。

宋安然慢慢凑近她，又慢慢凑近，两个人之间的距离真的很近，近到宋七七觉得自己的心脏跳得更快了。

“小，小叔。”她小心翼翼地开口。

“你一定要这么对我吗？一定要这么狠心，假装什么都不记得吗？”宋安然猛地低下头去，她看不到他脸上的表情，但还是隐约能够听出来他声音里的痛苦和挣扎。

她怎么对他了？

254.第254章 重新开始

宋七七不知道昏迷前的自己究竟对这个小叔做了什么事情，能让他此刻露出如此挣扎的表情。

好忐忑啊，真的，宋七七心里现在真的好忐忑。

她好怕面前这个人模狗样的小叔叔会对她做出一些可怕的事情来。

“你很怕我？”看到宋七七神情里表露出的害怕，宋安然忍不住皱眉，淡淡开口。

他一只手撑在床上，面容距离宋七七特别近，姿势看起来多多少少有些暧昧。

宋七七只觉得他耳边呼吸吐出的气体落在她的脸上，湿湿的，痒痒的，下意识就想逃离。

“我没有啊，我才没有怕你。你，你不是我小叔吗，还会对我怎么样不成？”宋七七鼓着脸颊，虽然自己心里都没有底，但还是特别大声地说出来，似乎有一种掩耳盗铃的感觉。

宋安然被她这副假装淡定的模样气笑了。

真的是气笑了。

气氛一下子就变得诡异起来了。刚刚还特别严肃的气氛，这会儿因为宋安然的笑诡异得不得了。

宋七七小心翼翼地喘气，盯着宋安然绝美的脸颊，慢吞吞地开口，“那，小叔，你在笑什么？你不生我的气了吗？”

宋安然低下头，不知道在想什么，沉默了有五秒钟的时间之后，他才翻身从床上下来，站得离宋七七有两米远。

好吧，他放弃了。

虽然，他不得不承认看到她淡漠又疏离的眼神时心里真的很气。

虽然他不得不承认他真的一点都不想听她叫蒋家洋叫得那么亲切。

虽然他一点都不确定现在所谓的失忆是不是她故意而为之。

可是他现在已经没有精力去探究这些了。不管她是不是真的失忆了，是不是真的忘记了那些属于他们之间的回忆，如果是她做好准备重新开始的话，那他就随着她，重新开始就好了。

对，重新开始。

重新开始，如果她还是他命中注定的那个人，那他们不管经历多少，最后都还是会走到一起的吧。

如果，她注定只能是他生命里的一场劫，那他便接受，心甘情愿地接受。

他不说话，她也大气不敢喘一下，就这么静静地盯着他。

从宋七七的角度，就只能看到他的一张侧脸。

这么安静的氛围，恰到好处的阳光，宋七七眼睛都不眨一下地盯着他。

原来这个世界上是可以有人长得这么好看的，睫毛那么长，扑闪扑闪的，鼻梁那么挺，一举一动都像是天上的上仙一样的存在。

“我刚刚跟你开玩笑的。”宋安然突然转过身来，冲着宋七七微微一笑，淡淡开口说道。

有句话怎么说的来着，春水初生，春林初盛，春风十里不如你。

他一笑，好像这个世界都变春天了。

看着宋七七只知道傻笑，动都不动，宋安然忍不住皱眉，慢慢走进她，伸手在她眼前晃了晃，“我说，你怎么了？这不会是后遗症又犯了吧？”

回过神来的宋七七慌忙摇头，脸涨得通红。

哎呀，这可真是坏了，她刚刚竟然在脑子里YY她的亲叔叔，太不像话了。

255.第255章 小情歌

“我才没有。”宋七七捂着脸，一边摇头，一边小声地开口。

宋安然盯着羞红了脸的宋七七，好久都不能回过神来。

这么呆萌的宋七七，就好像让他穿越时光回到了最初认识她的那段时间里。那时候他们天真又单纯，无忧又无虑。

就这么一秒钟，宋安然觉得或许自己这一辈子都逃不过这一劫了。不管什么时候遇到她，她就这样在那里，总是要走到他的心里。

“砰砰砰、”外面有人敲门。

宋安然微微皱眉，然后门就被打开了。

从外面探出一个头来，是蒋家洋。

“你们话说完了没，林洛施听说七七醒了，过来看看她。”在宋安然准备对他投射冰冷炸弹之前，蒋家洋率先开口解释了一下。

宋安然先是小小地惊讶了一下，然后淡淡地点了个头。

蒋家洋闪身，林洛施的脑袋就冒了出来。

宋七七坐在床上，歪着脑袋，就这么和林洛施四目相对。

“七七，你真的醒了啊。我的天哪。”林洛施的眼睛都在放光，就像哥伦布发现新大陆一样的，一边惊呼着一边推开蒋家洋，一路跌跌撞撞着向宋七七走过去。

“林洛施？”宋七七在犹豫了几秒钟之后，有几分不确定地开口。

“额。。”

宋安然和蒋家洋的眼里闪着震惊和惊讶，有些不敢相信地看着宋七七。

而林洛施也是完全反应不过来的状态看看宋七七，又回头去看看蒋家洋，“你不是说，她，她失忆了吗？”

“你，想起来了？”蒋家洋快步走到宋七七跟前，一把就抓住了她的肩膀，急急地开口问道。

宋七七用力地躲开蒋家洋的禁锢，扭了扭自己的肩膀，然后用有些抱怨的眼神看着蒋家洋，“你干什么啊？很疼的好不好？”

蒋家洋有些后悔的收回手，用急切的眼神看着宋七七，“那你没事吧。对不起，我刚刚一着急就，没控制住自己，你不要怪我。”

宋七七撇撇嘴，然后微笑着摇摇头，“没事啦。”

“你想起来了？你什么都记得了？”蒋家洋还是不死心地继续问。

宋七七用有些无辜的眼神看着蒋家洋，然后用力地摇摇头，“没有。”

“可是你不是记得她叫林洛施吗？你记得她？”

“我。。我也不知道啊。”宋七七努努嘴，摇了摇自己的脑袋，“可是不是你刚刚说林洛施要来看我的吗？我，我说错了吗？”

“啊。。”

宋七七能够看到面前的三个人因为自己的这句话瞬间泄了气的模样，一时之间有些摸不着头脑，自己是做错了什么吗？

“哎呀，没事了没事了。”林洛施率先开口，推开蒋家洋，坐在宋七七身边，伸手摸着宋七七的头发，脸上都是温柔，“真好，你又可以像之前那样活蹦乱跳的了。这样真好，我们都可以好好说个话了。”

林洛施说着说着就要哽咽了，扭过头去，偷偷擦了一下眼睛。

“家洋哥哥，你去给林洛施拿个苹果来。”宋七七扭头对着蒋家洋说道。

256.第256章 我的男朋友家洋哥哥

“家洋哥哥？”林洛施忍不住重复了一遍，然后用十分怪异的眼神看着宋七七。

宋安然也紧盯着宋七七不放。

“怎，怎么了？”宋七七也很惊讶，怎么感觉自己不管说什么做什么都不对呢，原来失忆的人都这么苦恼呢。

蒋家洋去给林洛施洗苹果，低着头不说话，他已经知道问题出在哪里了。等一下就可以听到宋七七亲口向全世界承认他们俩之间的关系了，老实说，他心里还是特别激动的。

“你刚刚叫他家洋哥哥？你不是。。”林洛施硬生生地把下半句话咽进肚子里，她想说“你不是特别讨厌他的吗？”。

宋七七努努嘴，真的很好奇，“我怎么了？他不是我的男朋友吗？我们不是很快就要结婚了吗？我这样叫他有什么不对吗？”

寂静，死一般的寂静。

宋七七被林洛施和宋安然两个人看得莫名其妙，不知所措。

沉默了好久，宋七七突然开口，“哦，我知道了。一定是我出车祸之前，他做了一些对不起我的事情，对不对？我之前是不是一直在跟他吵架？”

林洛施不知道要用什么语言来表达自己此时此刻的心情和想法。

很无力地摇摇头，有些哭笑不得地对宋七七说，“你想太多了。”

“啊？不是这样啊。那你们为什么反应都那么奇怪。就好像我之前和家洋哥哥有多苦大仇深似的。”宋七七有些不解地说道。

蒋家洋微笑着把洗好的苹果放到桌边，顺势坐在宋七七旁边，伸手一把就握住了她的小手，眼睛还有意无意地看向宋安然。

宋安然心里冒着一堆火，他现在连想把蒋家洋撕碎的心都有了。

“话说我有很多朋友吗？感觉我现在要记住的人也太多了吧，估计过不了两天我就会又晕倒了，实在是记不住这么多人啊。”宋七七靠在蒋家洋怀里，笑着跟林洛施抱怨。

“嗯。。比较要好的也没有几个。放心吧，我以后争取每天都过来看你，确保你不会再把我忘了。”林洛施笑着捏了捏宋七七的鼻子。

“好啊好啊。”不管怎么样，宋七七都还是喜欢人多一点的，毕竟人多了热闹嘛。

“让林洛施在这陪你聊聊天，我和你小叔去问一下医生什么时候能给你做检查，然后好快些出院。恩，好不好？”蒋家洋拍拍宋七七的肩膀，眼睛里满是宠爱地开口问道。

宋七七努努嘴，然后点头，“好啊。”说完还偷偷看了宋安然一眼，她总觉得这个小叔叔似乎怪得很，看她的眼神怪怪的，说话的语气怪怪的，总之哪哪都怪怪的。

“走吧。”蒋家洋站起来走到宋安然的身边，拍拍他。

宋安然深呼吸一口气，从来没有像现在这样觉得无力过，觉得心累过。好像不管什么时候能让自己有挫败感的，永远都是和这个女人有关的。

宋安然跟在蒋家洋身后走出了病房，一路沿着走廊走到了拐角处。

257.第257章 身体接触

宋安然半倚在墙壁上，微微低着头，语气听起来有些不屑，“是你跟她说你是她男朋友的？”

蒋家洋靠着窗户，听到宋安然这句话，嘴角不自觉地上扬，病房所在的楼层有些高，下面川流不息的车辆像一个个爬行的虫子一样。

“你以为你这样做她就会喜欢你了？”宋安然冷笑一声，继续说道。没有人注意到他的手紧紧地握成一个拳头，因为太用力而在微微发抖。

“喜欢或者不喜欢那都是她的事情，我决定不了。同样的，你也决定不了。”蒋家洋直直地对上宋安然的眼睛，一字一句不紧不慢地说道。

“哼。”宋安然冷哼一声，看都不再看蒋家洋一眼，抬脚准备离开。

他心里有些发毛。

他不是很肯定宋七七是不是真的失忆了。要是真的的话，那就说明她也把他忘了。这样他们之间或许就真的不会再有机会了。

这么一想，宋安然心里就有止不住的怒气。他真的很生气，很讨厌，为什么那个女人可以这么无情，说忘就忘了。

“我奉劝你一句，放过她吧。”就在宋安然和蒋家洋擦身而过的时候，蒋家洋突然开口，这句话在空荡荡的走廊里隐隐留下了回声。

宋安然愣住了。

如果说刚刚是不知所措，那么现在他的内心已经是慌乱至极了。

蒋家洋说出了他心里最害怕的事情。

是的呢，如果宋七七真的已经完完全全把他们之间的事情忘记了，那他还忍心再打扰她吗？再把她重新带回到地狱的深渊？

两人回到病房，宋七七还和林洛施聊着天呢，看起来两个人相处得还不错，在门外面就听到了宋七七大笑的声音。

宋安然打开门，宋七七的视线就这么猝不及防地投了过来。

两人四目相对，宋安然心里一动，握着门把手的手都忍不住加大了力气。

“七七，医生让我带你去做检查。林洛施，要不然你先回去吧。具体情况我等一下微信发给你。”宋安然假装很淡定地冲两个人说话。

宋七七不知道，可是林洛施和蒋家洋还是看出了端倪。

宋安然这就是不正常的表现。正常时候的他什么时候在外人面前会说这么多话。

“啊。好的。那我就先回去了，正好我还有事情要忙呢。七七，我走了哦，你要好好注意身体，我还会来看你的。”林洛施回过神来，站起身来，跟宋七七微笑着挥手告别。

“恩，洛施姐再见，路上注意安全啊。”宋七七很热切地回应。

“好的，拜拜。宋安然，我走了啊。”林洛施笑着跟宋安然说了一句，然后视线不自觉地转移到了蒋家洋身上，没说话，就这么走了出去。

“走吧。”宋安然一边说着一边走到病床前，伸手抱住宋七七的一只胳膊，作势要把她拉起来。

宋七七的小手下意识地往后一缩，然后心里又停滞了一下。应该没什么吧，他是小叔叔，这些身体接触应该是允许的吧。

258.第258章 感觉自己很开心

他是小叔叔，这些身体接触应该是允许的吧。宋七七在心里安慰完自己，就红着一张脸抬起了头，下一秒钟，两只手就紧紧地搂住了宋安然的胳膊。

就连看向宋安然的眼神里都带着笑意和热切。

宋安然垂下头去，笑弯了眼睛。不管什么时候，宋七七都还是宋七七，对他永远都是这种超乎寻常的依赖。

“七七，我刚刚在楼下看到有卖豆腐脑的阿姨，你想不想吃啊？”宋安然突然开口问道，他看着宋七七的眸子里满满的都是宠溺的味道，声音也是要多温柔就有多温柔。

宋七七仰着头看着宋安然，思索了一会儿，默默地开口，“豆腐脑啊？”

“怎么了？你不记得是什么东西了？”宋安然反问道。

“没有没有。”宋七七头摇得像个拨浪鼓，“我记得。想吃呢。”

宋安然噗嗤一声笑了出来，她此刻这种天然又无害的样子真的太可爱了，然后便转过身来对一直跟在他们身后没有说话的蒋家洋开口说道，“这样吧，家洋，你下去帮忙买一下吧，我带她去做检查。”

蒋家洋似乎没反应过来宋安然说什么，愣了一下，张张嘴，想反驳什么又没说。然后淡淡地点了个头。

宋安然微微笑着，心情似乎还不错。

宋七七咬着自己的下嘴唇，心里感觉怪怪的，这样是不是不太好呢？怎么能让她的男朋友跑上跑下的呢，陪她做检查的不应该是她的男朋友吗？

哎呀，不管了呢。反应小叔叔陪着她，她现在这样也挺开心的。

蒋家洋跟在两个人的身后，看着两个人有说有笑的，愤愤地握起了拳头，然后沉默着坐着电梯下了楼。

“小叔叔，你今年多大啊？”宋七七不知道在想什么，突然冒出来这么一句。

“二十八啊。”

“噢。”宋七七若有所思地点头，“那我多大啊。”

“你？二十五了。”

宋七七的眼睛倏地一下就睁大了，“我竟然这么老了？”

宋安然不禁感觉背后一凉。她老了？那这不是变相地说他更老吗？

“额。。我不是那个意思。”似乎是察觉到了宋安然内心的想法，宋七七慌忙开口解释道，“我就是想知道你比我大几岁。这么一看，你也就大我三岁啊。这也太神奇了吧。”

“小姑娘，你是不是想太多了。我看你啊，不止是失忆了，怕还是脑袋坏了。”

宋七七撇嘴，很委屈的样子看着宋安然，“小叔叔，你好坏哦，竟然这样说我。”

宋安然笑着揉了揉宋七七的头发，动作满是宠溺。

找到医生之后，拿了具体的化验单，宋安然拉着宋七七的手，开口说道，“要不然你在这里等我一下，哪里都不许去，我去楼下交了钱，再回来找你，好不好？”

他说话的声音那么软，宋七七怎么好说不好，就重重地点头。

宋安然这会儿倒没有反应了，站在那里，动也不懂，像是在思考什么一样。

“怎么了？”宋七七忍不住开口询问道。

259.第259章 男神牌豆腐脑

“算了。我不放心，你还是跟我一起下去吧。”宋安然拉着宋七七的胳膊，看着她的眼睛，认真地开口说道。

交费之后，也没检查几项，但是还是花费了不少时间。

等到所有的项目都检查完了，一直跑上跑下的宋七七和宋安然也是累得不轻了。

恩，最后的结果就是宋七七一点事都没有，特别正常，特别健康，和普通人没什么区别，除了她的大脑里没有了以前的记忆。

“那医生，我什么时候能出院啊？”

医生的办公室里，宋安然站得笔直，像兵马俑一样。宋七七站在他旁边，大半个身子都靠在他身上，两只胳膊还紧紧地搂着他的胳膊。

看起来，不过几个小时的相处，宋七七就已经和宋安然很熟了。完全没有了一开始那种疏远。

其实宋七七也觉得挺神奇的，或许这就是亲情的力量吧。她心里好像对宋安然有着很自然的熟络，挡都挡不住的那种。

医生略微思索了一下，然后捏着自己的下巴，说道，“要是你感觉没什么不对劲的话，随时都可以出院了。”

“真的啊？那太好了。”宋七七的语气听起来真的很开心。

“小叔叔，那我们现在去办理出院手续吧。”宋七七扭过头来，仰着一张小脸，开心地对宋安然说道。

宋安然唇角上扬，伸手来温柔地揉着宋七七的头发。她提出的要求，他什么时候有说过不吗？

“那小叔叔，我是住在哪里的啊。我家在哪里啊，和你住在一起吗？”病房里，宋安然安静地收拾东西，宋七七坐在椅子上，双手抱着腿，不住地问各种问题。

“嗯，当然了，你家就是我家，我家就是你家。”

“那太好了。我从一睁开眼睛，就窝在这个医院里，到处都是白色的，还有消毒水的味道。我都要烦死了。终于可以离开这里了。啊哈哈，我也是有家的人。好开心。哎，小叔叔，我们家大不大啊？”

宋安然点点头，“大啊。”

“那太好了。我一分钟都不想在这里待下去了。”

蒋家洋拿着豆腐脑出现在门口，一副迷茫的眼神看着两个人。

说实话，宋安然哪有在楼下看到过豆腐脑，他不过就是那么随口一说。不过更要命的是，蒋家洋什么时候吃过豆腐脑这种东西，他更是连见过都没见过。

所以转了大半个城市，各种寻找，终于功夫不负有心人，从偏远的城区找到了这个东西。

宋七七看到蒋家洋，有一瞬间有些惊讶，然后很快反应过来，哦，是自己的男朋友。

不知道为什么，宋七七竟然觉得自己好像不是很喜欢这个男朋友。相比较而言，她心里好像更喜欢和小叔叔待在一起。

“你手里拿的什么啊？”宋七七的注意力很快就被蒋家洋手里的东西吸引住了，视线都移不开了。

蒋家洋撇撇嘴，一副很无语的样子，“不是你要喝豆腐脑的吗？”

“啊、”宋七七惊呼一声，“我想起来了。不过，你怎么买个东西买这么久呢？”

260.第260章 走上不归路

蒋家洋摆摆手，一副生无可恋的模样，“我求求你了，别提这个话题了。”挠了挠脑袋，又接着说道，“不过你们这是在做什么呢？检查结果出来了么？”

宋安然一边收拾东西一边回答，“出来了。没什么事情。七七闹着要出院，我这帮她收拾东西呢，出院手续已经办好了。”

“噢。”蒋家洋有些尴尬地站在原地，宋安然不过才出现几个小时，他却已经察觉到了宋七七和他之间的那种亲近的感觉，这让他心里有些慌。

看吧，哪怕是重来一次，哪怕起点稍高，他还是有一种要输掉的感觉。

对，现在他们三个人在这里，他以宋七七男朋友的身份站在这里，可是他依然有一种自己才是局外人的感觉。

这种感觉让他很是惶恐。

原本精心计划了十几年的见面，没有赢得她。这次老天爷赐给他绝好的机会，他怎么可以再把握不好呢？

对，不可以。蒋家洋暗暗在心里下定了决心。

“那，这个你还吃不吃啊？”晃了晃手里的豆腐脑，蒋家洋嘴角带着几分无奈的笑询问宋七七。

宋七七认真又仔细地研究了一下蒋家洋手里的东西，然后脸上露出几分嫌弃，瞬间又惊慌失措地掩饰掉，“我，我一点都不饿。要不然你吃了吧。”

蒋家洋笑笑，没说什么，放在了一边。

再来一次，不喜欢就是不喜欢呢。他跑了大半个城市买回来的东西，她连尝一口都不肯呢。

“东西收拾好了，我已经叫人开车在下面等着了，七七，我们走吧。”宋安然收拾好东西，回头亲切地对宋七七说道，然后又像想起什么似的，转头看向蒋家洋，继续说道，“那，你还要跟我们一起回去吗？”

宋安然这话里的意思已经再明显不得了，他这分明就是不欢迎蒋家洋的意思。

蒋家洋嘴角微微动了一下，伸手从右边的裤子口袋里掏出了一根烟，放在嘴边，然后又去找打火机，找到打火机刚想殿上，动作停顿了一下，似乎想到医院里不能抽烟，又把烟和打火机放回了口袋，然后才淡淡地看向宋安然，“当然了。我不看着七七，心里就不踏实。”

他一向都是厚脸皮的，谁又能说什么呢。

宋安然笑了笑，没说话，弯起右胳膊，看了看宋七七。

宋七七了然，走上前去，伸手挽住了宋安然的胳膊，两个人并排走了出去。

蒋家洋跟在他们身后，有些自嘲地笑了笑。

那又怎样呢，他以为这样他就会放弃了？那真是太小看他蒋家洋了。

目前这个形势，他还是有优势的，他是蒋家洋，是宋七七认知上的男朋友，在宋民的心里也有一个不错的形象。而他宋安然，是宋七七的叔叔。

如果说之前，他们这种关系，他年轻气盛控制不住自己的感情，带着宋七七走上了一条不归路。

那么现在呢，宋七七有了一次重新来过的机会，他还会忍心做同样的选择吗？

261.第261章 你本来就是我的女人1

宋家老宅里，宋安然特地支开了刘妈，挽着袖子在厨房不知道捣鼓什么呢。

宋民和蒋家洋坐在客厅，不知道聊些什么，听起来气氛还不错。

就像蒋家洋所认为的一样，宋民对他的印象还不错，潜意识里已经把他当成了自己未来的孙女婿。

至于宋七七，此刻正到处跑来跑去的，带着一股新鲜劲儿，似乎怎么都看不够。

“哎，爷爷，小叔叔呢，我怎么到处都找不到他。”宋七七跑到宋民跟前，鼓着一张小脸，认真地问道。

厨房里的宋安然听到她这句话，嘴角不自觉地就上扬了一个弧度。

她心里还会想着他，还像之前那样依赖他，这样就够了。不过，宋安然心里同样的还伴随着一点小小的失落和彷徨，为什么他是她的叔叔呢，为什么他们的身体里要流着一样的血液呢。

宋民也哈哈笑了起来，看着蒋家洋开口说道，“这孩子啊，从小就特别喜欢黏着她小叔。安然这孩子，也喜欢宠着她。你看看，这才多久没见就吵着要找你小叔了。”

宋民说着十分慈爱地揉了揉宋七七的头发，宋七七撇撇嘴，假装自己不开心了。

宋民继续开口，“不过也就是你啊，你小叔为了给你接风亲自在厨房做饭呢。我这个老头子活到这么大岁数了，都没吃过你小叔做的饭啊，今天还是沾了你的光啊。”

“做饭？”宋七七重复了一遍，小脑袋仰着，眼睛滴溜溜地转，似乎在思考一些什么问题，然后又看向宋民，“爷爷，厨房在哪里啊？”

宋民笑着指了指右手边的位置，然后又竖起食指在自己嘴边，示意宋七七小点声，“嘘。。我跟你说啊，你小叔叔有怪癖，做事情的时候不许旁边有人打扰，你还是老老实实在这里呆着吧。吃点葡萄，想吃别的也可以，我让刘妈去给你买。”

宋七七哪里顾得上吃东西，更是没把宋民说的话放在心上。通过一个下午的相处，她早就发现了，自己那个看起来高高冷冷的小叔，其实一点儿都不高冷呢，实际上不知道要有多暖呢。

宋七七这么想着，就站起来，向厨房走去。

小心翼翼地打开厨房的门，先向里面伸半个脑袋。

早就察觉到声响的宋安然故意装作什么都没听见，专心地鼓捣着自己手里的菜，却早已经透过余光去看一边的宋七七了。

宋七七一开始很是开心，期待着宋安然看到她的时候会是什么反应。但是她站了那么久，他都没有反应过来，她心里就有些不开心了，整个嘴角都耷拉下来了。

宋安然看到宋七七这样，本来是想忍着不笑的，但是越忍他就越忍不住，然后就只好背对着宋七七，耸着肩膀小声地偷笑。

从宋七七的角度看过去，就好像是宋安然在偷哭一样。

宋七七一下子就着急了，“小叔叔，你怎么了，谁惹你不开心了？你告诉我，我帮你去打他。”

262.第262章 你本来就是我的女人2

宋七七的脑回路变得这么简单，宋安然一时之间不知道说什么，只好放下手里的东西，回过头去看着宋七七。

他的嘴角还在上扬，脸上满满的都是笑意。

宋七七的眉毛皱了起来，咦，刚刚不是在哭吗？怎么又变成了笑？

“你跑来这里干什么，不出去玩？”宋安然板起脸来，像大人教育小孩子一样的态度跟宋七七说道。

宋七七嘟嘟嘴，“我就是来看你在做什么。”

“我做饭呢。等一下就好了，你出去自己玩。”宋安然走过去捧着宋七七的脑袋，像捧一件价值连城的珍宝一样爱不释手，小心翼翼，温柔地开口说道。

宋七七撇嘴，“外面没什么好玩的，爷爷他跟家洋哥哥聊天呢，说的都是一些我听不懂的东西。我想在这里和你一起做饭。”

宋安然的手慢慢下滑，下意识地捏住了宋七七的下巴，抬高她的脸，让她的眼睛直视着他的眼睛，“你又不会做饭。待在这里做什么？”

宋七七盯着宋安然的眼睛，一瞬间失了神。

他的眼睛那么好看，黑色的瞳孔似乎有特别的吸引力，吸引着她的注意力，让她心里如小鹿乱撞。

她动动嘴唇，没说出话来，依然这么直勾勾地望着他。

宋安然不自觉地咽了咽口水，好看的喉结上下滑动着。

她的肌肤那么细腻，那么滑嫩，她的眼神那么炽热，那么单纯，他感觉自己心里隐隐有一股火，正在慢慢地往上窜。

宋安然的视线慢慢下移，落在宋七七红嘟嘟饱满的嘴唇上，看起来像是雨后的玫瑰，娇嫩欲滴，让人忍不住就想咬上一口。

这一刻，他的耳朵自动屏蔽了所有的声音，全世界似乎都安静了下来。他只能感受得到自己不太正常的心跳声，还有她看向自己的眼神让自己心里越发的躁动起来了。

他的嘴唇慢慢往下，慢慢往下，就要碰上宋七七的嘴唇。

就在两个人距离还有不到一公分的位置，宋七七忍不住咽了口口水。

宋安然愣在原地，这才意识到自己正在做什么，有些慌乱地松开宋七七的下巴，然后笑容瞬间又漫上脸颊，掩饰了自己的不知所措和惊慌失措，“我做的菜很香吧，你看你馋的，还不快擦干净自己的口水，都流到地上了。”

宋七七一惊，撇着嘴，伸手就去抹自己的嘴角，然后发现什么都没有，才假装生气地跺了跺脚，看着宋安然，有些愠怒地开口，“小叔叔，你好坏，竟然欺负我。”

“哈哈，你这小丫头，快出去待着吧，我还要做饭呢。”

宋七七摇头，“就不就不。你做你的，我就在一边看着，绝对不打扰你。我就是想学一下嘛，要不然等我以后结婚了，什么都不会做，还不把我和家洋哥哥饿死了啊。”

宋安然嘴角微微上扬，点点头，便转过了身。

那一瞬间，宋七七没有看到他脸上漫无边际的失落。

宋七七轻轻拍着自己的胸口，伸手覆上了红透了的脸颊。还好还好，没被他看到。

263.第263章 你本来就是我的女人3

宋七七轻轻拍着自己的胸口，伸手覆上了红透了的脸颊。还好还好，没被他看到。

她也不知道自己怎么了，刚刚竟然有那么一种强烈的欲望，想要去亲自己的小叔叔。

天哪，这个想法实在是太可耻了，还好刚才没有被发现，要不然这张脸都不用要了。

而宋安然，这会儿心里糟糕得不行，她怎么可以那么自然地就说出自己要和另一个男人结婚的事情呢，她果然已经不是之前的那个宋七七了。

可是，他还是那么地喜欢她，喜欢到不能没有她，喜欢到光是这么看着她就已经觉得很幸福了。

等到宋安然忙完了，做了一大桌子菜的时候，宋七七站在餐厅里，惊讶得嘴巴都合不拢了。

宋民看到她这个表情，又被逗得不得了。

“七七啊，你这是干什么？你小叔好不容易做的，你该不会是嫌弃了吧？”宋民开口说道。

宋七七不停地摇头，“没有啊，只是没有想到原来我小叔叔不仅人长得帅，还会做饭呢。不光会做饭，还做得这么好，这么好看。”

宋安然笑笑没说话，给宋七七拉开椅子，又把她面前的餐具摆好，才坐下。

“别光看着了，尝一口看看好吃不好吃，再做评价啊。”宋安然说着，夹了一筷子的糖醋排骨放到了宋七七的碗里。

宋七七低头咬了一口，然后对上宋安然满含期待的眼神，用力地点头。似乎点一下头都不足以表达她内心的喜悦之情，她又继续埋头吃。

宋安然温柔地开口，“你别着急。慢点吃，又没人跟你抢，我做的都是你以前喜欢吃的。”

“小叔叔，你做的饭简直太好吃了。我都不想结婚了，我想嫁给你，啊啊啊啊。”

宋安然明显有些尴尬，下意识地看向一边的蒋家洋，然后发现他好像更尴尬，笑都笑不出来的那种。

倒是宋民，皱了一下眉头，然后似乎捕捉到了宋七七话里的重要的信息，“你刚才说什么，什么结婚？”

宋七七又吞了一大块排骨，然后抬起头，睁着一双好看的大眼睛，对上宋民迷茫的眼神，慢慢开口，“不是要和家洋哥哥结婚了吗？哪里不对吗，家洋哥哥说的。”

宋安然的筷子落在碗里，发出极大的声响。

蒋家洋装作没听到，像事不关己一样，慢条斯理地继续吃饭。

宋民愣了一下，沉默了五秒钟，然后眼睛像放了光一样地看着宋七七，“你说你要和家洋结婚了？啊，哈哈，家洋，她说的是不是真的？”

蒋家洋抬起头，微笑地对上宋民的眼神，“恩，我确实是有考虑过。现在我的公司已经走上正轨，我觉得有些事情还是不要拖了吧，早一点比较好。”

宋民欣喜地饭都吃不下去了，筷子往桌子上重重一拍，“哎呀，我也是这么想的。太好了太好了，我终于可以看到我的宝贝孙女出嫁了，太不容易了。家洋啊，我们找个时间好好商量一下，我都要等不及了。”

264.第264章 你本来就是我的女人4

宋七七一脸黑线，愣在原地。

自己这是被自己的一句话给卖了吗？她本来以为就算是要结婚，那也是很久之后的事情呢，没想到自己的爷爷居然这么想把自己嫁出去。

“爷爷。。”宋七七嘟着嘴，有些撒娇地开口，“我有那么不乖吗？有那么讨厌吗？你就那么想把我嫁出去吗？”

“七七，爷爷不是这个意思。只是你现在年纪也不小了，不能老不结婚吧，爷爷还等着抱重孙呢。”

宋七七挠了挠自己的耳朵，眼睛里只有盘子里的排骨，还是不忘记继续宣示自己的主权，“可是，我小叔叔不是比我年纪还大吗？你怎么不催着他结婚啊？话说他是不是结婚了啊？”

宋七七说完，然后瞪着一双大眼睛看看这个，又看看那个，生怕自己说错话了。

宋安然被她这副样子逗得嘴都笑歪了，“没有。”

“就是嘛，我小叔叔都没有结婚。他还比我大那么多呢，我怎么可以先结婚呢，这样不是给别人笑话吗，说是宋家有一个娶不到媳妇的老光棍，自己的小侄女都结婚了，他都还没有女朋友。”宋七七说完，还伸了伸舌头。

宋民叹了口气，宋七七这话真是说到他心窝窝里去了，他现在最愁的还真的是宋安然的婚事，“我有什么办法，他身边连个女人都没有。之前你那个闺蜜，人不挺好的吗，说要结婚结婚的，突然又不同意了。我也不知道这小子一天到晚在捉摸什么。”

“我闺蜜？”宋七七皱眉，似乎努力在脑海里搜索这个词，“你说的是今天下午到医院看我的那个林洛施吗？我觉得人长得还挺好看的，性格也很好，我很喜欢，给我做小婶婶还可以吗？那我小叔叔为什么不同意啊？”

宋七七说完，就探究性地看向一边的宋安然。

宋安然耸耸肩，摇了摇头。他能怎么办，他也很绝望啊，好不容易下定决心要结个婚，她还千里迢迢不远千里回来捣乱，他不遂了她的心意岂不是太没有良心了么？

宋民摇头，“不是不是，是唐小允，小允啊。对了，这么说起来，你昏迷期间，她怎么也没来医院看过你呢。一定是宋安然这小子搞得鬼，哎，我的命怎么那么苦呢。”

看宋民的架势，再说下去，就要抱着桌子腿大哭一场了。

蒋家洋慌忙转移话题，“那爷爷，我回去让人找个好日子，把时间定下来吧。别的事情我们简单商量一下，都不用您老操心，我这边都可以搞定。”

一听到这话，宋民这会儿精神又来了，“恩恩，不过是不是要先选个日子，和令堂吃个饭啊。我们这是不是应该见个面。”

蒋家洋的神色一下子就黯淡下去了，沉默了几秒钟后，他嘴角挂着浅浅的笑意，慢慢开口，“爷爷，我父母早些年都去世了。”

“啊？”宋民明显有些惊讶，“不好意思不好意思啊，我不知道。”

“没事没事。”

265.第265章 你本来就是我的女人5

饭桌上的气氛一下子有些冷了，宋七七也不管那么多，这样更能好好吃饭了，就没有那么多事情烦自己了。

吃完饭，宋民和蒋家洋在客厅看电视聊天，宋七七和宋安然在厨房收拾东西。

“小叔，刚才爷爷说你之前都要结婚了，怎么又不结了呢？”宋七七憋了一晚上的话，最后还是没有憋住，一咬牙就问了出来。

她就是有些好奇，心里还有一点点的不舒服。至于这些不舒服从何而来，她一点都不知道。

只是一想到或许自己有一天会有一个小婶婶，小婶婶是小叔的女人，他们会每天在一起，在一起做一些亲密的事情，她就觉得心里堵得慌。

宋安然笑了笑，不知道要怎么回答宋七七的这个问题。

等了好久，都没有等到想要的答案，宋七七不禁有些生气了，“小叔，你为什么不回答我的问题啊？”

宋安然伸手挠了挠自己的头发，盯着水池里的碗发了一会儿呆，才回头看了宋七七一眼，慢慢开口，“没有为什么。感情上的事情哪能一句话就说的清楚的。就是觉得不合适吧，就分手了。”

“那爷爷说那是我的闺蜜呢，长得好看吗？”宋七七继续八卦道。

宋安然突然觉得自己的脑袋有些大，他根本就不知道要如何应对宋七七的这些乱七八糟的问题。

若是选择对他们的过去缄之以口，那那些所有有关的事情就都不能提，所有的那些过去就都不能让宋七七知道。可是若是撒谎的话，一个谎言之后就必须是另一个谎言来继续掩盖，这绝对不是一个好的办法。

他更害怕若是有一天被宋七七发现了那些真相，她能不能承受得住？

原来除了他的心，他的感情，他的冲动之外，还有这么多的客观因素都是问题。

“她啊，长得挺好看的。”宋安然微笑着点头。

“可是爷爷说她在我出车祸之后都没有来医院看过我，为什么呢？我们是吵架了吗？”宋七七歪着脑袋继续问下去，大有一种不到黄河不死心的样子。

宋安然抿了一下嘴唇，“你们俩估计是吵架了吧。ok，现在不要问我你们为什么吵架。我怎么知道啊？你们小女生一天到晚因为一些鸡毛蒜皮的事情就吵架，谁知道怎么回事啊、”

宋七七撇撇嘴，哼，不问就不问。

沉默了一会儿，宋七七忍不住又开口，“小叔叔，那我的手机在哪啊？”

宋安然皱了一下眉头，好像有在认真思考宋七七的这个问题，“这个。。好像从你送进医院之后就没见过了吧、”

“啊？那怎么办啊？我还指望能从我的手机里找到一些关于过去的回忆呢。话说小叔，我真的好好奇我过去的生活都是怎样的。我交过什么样的朋友，喜欢吃什么样的东西，喜欢过什么样的人。”

宋安然心里酸酸的，“要不然我明天带你去买一个手机吧。过去的东西，丢了就丢了吧，往未来看吧。”

“哦。”宋七七似懂非懂地点头。

266.第266章 你本来就是我的女人6

宋安然和宋七七两个人回到客厅的时候，宋民和蒋家洋还在聊天，聊得很开心的样子。

宋安然往沙发上一坐，瞥了一眼电视，然后淡淡地开口，“爸，这么晚了，你该睡觉了。前段时间因为七七的事情，你也没好好睡觉，今天可以好好休息一下了。”

宋民低头看了一下手表，然后点头，“哦，是的呢。天也不晚了。那家洋，等一下让七七送你回去吧。”

“好的。爷爷，您不用管我，上去休息吧。我确实也该回去了，就不打扰了。”蒋家洋站起身来，开口说道。

“恩，路上慢点。有事情我们后面继续联系啊，七七，你去送一下家洋。”宋民说完，就在宋安然的搀扶下上楼了。

宋安然还回头看了宋七七一眼，眼神里有几分别的意味。

宋七七微笑着对上蒋家洋的视线，“那我送你回去吧。”

“恩。”蒋家洋淡淡点头，两人慢慢向外面走去。

停车场，一阵风吹过来，宋七七忍不住缩了一下肩膀，着实有些冷了。

蒋家洋注意到宋七七的这个动作，手搭在她的肩膀上，低头看着她，开口说道，“外面风大，去我车里坐一下吧，我有话要跟你说。”

宋七七嘟嘟嘴，然后点了点头。

蒋家洋给宋七七拉开副驾驶的车门，宋七七坐了进去。

蒋家洋绕了过去，打开车门，坐了上去。

“你要跟我说什么啊？”宋七七的一双大眼睛在黑夜里显得尤为亮，她的声音软软的，甜甜的，好听极了。

蒋家洋看向宋七七，一只手慢慢握住了宋七七的手，他的手大，把宋七七的手整个包裹在里面。

“没什么，就是好久都没有跟你说过话了。虽然每天都能看到你，但是我还是想要这么跟你说说话，我真的好想你。”蒋家洋突如其来的告白让宋七七有些措手不及。

宋七七也不知道自己这是怎么了，明明面前坐着的是自己的男朋友，情侣两个人说一些情话不应该是很正常的事情吗。可是她就是觉得有些别扭，还有一些抵触。

“你不要紧张。”蒋家洋似乎是察觉到了宋七七心里的想法，温柔地开口。

“我没紧张。”宋七七开口解释。

“恩。七七，你对我们的婚礼有什么想法吗？你跟我说一下，我怕回头你会不满意？”

宋七七愣了愣，婚礼哦。真的要结婚了吗？她现在还有一些恍恍惚惚的。

是不是发展得有些快了呢？她的意思是从她醒过来之后是不是发展得有些快了，虽然之前可能他们走过了很长的路，可是在她的记忆力，毕竟是今天才认识的他，两个人之间还没有一点感情，就这样结婚真的好吗？

“你在想什么？”似乎是看出了宋七七心里的犹豫，蒋家洋开口问道。

宋七七咬了咬自己的嘴唇，看着蒋家洋的眼睛，然后开口，“我在想现在就开始准备结婚是不是太快了一点呢。我的意思是，就现在的我而言，和你之间是没有感情基础的。”

267.第267章 你本来就是我的女人7

“所以我的意思是你能不能再给我一点时间。等我可以接受你了，接受这段感情了，再谈结婚的事情好不好？”

宋七七说完，就低下了头，好像有一些愧疚，还有一些不好意思。

蒋家洋愣愣地看着宋七七，车里的光线不是太好，却更显得面前的女人更妩媚，更娇小了。

他今天之所以提到结婚的事情，也是因为害怕。真的，他现在看到宋七七和宋安然相处的那么好，他看到宋七七看着宋安然的眼神都不太一样，他心里就特别害怕。

也许是得到的太容易了吧，让人有些不太敢相信幸福来得这么容易，心里就越发地害怕会失去。

他以为早点结婚就可以解决一切后患，哪怕以后宋七七恢复记忆了，那又能怎么样呢？那时候她已经完完全全是他的人了。

可是他还是没有想到，宋七七还是不想要结婚。

宋七七看蒋家洋好久都没说话，心里就更紧张了。她不知道自己是不是伤害到蒋家洋了，可是她想若是现在不说出来，等到快要结婚的时候再后悔，可能对蒋家洋的伤害就更大了吧。

她失去了记忆，没有了过去，也没有了感情。她知道这样或许对蒋家洋来说很不公平，可是那又有什么办法呢？一切都是上天的安排。她现在唯一能做的就是试着去恢复记忆，试着去接受蒋家洋。

“你，是不是生气了？”宋七七小心翼翼，试探性地开口。

宋七七的声音小小的，糯糯的，蒋家洋从自己的思绪里回过神来，对着宋七七下意识地摇头。

他什么时候生过她的气，他怎么会生她的气呢？

他喜欢了她二十年，她却从来都没有认识过他。这样，他都没有生过气。

现在，他又有什么理由，有什么资格生气呢？

“我没有啊。你说的很对啊，只不过爷爷那边，可能要解释一下了。”蒋家洋笑了一下说道，倒有一些苦笑的感觉，“我看爷爷听到我们要结婚的消息好像很开心的样子。”

宋七七沉思了一下，对，她不得不承认蒋家洋说的是实话，爷爷听到他们要结婚的消息真的很高兴。不过，可能还是要让爷爷失望了。

“没事。这件事情我跟爷爷说。你不用管了。”宋七七开口说道。

“恩。好。”蒋家洋淡淡点头。

“那，你要是没什么事的话，我就先回去了。你自己一个人开车小心点，注意安全。回到家了早点休息，我这也没有手机，没法联系。不过我小叔说了明天会带我去买手机。”宋七七在提到宋安然的时候眼睛都亮了，整个人都好像不一样了。

蒋家洋偏了一下头，好像整个人都不太高兴了。对，他就是不高兴，一听到宋安然这个名字就不高兴，尤其是从宋七七的嘴里听到。

宋七七看蒋家洋没有反应，就伸手去推车门，想要下车。

蒋家洋却突然伸手拉住了宋七七的胳膊，气息暖暖的洒在宋七七的耳畔，“再等一下好不好？”

268.第268章 你本来就是我的女人8

宋七七心里一紧，回头看向蒋家洋，身体下意识地向车门方向缩了一下，声音听起来有些颤抖，“怎么了？”

蒋家洋没说话，叹了一口气，手就顺势搂上了宋七七的肩膀。

两个人的姿势一下子变得暧昧了起来，蒋家洋慢慢凑了上来，宋七七心里有预感接下来会发生什么，紧紧闭上了眼睛。

两个人之间的距离越来越近，越来越近，近到蒋家洋都能看到宋七七轻轻颤动的睫毛。

他的手指慢慢地覆上她的脸颊，精致的下巴，软软的嘴唇，小巧的鼻子，她的肌肤那么细腻，触感那么柔软，让他爱不释手，欲罢不能。

宋七七心里现在特别特别紧张，她紧紧闭着眼睛，就好像全世界都处在黑暗之中，就好像再也不用看到这个世界的丑恶和所有的不美好。

她的身体好像都变得僵硬了起来，心里在不停地祈祷这一切赶快结束。

真的，她真的已经很努力地让自己去适应蒋家洋作为自己男朋友的存在了，可是她还是不得不承认自己面对他的亲近从心里反应出来的抗拒。

这种反应让她不知所措，无所适从。

蒋家洋的嘴唇已经覆上宋七七柔软的唇瓣。那是他想念了二十年的味道，小心翼翼地咬了一口，有些不太真实感觉。

蒋家洋的呼吸已经变得很粗重了，过去万花丛中过的他，此刻竟然像一个青涩的大男孩，不知道下一步要怎么做了。

他试探性地想要用牙齿撬开她紧闭的嘴唇，没有结果。

她很紧张。蒋家洋的手慢慢伸到宋七七的后背，试图缓解一下她的紧张。

下一秒钟，“啪”的一声，在这个寂静的晚上显得尤为刺耳。

宋七七还没反应过来，蒋家洋已经捂着自己的头离开了她。

那一秒钟，宋七七心里的想法竟然是还好，一切都结束了。

在蒋家洋“哎呦”的声音里，宋七七才反应过来刚刚自己都做了一些什么。

她是打了他。可是，她真的完全没有办法控制自己，她忍受不了他的靠近，忍受不了他身上的气息，她的身体真的很反感。

“对，对不起。”宋七七缩在角落里，紧张兮兮地望着捂着脑袋的蒋家洋，开口说道。

她真的很抱歉。

蒋家洋皱着眉头看着她，沉默了好几秒种，然后才微微叹息，“七七，你真的一点都不能接受我吗？”

宋七七摇摇头，“我也不知道。”

蒋家洋没说话，很颓废地倒在座位上。

宋七七咬了咬自己的下嘴唇，似乎在斟酌一件很重要的事情一样。

蒋家洋仿佛看出了她心里的想法，冷冷开口，“你有什么话就说，不用想这么久。”

听到蒋家洋这句话，宋七七捏了捏拳头，像是下了很大的决心一样，“我知道这样做可能对你很不公平。但是我现在真的对你一点感觉都没有。我骗不了自己，我也不想骗你。我觉得要不我们还是暂时分开一段时间吧，这样对你也好，对我也好。有些事情是急不来的。”

269.第269章 你本来就是我的女人9

蒋家洋握着宋七七胳膊的手不自觉加大了力气，他脑子现在不是很清楚，不太能反应过来宋七七是什么意思。

所以就算是他告诉她过去他曾经是她的男朋友，所以就算是他告诉她曾经的她很爱他，她仍然还是不能接受他？

此时的蒋家洋不知道该说什么，明明刚才都还好好的，几个小时前他们还其乐融融地坐在一起商讨结婚的事情，可是现在她在跟他提分手。

“天已经很晚了。要不你就先回去吧，好好想一下。我也累了。”宋七七低着头，完全不敢看蒋家洋的眼睛，她现在只想赶快逃离这里，这气氛太可怕。

“不，我不同意。”蒋家洋的声音听起来有些坚决。

宋七七皱着眉头望向他。

“我说我不同意。你本来就是我的女人，宋七七，不管到什么时候，不管发生什么，你都还是我的女人。你不要妄想这么简单一句话就想甩开我。我告诉你，不可能，永远都不可能。”

黑夜里的蒋家洋似乎红了眼睛，他紧紧抓着宋七七的胳膊，像一只饿红了眼睛的大灰狼。

宋七七觉得很无语，为什么她觉得现在的蒋家洋更像一个无赖呢？她以为像他这种身份的男人，是无论如何都不可能说出这番话的，这样的蒋家洋让宋七七觉得很恶心，很反感。

“你怎么想都和我无关。我该说的话都说得很清楚了。蒋家洋，我希望你能认清现实，让我们都好好冷静一下，好吧？”宋七七说完就用力去开车门。

蒋家洋似乎没想到宋七七会生气。苏醒之后的宋七七似乎和车祸之前的宋七七不太一样了，她一直都是和声细语，声音软软的，笑起来甜甜的，像突然从一个喜欢咬人的小辣椒变成了一个温柔可爱的小女孩。

这样的宋七七生起气来，让蒋家洋有些不知所措。

所以，是他做错了吗？

他也想让自己洒脱一点，大方一点，潇洒一点。可是他做不到，尤其是面对她的时候。

好不容易才握住她的手，他真的没有办法说放手就放手。他真的害怕这以后他们之间的距离会越来越远。

这么想着，蒋家洋的手又直接搂住了宋七七的腰，用力收紧，两个人之间的姿势一下子又暧昧了起来。

“你放开我。”宋七七着急起来，下意识地大喊了一句。

“七七，七七。”他的嗓音低低沉沉的，听起来有几分沙哑，嘴唇向宋七七唇上凑过去。

宋七七紧闭着双眼，两只手不停地打在蒋家洋身上，她已经尽自己所能用尽了全力，但是似乎并没有对蒋家洋造成什么影响。

“你放开我，放开我。”

就在两个人不停地挣扎的时候，外面响起一阵紧急的脚步，然后在两个人都还没有反应过来的时候，车门就被人从外面打开了，下一秒钟，宋七七整个人都被抱进一个温暖又有力的怀抱里。

终于离开了那个快要让人窒息的空间。

270.第270章 你本来就是我的女人10

“你。”蒋家洋对上正看着自己的那个阴森的眸子，张了张嘴，说不出话来。说到底还是心虚罢了。

宋安然收回自己的视线，落在怀里蜷缩成一团，似乎吓坏了的宋七七身上，一下子变得有些柔软了。

“你没事吧？”他小声地开口问道。就好像她是全世界的最珍贵的宝贝一样。

熟悉的声音，让人心安的感觉，宋七七慢慢睁开眼睛，看到近在咫尺的那张绝美的容颜，心一下子就松了下来，微笑着慢慢摇头，“没事。”

“我警告你，下次再发生类似的事情，你就别再想出现在她面前一次。”宋安然说完，就抱着宋七七大步地向电梯走去。

蒋家洋一个人颓废地倒在车里。原来他竟是这么的失败，赢得了万千世界，却终究还是赢不了她的心。

宋家老宅里，宋安然抱着宋七七走进了她的房间，轻轻地把她放在床上。

“我去给你放水，洗澡。”男人的声音很温柔，很好听。

宋七七点头，嘴角上扬，好想笑，她觉得好幸福怎么办？

宋安然走进卫生间，调好了水温，放好了水，才走了出来。

“里面该有的东西都有，你去洗澡吧，小心一点，别在里面睡着了。我先回去了。”宋安然的话说得不能再简单了，说话的时候也不敢看宋七七，好像在刻意逃避一些什么。

宋七七皱眉，从床上坐了起来，急急地拉住了宋安然的手。

“怎么了？”宋安然疑惑地开口问道。

“我想问你一些事情，很多很多。你能不能先不要睡觉，等我洗完澡好好跟我说说话。”宋七七眼睛里满是期待地看着宋安然，她的眸子清澈动人，像全世界最纯洁的天使一般，让宋安然觉得他要是不答应她的要求就好像做了大逆不道的事情一样。

宋安然没说话，似乎在犹豫什么。

宋七七两只手握住宋安然的一只大手，开始左右晃，像一个小孩子要糖吃。

“好不好嘛，好不好嘛？”她嘟着嘴，不停地问道。

“好。”宋安然鬼使神差地点头。

“那太好了太好了。啊啊啊，小叔你在这里坐一下，我这就去洗澡，很快的哦。”

宋七七说完之后就像个孩子一样在床上欢喜地蹦跶了两下，然后就欢快地跑到卫生间去洗澡了。

宋安然心神不稳地坐在宋七七的床上，卫生间里隐隐约约传来宋七七洗澡的声音，他低着头捏着自己的嘴角，气息越来越不稳。

理智告诉他应该回去自己的卧室假装睡着了，可是他又有些不舍得。他真的很留恋这种味道，她身上的气息。

宋安然内心还在不停地挣扎的时候，宋七七已经洗完了澡，裹着一件浴巾就赤脚跑了出来。

房间的灯开得有些暗，昏昏暗暗的光线下，宋七七裸露在外面的肌肤却更有诱惑力。

浴巾围在胸前，将她的饱满勒出一个明显的形状来，她的肩膀上还有没有擦干的水珠，头发随意地扎成一个小团，别提多有韵味了。

271.第271章 你真的不记得我了1

宋安然已经强迫自己不去看了，低着头死命地盯着自己的脚尖，好像这样就可以让自己静下心来了。

“啪”的一声，宋七七锁上了房间的门。

“小叔，我想问你好多事情了，关于我的过去，我一点都不知道呢。可是我又不知道从哪里开始问。”宋七七的声音听起来有几分苦恼，她说着还坐在宋安然旁边，伸手勾住了他的胳膊，软软的胸在他胳膊上蹭来蹭去的。

这些都是宋七七无意间的动作，她更没有注意到此刻低着头的宋安然内心是有多煎熬。

宋安然咳嗽了一声，往右边坐了一点，远离了宋七七一点点。

但是宋七七根本就不明白宋安然这是什么意思，她还跟着他也往右坐了坐。

宋安然心里越来越燥了，他抬起头看着距离自己很近很近的宋七七，这小女人，他现在就想吃了她。

“哦，我想到了，我最想问的问题。”

“什么？”

宋七七眨了眨眼睛，一副神秘兮兮的样子，“就是我之前是做什么工作的啊？我总不能出院以后就每天待在家里吧？我想去工作。”

宋安然点头，她的工作室之前因为刚开张，只有她一个摄影师，所以之后就做不下去了，他就自作主张给她关了。现在涉及到这个问题，不知道实话告诉她，她会不会生气呢。

略微思索了一下，宋安然开口道，“你在国内学得经济学，然后去国外待了五年，喜欢摄影。之前开了一家工作室，不过现在没了。这样吧，我明天帮你去B大找一个摄影老师的职位来做做，既是你的爱好，而且做老师也不辛苦，时间相对来说也自由，你觉得呢？”

宋七七直勾勾地盯着宋安然，说不出话来。

为什么她感觉宋安然好厉害的样子呢？去B大当老师是说去就去的吗？天哪，她的小叔叔到底是什么样的而一个人物啊，细思极恐啊。

宋安然似乎是看出了宋七七心里的想法，嘴角微扬，笑着说道，“你放心吧，你的学历和能力足够在大学做老师的。而且我和B大的副校长有一定的交情，这一点小忙他还是会帮的。”

宋七七点头，原来是这样啊。

“那好吧，那小叔你是做什么的啊？”

宋安然有些懵，她不是问关于她的事情吗？怎么扯到自己头上了。

“怎么了？不能说吗？你该不会是黑社会的老大吧？”宋七七捂着嘴巴，一副受到惊吓的样子。

宋安然翻了个白眼，这个小女人，失忆之后怎么脑洞还变大了呢？“你是不是傻啊，你才是黑社会的老大呢？我现在自己有一个公司，放心吧，就算是你没有工作，整天在家里混吃等死，我也是养得起你的。”

“嘿嘿嘿。”宋七七只顾着傻笑。

“真的已经很晚了，女孩子熬夜对身体不好。你早点休息吧，关于你的过去啊，等以后有机会了，我会详细告诉你的。”宋安然作出一副很疲惫的样子。

宋七七看出宋安然脸上的疲惫之色，便很快点点头表示同意了。

272.第272章 你真的不记得我了2

这一晚上，宋七七好像睡得特别香，早上醒来的时候都已经十点钟了。

下楼去，爷爷已经出去和他的朋友下棋喝茶去了，而宋安然，据说一大早就去上班了。

偌大的房子里，只剩下刘妈了。

宋七七一个人坐在客厅的沙发上，摆弄着遥控器，好不无聊，也不知道小叔昨天晚上答应她的工作的事情怎么样了。

无聊无聊好无聊，宋七七一连在沙发上打了好几个滚。

无聊就找朋友聊聊天啊，只是宋七七不知道自己过去都有什么朋友，除了蒋家洋还有昨天去医院看过她的那个好看的姐姐林洛施。

哦，对了，昨天晚上吃饭的时候，爷爷不是说她有一个闺蜜吗，还差点和小叔叔结婚的那个闺蜜，好像叫什么小允什么的。

这么一想，宋七七感觉自己浑身又充满了力气。

咕噜两下从沙发上爬了起来，找到刘妈之后，宋七七说出了自己的想法，“刘妈啊，你知不知道小允的联系方式啊，就是那个差点和我小叔结婚的小允。”

唐小允，刘妈怎么可能会不知道呢？之前宋七七在国外的那几年，她可是经常来老宅看老爷子的，总是能把老爷子哄得很开心。后来说要和宋安然订婚了，也不知道之后发生了什么，两个人的婚事突然就吹了。

“有的有的。我去帮你找一下。”刘妈说完就去找了。

宋七七很满意。恩，闺蜜嘛，自然应该是关系最好的朋友了，她现在没事做了，当然要找闺蜜聊聊天了。

刘妈找来唐小允的联系方式，宋七七就屁颠屁颠地跑到楼上，用自己房间的电话打了过去。

电话里传来“嘟嘟嘟嘟”的声音，宋七七的心也“突突突突”地加速了起来。

电话很快被接起，电话那边是很甜美的女孩子的声音，“你好。”

宋七七有点儿紧张，连带着说出来的话都有几分颤抖，“你好，是小允吗？”

听到宋七七的声音，电话那边的唐小允瞬间就怔住了。他们太久没有说过话了，她上次见过她之后就听说她出了车祸，一直在医院，没有醒过来。

她好几次都想去医院看她的，说不定还会遇上宋安然。可是她鼓足勇气拿了东西去医院，只看到蒋家洋和她待在病房里。

上次的事情，她还心有余悸，不是很敢面对蒋家洋，所以都到门口了，她又打了退堂鼓。

这会儿，她打电话给她，是身体好了吗？

“有人在听吗？”电话那边好久都没有声音，宋七七忍不住又开口询问了一句。

唐小允连忙点头，“是是是。你，找我有什么事情吗？”

唐小允不知道宋七七打电话找她是为了什么事情，更不知道这会儿是不是应该表现出自己听出了她的声音，甚至不知道自己应该用什么样的态度来面对她。

宋七七笑了起来，真开心，“小允，我是七七啊，你听不出来我的声音了吗？”

她的声音里夹杂着满满的开心，唐小允怎么会听不出来，她更加疑惑了，宋七七现在还会用这种语气跟她讲话吗？

273.第273章 你真的不记得我了3

“啊。听出来了。”唐小允的声音里还是带着几分疏远。

“你是在工作吗？忙不忙？我昏迷刚醒过来，一个人待在家里无聊得很？你要是有空的话，我们一起出去喝喝茶呗？”宋七七用询问的语气问道。

唐小允整个人都已经石化掉了，宋七七的声音还在她耳朵里回响。她愣了好几秒种，才确认自己没有听错。

“好啊好啊。那你说去哪里？”唐小允点头，她是杂志社一个资深编辑，工作时间没有硬性规定，就算是出去喝茶，也没人会说她旷工的。

“那你定地点吧。我都不知道。”宋七七对这个城市一点儿印象都没有，更不可能说得出来地方。

“好，那就去南京路那边的蓝湾吧，你出国之前，我们经常去的那家。”

“好。”宋七七挂掉电话，换了一身衣服，拿了宋安然特地留给她的卡，就匆匆出门了。

外面的阳光暖得恰到好处，照在人的身上很舒服很舒服的感觉，宋七七伸手手来遮在自己眼前，从五指的缝隙仰头看着天上的太阳，微眯着眼睛。

真好，生活真好。

宋七七打车到蓝湾之后，不禁有些心虚，她失忆了，自然连唐小允长什么样子都不记得了，等一下进去之后那么多人，她不知道哪个是唐小允，这样会不会很尴尬啊？

而且她还有一点不确定，不知道唐小允知道自己不记得她之后会不会生气呢？

应该不会吧。宋七七拍了拍自己的胸口，在心里安慰了一下自己，就深呼吸一口气，然后踩着高跟鞋，就走了进去。

里面果然坐了很多人，大多数都是像她这个年纪的女孩子，浓妆淡抹的，她一时之间花了眼睛，着实不知道哪个才是唐小允。

略微扫了一下，宋七七的视线一下子就被角落靠窗的位置上坐着的一个女人吸引住了。

有些吵吵的咖啡厅里，她一个人坐在那里，似乎和这个世界格格不入。

从宋七七的角度，只能看到那个女人半个侧脸，不过她觉得挺好看的，而且有一种似曾相识的感觉。

宋七七决定相信自己的感觉，她一定就是唐小允，作为朋友，作为闺蜜之间的感觉。

宋七七慢慢走了过去，坐在那个女孩的对面。

女孩子抬起头，盯着宋七七，一双黑黑的眸子略带妩媚。

“七七，你来了。”她好像很激动，但是又在可以压制自己的感觉一样。

听到唐小允跟自己打招呼，宋七七真是忍不住当场给自己鼓掌喝彩，她就说吧，自己的感觉肯定很准。

“嘿嘿嘿。”宋七七看着唐小允，开始傻笑。

唐小允真的不得不承认自己被宋七七吓到了，只有过去的宋七七才会对自己这样傻笑。

还上学时的宋七七，在外人面前永远都是一副白富美的形象，装得很高傲。但是在她面前就像一个长不大的孩子一样，有点开心的事情就喜欢像这样傻笑。

“七七，你怎么了？”唐小允没经过大脑思考，就这样把心里的疑惑说了出来。

274.第274章 你真的不记得我了4

“啊？很明显吗？好吧，还是被你看出来了。”宋七七像一只泄了气的皮球一样，整个人瘫在椅子上。

“你？”唐小允更迷茫了，她只是简单一问，但是听宋七七的语气，好像真的有什么不对。

“我前段时间不是出车祸了吗。然后，医生说我失忆了。”宋七七一脸轻松地说道，就好像在说别人的故事一样，说完还冲着唐小允调皮地伸了下舌头。

唐小允愣在原地，惊讶地看着宋七七，嘴巴都张不上了。

所以呢，难怪呢。

这一切又能解释的通了。唐小允好久之后才轻轻地从喉咙里发出一个“哦”字。

“那你还记得我吗？”小心翼翼地开口问道，心里异常紧张，好像有什么东西就要从心口的位置跳出来了。

宋七七翻了一个大白眼，“废话，失忆的意思就是过去的记忆都没有了，当然不记得你了。”

“那你是。。”那你是怎么找到我的呢？

“我昨天晚上听我爷爷说的你，说你以前是我闺蜜，之后还差点和我小叔结婚了。然后我今天自己一个人在家，好无聊，就想找你聊天，瞬间沟通一下感情。”

“噢。”唐小允了然，原来是这样啊。

“小允，你怎么不说话啊，一直都是我在说。”

唐小允动了动手指，对上宋七七探究的眼神，微微笑了一下。她真的不知道应该说什么，说她过去曾经做了很多对不起她的事情吗？说她曾经说过这一辈子都不愿意再见到她的吗？

宋七七撇撇嘴，“要不然这样吧，就聊一下你和我小叔之间的事情好不好？比如说你们是怎么在一起的，然后后来为什么又不结婚了呢？”

唐小允一惊，苦笑了一下。

“说嘛说嘛。”宋七七继续催促。

“恩。。”唐小允喝了一口桌上的茶，像是润了润嗓子，又像是下了很大的决心，然后盯着宋七七如琥珀般的眸子，淡淡开口，“你小叔心里有放不下的人，我又何必自讨苦吃，做一个影子呢？”

宋七七点头，似懂非懂。

“那你还喜不喜欢我小叔啊？”

有那么一瞬间，唐小允甚至觉得宋七七根本就没有失忆，只是自己编了一个大谎话，费尽一番周折，跑来这里套自己的话呢。

可是她的眸子那么灵动，那么澄澈，一点都不像在撒谎。

犹豫了良久，唐小允终于妥协，是在和宋七七妥协，也是在和自己妥协。

“喜欢。”简单的两个字，从她的嘴里说出来。

她仔细盯着宋七七，不错过她脸上的任何一丝表情变化。

在得到唐小允的这个答案之后，宋七七皱眉，好像是有一些不能消化，“你还喜欢他啊？话说你要是嫁给他的话，那我岂不是要叫你小婶婶了呢？自己最好的朋友变成了婶婶，有点像电视剧呢。”

宋七七说完，还冲着唐小允傻笑。

唐小允也淡淡笑了出来。

若是宋七七真的失忆了，那她就不记得她过去和宋安然之间的事情了。那是不是就意味着她和宋安然之间再也没有可能了，只要她不恢复记忆。

275.第275章 你真的不记得我了5

那么，只要宋七七不恢复记忆，她是不是和宋安然就还有可能。而且，如果可以的话，说不定宋七七会帮助她重新和宋安然在一起。

这么一想，唐小允就觉得自己要喘不过气来了。

原来，什么都是有可能发生变化的。祸兮福之所倚，福兮祸之所伏。

唐小允正沉浸在自己的思绪里不能自拔的时候，就听见宋七七一声惊呼，“啊，你怎么在这里？”

身边陡然多出一个身影，压得咖啡馆里的气氛都变得不一样了。

唐小允慢慢扭头，身边站着的正是宋安然。

好久都没有见到的宋安然，此刻距离她不到一米。

“我回家，你不在。刘妈说你出来了，然后我开车路过外面，碰巧看到你了。”宋安然轻描淡写，眼里只有宋七七傻笑的样子。

他才不会告诉她，他已经开着车绕着这座城市跑了一个多小时了。哪里来的那么多偶遇。

“这么巧啊？”不过显然这套对宋七七很受用，她一副少女心爆棚的样子盯着宋安然看，“我们刚刚才说到你，你就出现了。我差点都要怀疑自己有超能力，把你召唤出来的了。”

宋安然笑笑，“我带你去买手机，走不走？”

“买手机？好啊好啊好啊。”宋七七瞬间就欢喜雀跃起来了，然后才注意到一直在一边没说话的唐小允，有些尴尬地开口，“要不然小允你跟我们一起去吧？”

唐小允摆摆手，“不了。杂志社还有事情没有处理完呢，我得回去了。你们去吧。”

唐小允说完，根本不等宋七七的回应，抓着包就大步走了出来。

老实说，有一点落荒而逃的意味。

她还是不能很正常地面对宋安然，还是不能做到在他面前心平气和，脸不红气不喘。

宋七七对唐小云的态度很是惊讶，不过转念一想，似乎也没什么不对。看到自己的前男友，应该心里是不怎么舒服的吧？而且她刚才貌似还说自己现在还喜欢着小叔呢。

宋安然伸手揽住宋七七的肩膀，有些宠溺的意味，温柔地开口，“走吧。还愣着做什么？”

“哦哦。”宋七七点点头，跟上宋安然的脚步。

某商场大楼里，宋安然带着宋七七，一路还不忘记询问宋七七的意见，“你想要什么样的手机啊？”

宋七七抓抓脑袋，对宋安然的这个问题有点懵，她哪里懂得手机啊，拼命在脑子里思考了一下这个问题，然后不得不说，“随便吧。”

“恩。”宋安然也没继续追问下去。

某柜台，宋安然拉着宋七七，光是这么站着，就已经吸引了旁边好多人的视线。

“那个男的长得好帅啊，天哪，你们看那大长腿。”

“啧啧啧，真的好想摸一把啊，身材也好好啊，不知道把衣服脱掉会不会有腹肌呢？”

“就是就是，感觉有一点点像杨样哎。”

“人家好想有女朋友了吧，旁边站着的那个是他女朋友吧。哎，那女孩真幸运，找到一个这么帅的男朋友。”

“。。”

276.第276章 你真的不记得我了6

被宋安然扯着手的宋七七身上不禁一阵冷汗。

她仰起头看了一眼旁边的宋安然，暗暗在心里吐槽，有那么帅吗？完全忘记了是谁昨天醒过来之后第一次看到宋安然时候那口水都要掉出来了。

“话说跟你一起出门都要承担这么高的风险吗？”宋七七扯了扯宋安然的衣角，小声地表示了自己心里的不满。

“什么风险？”宋安然皱眉，不懂宋七七在说什么。这样的场面他早已经习以为常了，没觉得有什么异常。

宋七七努努嘴，“就是被人议论和吐槽啊，我看那群女人看你的眼神，都恨不得要把你吃了。”

“有吗？”宋安然反问了一句，心里却有几分开心，为什么他隐隐觉得宋七七这是在吃醋呢？

“有有有，就有。”宋七七也不知道自己怎么了，就是意外地不开心，心里闷得慌。

宋安然并不在意，而是对柜台边站着的服务员开口，“帮我拿一下最新款的XX手机。”

服务员很礼貌地对宋安然笑了一下，然后拿出了几个手机，型号都一样，好像颜色不太一样。

“先生，你好，这里有不一样的颜色，有银色，土豪金，还有玫瑰红，您看一下要哪一款？”

宋安然大致扫了一下，然后把问题交给了宋七七，“你看呢？你喜欢哪一个？”

宋七七愣了一下，然后指了指那个银色的，她还是喜欢简单一点的。

“恩，好，麻烦包一下。刷卡。”宋安然把自己的卡递过去。

宋七七看着宋安然的动作，愣愣地发呆。这个男人长这么帅，气场这么大，这么有型就算了，买东西的时候动作要不要这么快啊，一气呵成。

话说要是他有女朋友了，哪岂不是都可以为他女朋友承包下一整座鱼塘了。

“你想什么呢？这么出神？”宋安然敲了敲宋七七的脑袋，有些好笑地开口问道。

宋七七撇了一下嘴，打掉宋安然的手，“你干什么啊？都被你打笨了。”

宋安然不禁莞尔，“你本来就挺笨的。”

“你才笨。。”

买完手机，宋安然带着宋七七往楼上走去。

“还去干什么啊？”宋七七一边把玩着新买的手机，一边不禁好奇地开口问道。

宋安然捏了捏宋七七的小手，“带你上去逛商场啊，女人不都喜欢买衣服吗？”

“噢。”宋七七淡淡点头，然后举着手里的手机继续说道，“那现在能打电话了吗？你把你的号码告诉我。”

宋安然一愣，接过手机，在联系人里输进了自己的号码，又递给宋七七，“现在还不能打电话，里面没有卡，不过我已经让人去给你办卡了。”

“好的。”宋七七的嘴角上扬了一个好看的弧度，又拿着手机摁了一下，然后举到宋安然的眼前晃了晃。

宋安然皱着眉头认真看了一下屏幕，这小丫头在自己的备注前面加了个A，赫赫写着“A小叔”。

看到宋安然皱眉的样子，宋七七开口补充了一句，“这样以后你就一直在最前面了。”

277.第277章 你真的不记得我了7

商场的五楼，宋七七跟在宋安然身后，都要被各个大牌的衣服晃瞎了眼睛。

“小叔叔，我今天看到衣柜里有很多很多衣服，估计我这一辈子都穿不完了，还有必要再买衣服吗？”宋七七小心翼翼地揪了揪宋安然的衣角，犹豫着开口说道。

宋安然略一皱眉，不是说女人的衣橱里总是会少一件衣服吗？这个小女人怎么还嫌自己衣服多呢？

“没事，大不了咱一天换八件，只要你喜欢就好。”宋安然还是宠溺地揉着宋七七的头发说道。

“哎，宋总，宋总你好。”前面一个女人在看到宋安然之后突然凑上前来，摘掉原本戴在脸上的墨镜，一副欣喜若狂的样子，对着宋安然伸出了手，是想要握手的样子。

宋七七循着声音看过去，面前这个女人似乎有些眼熟，大波浪的头发，脸上画着精致的妆容，在还是深秋的天气里穿着******，上身是黑色的皮衣，把原本就很好的身材衬托得更加凹凸有致。

这个女人很眼熟。

宋安然面上也是一副疑惑的表情，在盯着这个女人看了三秒钟之后，宋安然没有从自己的记忆库里提取到有关于这个女人任何的信息之后，便直接选择忽略掉了女人还停在半空准备和自己握手的手，然后搂着宋七七的肩膀就绕过女人往里面走了。

走了不下两步，宋七七就想到她是谁了。

对对对，就是现在很火的一个女明星，她今天还在娱乐节目上看到她呢，因为觉得还蛮好看的，就扫了两眼，好像是叫陈岚。

而被宋安然选择性忽略掉的陈岚此刻站在原地，尴尬得不得了。

宋安然是圈内知名的企业家，不仅有钱有能力关键还长得帅，但是传闻不近女色，有很多女明星想尽一切办法希望能和他打上交道，最后都败北而归。

只是陈岚没有想到自己今天竟然运气这么好，出来逛个街都能遇到他，本来还想趁此机会套个近乎呢，可是没有想到他连个握手的机会都不给她。

“小叔小叔，那是陈岚哎。”宋七七拉着宋安然的手，很是惊喜地说道。

宋安然皱了皱眉头，陈岚？是谁啊？

看着自家小叔这副疑惑的模样，宋七七真是不知道说什么好了，“就是那个女明星啊。很红的。我看她刚刚跟你打招呼，好像认识你哎，你都不理人家的，这样真的好吗？”

“有什么不好的？”宋安然确实想不到有什么不好的，他本来就不认识她，两个人又不是在同一个圈子混，之间没有利益冲突，他为什么一定要跟她套近乎呢？

只是，宋安然不给人家接近的机会，不代表人家会就此罢手。

像宋安然这样的金主，哪个女人不想使尽手段，只要最后能爬上他的床，进了他的家门就好，陈岚自然也不例外。

今天老天爷既然给她一个这么好的机会，她又有什么理由要浪费掉呢？

只是陈岚同样也注意到了宋安然旁边一直护着的宋七七，总不会是他的女朋友吧？

278.第278章 你真的不记得我了8

只是陈岚同样也注意到了宋安然旁边一直护着的宋七七，总不会是他的女朋友吧？

不过那又怕什么呢？只要没结婚就好，不，就算结婚了，那也可以离婚啊。

宋安然带着宋七七进了一家女装店，宋七七被琳琅满目的衣服闪花了眼睛。

宋安然随便找了个地方一坐，“随便你挑，喜欢什么就试什么，合适了咱就买下来。”

宋七七撇撇嘴，想着反正今天自己也没什么事情做，试衣服就试衣服呗，就当消遣了，而且自己这身材也不差。

宋七七正穿梭在衣服里，刚看上一件明黄色的连衣裙，还想伸手去拿的时候，没想到被人先一步拿走了。

宋七七下意识地看向跟自己抢衣服的人，没想到是刚才遇到的陈岚。

此刻的陈岚已经戴上了墨镜，也同样看向宋七七。

“你喜欢？那给你吧、”陈岚微笑着把衣服又递给了宋七七。

宋七七此刻都有些激动了，虽然她失忆了，但是她还是觉得很激动，这应该是她人生第一次遇到明星。天哪，是那种有很多很多粉丝，却活生生出现在自己面前的明星，而且还跟她说了话？

宋七七简直都不敢相信，对着陈岚拼命地摇头，“不不不，你先拿的，你看吧？”

“我只是碰巧有一件一样的，所以拿起来看一看。既然你喜欢，就拿去试一试吧。我觉得你的皮肤很白，穿上这个一定很好看，而且这件裙子很显身材的，穿上保准让你男朋友眼睛都不眨一下的。”陈岚说着还可以向宋七七使了一个眼色，似乎是在说宋安然。

宋七七慌忙摇头，“不是不是，你误会了，他是我小叔，不是我男朋友。”

“小叔哦。”陈岚此刻都笑成了一朵花，哈哈，她就知道宋安然这样的男人，怎么会轻易被别人勾走。这么优质的男人，一定是上天留给她的礼物。

越想陈岚越高兴，直接揽住宋七七的肩膀，推着她往更衣室那边走，“哎呀，小妹妹，走吧走吧，我们去换衣服，我保证你穿上这个很好看。”

宋七七没有说话的机会，被推到更衣室，索性就换上了那件裙子。

等她换好衣服出来之后，没有想到陈岚竟然还在外面等着。

“哎呀，果真是天生的美人胚子，你看看，这简直美得不像话。”陈岚把宋七七一番夸赞，夸得宋七七脸都红了，都不好意思了，“走，让你小叔看看你好不好看。”

陈岚拉着宋七七出现在宋安然面前，宋安然闭着眼睛好像在假寐。

估计是工作太累了，这么一会儿工夫他也能睡着。

宋七七不禁有些心疼，小声地在宋安然耳边叫了一声“小叔”，宋安然倏地一下就睁开了眼睛。

宋七七也吓了一跳，她完全没有想到宋安然竟然睡得这么浅。

“怎么了？”问出声后，宋安然才注意到宋七七，一身明黄色的连衣裙，衬得她的肌肤更加雪白细嫩，裙子到膝盖的长度恰好将她的小腿修饰得更加细长，整个人都不一样了，像小家碧玉的邻家妹妹一样好看。

279.第279章 你真的不记得我了9

宋安然忍不住就看呆了，目光里带着几分炽热，看得宋七七都不好意思了。

“哎呀，宋总，你这小侄女长得真是好看，天生的美人坯子，这衣服穿她身上真是太好看了。”站在宋七七身后的陈岚找准机会开始跟宋安然搭话，她表现得一副和宋七七很是熟络的样子。

“恩。”宋安然不住点头，眼神自始至终都没从宋七七身上移下来。

“宋总，您什么时候有这么一个标致的小侄女的，长得可真好看，这身架不进娱乐圈真是可惜了。”陈岚还在找机会和宋安然说话。

宋安然皱了一下眉头，然后才看向一直叽叽喳喳说个不停的陈岚。

看到宋安然在看自己，陈岚心里不禁有些喜悦，挺了挺身板，“宋总，我是陈岚啊，之前一起吃过饭的，您忘了吗？”

宋安然抬了一下眼皮，然后站了起来，没有理会陈岚的话，拉着宋七七的小手就走了。

“哎，小叔，小叔。”宋七七不知道宋安然这是怎么了，说走就走，这么急，“我们这衣服还没换呢。”

“服务员，刷卡，把她之前的衣服包起来。”宋安然直接把自己手里的金卡递给服务员。

服务员把原来的衣服拿给宋安然，宋安然拉着宋七七的小手就下楼了，留下陈岚一个人站在原地，别提有多尴尬了。

电梯上，宋七七扯扯宋安然的衣角，“小叔小叔，你是怎么了啊？生气了么？”

宋安然低头看了一眼宋七七，“你这傻女人，以后不要什么人都招惹好不好？万一遇上坏人怎么办？多大的人了这点防备意识还没有吗？”

宋七七明白宋安然在说什么了，撇撇嘴，很委屈的表情，“可是刚刚那是陈岚啊，应该不是坏人吧？”

“坏人的脸上会写着坏人两个字吗？你这傻瓜能看得出来什么？”

宋七七咂嘴，“好吧好吧，你说什么都对。”

气氛明显有些不对，两个人开始沉默着，谁也不说话，就像是在赌气一样。

等到宋安然从停车场把车开到宋七七跟前，又下车打开副驾驶的车门，让宋七七坐进去之后，还亲自给她系上安全带。

“你想去哪里？”发动了引擎之后，宋安然突然问道。

宋七七歪着脑袋想了好一会儿，她连这有什么地方都不知道，怎么知道去哪里呢？

见宋七七不说话，宋安然便开口，“你工作的事情我已经给你安排好了，就在B大，要不我今天先带你过去认认门，看看环境好不好？”

宋七七没想到宋安然居然办事这么靠谱，心里恍然间一股新鲜感，“好啊好啊好啊。”

宋安然嘴角扬起了一抹弧度，这小丫头，还真是给一颗糖就能哄好的年纪啊。

宋安然驱车来到B大。B大是帝都挺好的大学了，可以说在全国也是数得上名的，在大学城里，平时上班什么的也不麻烦。

车一开进校园里，宋七七所有的注意力就都被吸引住了，校园大道两边的柳树，还有走在路边三三两两的人群，这些好像都特别有吸引力。

280.第280章 你真的不记得我了10

真的是离开学校太久了，宋七七发现自己心里其实是对学校很有感觉的。

“对了，小叔，问你一个问题啊，我以前上学的时候，有没有早恋过啊？”宋七七兴趣盎然地仰着小脸看着宋安然开口问道。

宋安然身体一僵，表情变得有些不自然了，“我怎么知道你有什么早恋啊？你又没有告诉我。”

宋七七撇撇嘴，脸上划过淡淡失落，“真是太可惜了。我还以为能够听你讲一下我过去的风流韵事呢。我觉得吧，我以前肯定喜欢过一个很优秀的男孩子，就是那种全班女生心里的男神，学习好长得还帅的那种。”

宋七七沉浸在自己的思绪里不能自拔，搞得宋安然脸上一阵红一阵白的，他应该怎么说呢，她过去只喜欢过他，还喜欢地昏天黑地，死心塌地的那种。

“要不我带你去你们学院报个道吧？顺便跟我朋友打个招呼。”

“好啊。”

车子一溜烟地驶进学校深处，宋安然把车停在艺术学院楼下。

站在艺术学院的大厅，宋七七忍不住往宋安然身后躲了躲。

“怎么了？”察觉到宋七七的动作，宋安然有些担心地开口问道。

“没什么，觉得有点冷。我们去哪啊？”

“去五楼。”

电梯停在五楼，宋安然拉着宋七七走了出来，在五楼漫无目的地绕了大半圈之后，两个人停在了院长办公室门口。

“砰砰砰。”宋安然开始敲门。

“喂，你认识人家吗就敲门？”宋七七慌忙就开始去拉宋安然的胳膊，还压低了声音阻止他。

宋安然哭笑不得，只是宋七七的动作还是慢了一步，办公室的门被人从里面打开了。

一个三十多岁模样的男人，有些吃惊地看着正在门口拉拉扯扯吵吵闹闹的宋七七和宋安然。

两个人的动作停了下来，宋七七有些尴尬地笑了笑。

“宋安然啊，你竟然过来了。”男人好像很惊讶的样子。

宋安然嘴唇微勾，怕了拍宋七七的肩膀，“我带我侄女过来报道了。”

“哦？这位就是宋七七宋小姐了？人长得比照片上还好看啊。”男人的视线落在宋七七身上，打量了一下，面露喜色。

“来来来，进来坐。宋安然啊，我们真是好久没有好好聊过天了。”

宋安然拉着宋七七往里面走，坐在了沙发上。

“我先介绍一下啊，这位就是李志崇李院长，他是艺术学院的院长，别看长得年轻，人家现在还顶着副校长的帽子呢。七七啊，你以后可要跟着李院长好好学习。”

宋七七不住点头，真是没有想到，三十多岁就能当上院长了，看来这个人很厉害啊。

“来来来，喝茶，不要拘谨。”李志崇端来两杯茶放在桌子上，招呼宋七七和宋安然两个人。

宋七七微笑着点头，拿过茶杯微微抿了两口，然后放了下来。

“听说你在国外读了几年书，不久前才回来？”李志崇也坐了下来，开始问宋七七一些简单的问题。

281.第281章 一辈子宠着她1

宋七七也有一些懵，下意识地看着宋安然，小嘴一张一合的，“是吗？”

宋安然点头，“是的。”

“你今天不用专程跑一趟的，明天早上拿着相关证件过来办入职就可以了。”李志崇笑着说道。

“没事，她也无聊，过来看看工作环境，熟悉一下。”宋安然看了宋七七一眼，替她说道。

“李院长，以后我这小侄女可是要交给你了，你得帮我好好照顾哦。”宋安然笑着说道。

“哪里哪里，你宋安然的侄女，我哪敢怠慢啊。”

两个人七七八八不知道都说了些什么，宋七七在一边听得云里雾里的。可能是没有午睡的原因吧，之前还活蹦乱跳的宋七七，这会儿却开始打起瞌睡来，没多会儿功夫，就靠在宋安然身上睡着了。

“你看她，还跟个小孩子似的，说睡着就睡着了。”宋安然看着熟睡了的宋七七，语气里带着几分宠溺，温柔地说道。

李志崇笑了笑，“那你快些带她回去吧。本来还想跟你喝喝酒呢，看来也没机会了。”

“哈哈，以后会有机会的。”

所以在某人不知道睡了几个小时之后，醒过来发现天都要黑了，还一副自己这是在哪的迷茫表情，然后看到身边的宋安然，心才安了一下。

“小叔叔，我们这是在哪啊？”她软软糯糯的声音加上刚睡醒的慵懒，显得好听极了。

宋安然原本坐在一旁工作，听到宋七七的声音才抬起头，盯着她迷茫的小眼睛看了好一会儿，才笑着开口，“在我办公室呢。我们下午去B大了，然后你在办公室就睡着了。我公司还有事情要处理，就只好先把你带回来了。”

宋七七似懂非懂地点点头，“那我是怎么过来的啊？我的意思是说，我都睡着了，还能走路不成？”

宋安然低下头去看手里的文件，淡淡开口，“我抱过来的。”

亲耳听到答案的感觉就是不一样，宋七七的脸一下子就红了。她还真是难以想象自己被小叔叔公主抱的情景是怎样的呢，怎么光是想一想就觉得脸都红了呢。

“我饿了。”宋七七摸摸自己瘪下去的肚子，小声地说道。

“恩。我这边也差不多结束了，你想吃什么，我带你去吃。”宋安然收拾好桌上的东西，脸上带着笑意看着宋七七说道。

“我也不知道。我现在就想，就想。。”

“就想什么？”

“就想吃辣的。”宋七七也不知道自己这是怎么了，刚一睡醒，就觉得嘴里没有味道，从来没有一刻这么想吃辣的。

宋安然若有所思地点点头，然后说道，“恩，我知道有一家菜做得特别辣，走吧，我带你去。”

“好。”

宋七七勾着宋安然的胳膊，两个人并肩下楼去了。

其实如果不能在一起，这样也挺好的，就这样一辈子宠着她，尽自己所能地宠着她。她幸福开心，他就也开心了。

282.第282章 一辈子宠着她2

宋安然带她去吃饭的地方，菜做的真的很辣，但是确实也是真的好吃。

宋七七吃得口水一直往下流，大汗淋漓。

吃完饭，两个人又点了一些甜点，坐了一会儿。

宋安然像是突然想起来什么似的，从衣服口袋里掏出手机来，递给宋七七。

宋七七疑惑地接过来，发现是下午的时候刚买的新手机。

“怎么了？怎么会在你那里啊？”

宋安然喝了一口汤，语气淡淡地开口，“你睡觉那会儿，我怕它掉了，就帮你收起来了。”

“噢。”

“你不打开看一看吗？”宋安然好整以暇地看着她。

“有什么好看的？什么都没有。”

“我把你原来的手机卡放里面了，把你的微信什么的都找回来了，你看一下吧。”宋安然笑笑说道。

“啊？真的啊。”宋七七简直不知道用什么词来形容自己此刻的心情了，真是太惊喜了，原来她的小叔还有细心这个优点呢，简直就是中国好叔叔。

宋七七打开手机，兴冲冲地看到里面好多好多的联系人。

只是紧接着，一股强烈的失落感瞬间就代替了她心里原来的开心。

那么多的名字，她竟然连一个眼熟的都没有，这给她的感觉就好像她在过着别人的人生一样，充满挫折感，不知如何是好。

“怎么了？”看出宋七七眉间的不对劲，宋安然有些担忧地开口问道。

“没什么没什么，就是有种喜极而泣的感觉吧。哈哈。”宋七七说完就对宋安然傻笑了一番。

宋安然随意划拉着自己的手机，里面的人都不认识，也不知道应该找谁聊聊天。

然后，宋七七突然灵机一动，按了群发，接着就选了所有人，群发了一个笑脸。

也不知道会不会有人回复呢，宋七七发完之后心里有些紧张。

然后不到一秒钟，手机就开始振动，一下，两下，三下，四下，然后就是停不下来的振动。

宋七七都要被这情况吓到了，不到一分钟的时间里，已经有好几十个人回复了她的消息。

像一个做错事的孩子一样，宋七七吐了吐舌头，不知道如何是好了。

“你群发消息了？”宋安然开口问道。

“你怎么知道的？”宋七七瞪大了眼睛，有些好奇地看着宋安然。

“你是不是傻啊，群发的当然也发给我了。你看。”宋安然一边说着一边举起手里的手机递给宋七七看。

宋七七又吐了下舌头，“那现在怎么办啊，那么多人回复我，我也回不过来啊。”

“回不过来就不要回了，反正你也不认识他们。”

“你你你。。”

虽然不是很认同宋安然的这个提议，但是宋七七确实也想不到更好的办法了。

只是盯着手机上未读消息的提示越来越多，宋七七还是划拉开了，看看大家都回了她一些什么。

大部分都是一个问号，还有各种各样的表情，然后宋七七还看到了蒋家洋的回复，好几条呢。宋七七心里一颤，还是没有点进去。

283.第283章 一辈子宠着她3

“七七，你好了么。。”

“七七，是你发的吗？”

“七七，我昨天去医院看你，医生说你出院了，现在看起来确实是好了。”

“七七，有空就见个面吧，我请你吃个饭好不好？”

相较之而言，另一个叫顾聪洋的人给宋七七的回复似乎更让人注目。

顾聪洋。宋七七在心里默默念了一遍这个名字，挺好听的，应该是一个长相很清秀的男孩子吧、

至于他的回复，看起来貌似两个人关系还不错啊。

宋七七唇角微扬，手指灵巧地在手机屏幕上滑动，“好啊。”

“你笑什么呢？”宋安然适时地开口。

宋七七撇撇嘴，视线依然没从手机上移开，“小叔啊，你认识顾聪洋吗？”

宋安然嘴角抽了一下，手有意无意地在桌子上敲了敲，“认识。还挺熟的。”

“啊哦，那和我的关系也挺好的了？”宋七七抬眸，疑惑地看着宋安然，在等待他的回复。

“确实是挺好的。他。。”宋安然犹豫了一下，然后继续说道，“他好像挺喜欢你的。”

宋七七没听出来宋安然话里的意思，只顾着接话了，“那当然了，我长得那么好看，还会有人不喜欢我吗？哈哈哈。”

宋安然也笑了出来，这个女人还真是自恋了许多。

“小叔，等一下我们在外面走一会儿吧，今天吃太多了，肚子实在是太撑了。我怕自己会长胖。”宋七七嘟着嘴跟宋安然撒娇，还摸着自己的肚子，好像真的变大了一圈。

“好啊，你说什么都好。”宋安然想都没想就答应了。

宋安然结完账，便揽着宋七七的肩膀走出来了。

“外面风大，你冷不冷，要不然我把外套给你穿吧？”宋安然一边说着，一边已经准备去脱衣服了。

“不用。”宋七七伸手制止了宋安然的动作，声音听起来却有几分不太对劲。

“怎么了？”宋安然皱眉，察觉到宋七七的不对劲，看向她，发现她整个人似乎都僵住了，眼睛定定地望向某一个方向。

宋安然顺着她的视线疑惑地看过去，距离他们不远处站着一男一女。

那个男的整个人都搭在女的的身上，歪歪倒倒的，好像喝醉了。而那个女的踩着十公分的高跟鞋，可能因为那个男的太重了，被压得身体都弯了一大截。

对，男的不是别人，正是蒋家洋。

“你，没事吧？”宋安然小心地拍了拍宋七七的肩膀。

“没事。”她淡淡开口。

很明显蒋家洋也看到了宋七七，他站在原地，尽管已经醉得站不直了。

空气似乎在这一刻凝固了。

“蒋少爷，你怎么了，走啊。”蒋家洋突然不走了，那个女人也不知道发生了什么，拖着蒋家洋的身体嗲嗲地开口问道。

蒋家洋没理会她，只静静看着宋七七，沉默了大概半分钟的样子，开始慢慢向宋七七所在的方向走去。

“我们走吧。”眼看着蒋家洋越来越近，宋七七突然抓着宋安然的胳膊小声地说道。

284.第284章 一辈子宠着她5

宋安然迟疑了一下，蒋家洋已经走近了。

“你怎么在这里？”他盯着宋七七，神情有些冷。

宋七七扫了一眼他旁边的女人，很淡定地开口，“就是在这边吃饭啊。”

“噢。”蒋家洋点头，心里有些讪讪的，不知道该说什么。

“这是谁啊，蒋少爷。”那个女的看了宋七七一眼，来自女人的第六感让她有了很自然的敌意。

“你闭嘴。”她没想到蒋家洋竟然凶了她。

“我们就不打扰你们了，再见。”宋七七实在是不想再看到蒋家洋了，说完拉着宋安然就离开了。

在宋七七的眼里，蒋家洋还算是她的男朋友。她昨天只是想让他们之间的关系变得简单点，给她一点时间，他们可以从头开始。

可是，她没想到，原来自己过去喜欢的人竟然是这种人。

她接受不了。她也不能理解过去的自己的眼光。

“七七，你别走好不好？”蒋家洋的声音被无力地淹没在了车流的声音里。

宋七七和宋安然两个人在马路上肆意地走着，宋安然看出了宋七七的不开心，他不知道该怎么安慰她。

明明就没有必要伤心的事情，可是他又不能明说。

他要怎么跟她说一切都是蒋家洋在骗她，过去的她从来都没有喜欢过蒋家洋，蒋家洋也从来都不是她的男朋友。

或者，难道他不也是一直在骗她吗？

只是不想让两个人再走一遍当初的错路，要用谎言去欺骗她。宋安然不知道这以后还要说多少个谎。

“七七，你要是不舒服的话，那咱就回去吧。你洗个澡早点睡觉，明天还要去上班呢。”宋安然摸了摸宋七七的下巴，柔声说道。

宋七七撇撇嘴，也是呢。她才没必要为了一个男人耽误了自己的生活呢，没什么意思。

“那好吧。”

两个人回到家里，都已经晚上九点钟了，难得的宋民还没睡觉。

“七七啊，我真是托了你的福了，你都不知道，你不在的时候，这小子从来都没回来住过。”宋民似乎是吃醋了，像个孩子一样跟宋七七抱怨。

“没回来住过？那他住在哪里啊？”宋七七疑惑地问道。

宋安然笑笑，没说话。

“噢，我忘记你不记得了。他在外面有自己的房子，以前你啊，也喜欢住在他那里，都不喜欢跟老头子一起住。”

宋安然看了一眼宋七七，开口说道，“以后还是住在这边吧。B大离这边比较近，七七她要去那里上班。”

“哎，年轻人的世界我不懂。”

“爷爷，我有件事情要跟你说呢。”宋七七小心翼翼地凑过去。

宋安然似乎是知道什么事了，没说话，兀自上楼了。

“什么事啊？我怎么有种不好的预感呢？”宋民皱着眉头，看着乖乖巧巧坐在自己旁边的宋七七。

“就是那个结婚的事情，我想了一下还是不要那么快了吧。我现在都不记得蒋家洋，怎么能这么鲁莽就和他结婚是不是？爷爷，你也希望我能幸福的对吧？”

285.第285章 一辈子宠着她6

宋民愣了一下，好像在努力思考宋七七到底是什么意思。

世界突然变得沉默了，宋七七低下头，有点不好意思。她害怕宋民再问她一些她招架不住的问题，她不知道怎么回答，更不知道怎么描述她心里对蒋家洋的想法。

她不知道宋民会不会相信她，会不会相信蒋家洋的为人。

愣了好久宋民才回过头来看着宋七七，开口说道，“我就知道你找我没有什么好事。我就知道你们两个没有一个是让我省心的。好吧好吧，你们都长大了，都有自己的想法了，随便你们怎么样吧。”

宋七七听出了宋民语气里的不高兴，但是她也不想过多的解释什么，她知道宋民是不会逼迫她做她不想做的事情的，所以她冲宋民吐了吐舌头，微笑着开口说道，“爷爷，没有什么事情您就先休息吧，这么晚了还是早点睡吧。我今天累死了，就先去睡觉了。”

宋七七说完就径自上了楼，一蹦一跳的，看起来心情还不错。

剩下宋民一个人坐在沙发上，手里把玩着遥控器，心里满满的都是失落。

但是他知道他孙女的为人，他懂得宋七七的性格。宋七七就是那种做决定都会很慎重的人，做好决定就不会轻易改变，所以他知道不管自己说什么可能都会无济于事，所以他选择尊重宋七七的决定。

宋七七上了楼之后，站在自己的卧室门口，都要把卧室的门打开了，然后听到隔壁宋安然的房间似乎没有声音，就踮着脚小心翼翼地走到他的卧室门口，轻轻地敲了敲门。

宋安然开门的速度很快，都惊讶到了宋七七。

“怎么了？”宋安然开门之后，看着站在外面的宋七七，皱着眉头开口问道。

宋七七歪着脑袋思考了一会儿，不知道该怎么回答宋安然的问题。她就只是不想这么早睡而已，就只是想要和他说说话而已，可能是下午睡得太久了。

看到宋七七这副模样，宋安然就已经猜了个大概，拉着宋七七就进了他的卧室。

“你刚刚根爷爷说了什么？”等宋七七坐下来，宋安然就直截了当地开口问道。

宋七七撇撇嘴，揪了揪自己的头发，“还能说什么？就跟他说，我和蒋家洋不能结婚了。”

“那他都没有问为什么吗？”宋安然好奇地问道。

“没有。”宋七七摇摇头。

“噢。”宋安然若有所思地点头，“既然这样，那你不回去睡觉，跑来我的卧室干什么？”

“哼。”宋七七冷哼一声，直接睡在了他的床上，一股我就不走了，你还能拿我怎么样的蛮横劲。

宋安然无奈地摇摇头，欲哭无泪。

他怎么感觉现在的宋七七还是跟以前的宋七七一样那么喜欢折腾他呢？

“快点回去睡觉吧，你明天早上还要上班呢。”宋安然适时地提醒她。

宋七七犹豫了一下，好吧，最后她还是妥协了。

上班是大事，第一天上班更是大事，她可不想给同事留下一个不好的印象。

286.第286章 一辈子宠着她6

第286章一辈子宠着她6

第二天一大早，宋七七睡得迷迷糊糊，就感觉有人在拉扯自己的被子。宋七七不是一个有起床气的人，但是睡的正香被吵醒了还是会很生气的。

“干什么呀？”宋七七一边吼着一边用力地拉扯自己的被子。

不过对方的力气实在太大，没多一会儿，宋七七就败下阵来，身上已经没有被子了。

“好烦呀。是谁？一大早的就不让我好好睡觉、”宋七七说着就睁开了眼睛，一张帅气的脸庞出现在了眼前。

是宋安然。

他正抱着被子好整以暇地看着宋七七。

“怎么了？”宋七七有些莫名其妙，开口问道。

“还说呢？你不用上班了吗？起那么晚，像头猪一样现在还在睡觉。我要是不叫醒你的话，你是不是打算睡到明天早上？”

宋安然一番话说得宋七七脸都红了，“几点钟了啊？”

“八点了。”宋安然好气地开口。

“啊。真有这么晚了吗？”宋七七被吓了一跳。

“唔。”宋安然打开手机，拿给宋七七看，上上赫赫然，八点零五分了。

“哎呀我的妈呀，你怎么不早叫我，都这个点了，上班肯定要迟到了。”

宋安然嘴角露出一抹得意的笑容。此刻的宋七七就像个疯子一样，飞快地从床上爬起来，往卫生间飞快地跑去。

等到宋七七以最快的速度洗漱完换完衣服之后，已经八点半了，宋安然正在楼下慢悠悠地吃着早饭呢。

“哎呀，小叔叔，我就要迟到了，你赶快送我去学校好不好？”宋七七的语气里透着万分的焦急。

宋安然嘴角挂着一抹笑意，又喝了口牛奶，才点点头，站了起来。

上了车，宋七七依然很着急，神色间都透露着些许不正常。

“你不要太紧张了，虽然说是第一天上班，但是还是冷静点比较好。”宋安然好笑地安慰道。

对对，不能紧张。宋七七在心里对自己说。

“小叔你这么晚去上班不会迟到吗？你的员工不会说你什么吗？”

宋安然嘴角一抿，“迟到又能怎么样？有什么事情比送你去上班更重要？”

宋安然这一番话说得宋七七心里暖暖的，她低下头来，感觉自己心里的紧张缓解了好多。

“我跟你说啊，你跟同事要搞好关系。”宋安然像教育小孩一样教育宋七七。

宋七七撇撇嘴，谁还不知道呀！

等车到了B大艺术学院楼下，正好8:50了，还给宋七七留下了十分钟的时间到办公室。

“那我下车了，小叔你上班路上慢点。”宋七七下了车，对宋安然挥手告别。

“你晚上几点下班跟我发信息，我找司机来接你。”宋安然说完就开着车一溜烟的走了，留下宋七七一个人站在艺术学院楼下，好像心情更紧张了。

没事没事，别怕别怕，宋七七拍着自己的胸口，安慰道。

深呼吸一口气，宋七七转身踩着高跟鞋便上了楼。

用半个小时办理好了入职，找到自己的办公室，是那种和几个老师一起共用的办公室。

287.第287章 一辈子宠着她7

宋七七看了看给自己安排的课表，一周只有几节课，平均下来一天都还不到一节课，这给宋七七的感觉实在是太爽了，原来当老师平时都是这么闲的呀。

就像今天只有下午五六节有课。宋七七想了想，不知道自己现在应该干什么。

是不是应该准备一下上课的资料啊，可是她怎么知道上课要讲什么呢！

宋七七正两只手托着下巴，坐在办公桌上发呆的时候，跟她一个办公室的一个女老师走了过来，“你是新来的老师吗？今天有课吗？”

宋七七有点懵懵地点了点头。

“你上的是什么课呀？给我看一下你的课表。”

宋七七把课表递过去，女老师看了一下后说，“我这里有之前老师的课件，你可以来找我拿一下，然后准备一下。”

“好呀好呀。”宋七七头点的像捣蒜一样。

“我叫江晓原，你以后可以叫我晓原。”

“你好你好，我叫宋七七。”

宋七七花了一个上午的时间，在认真准备上课的资料，下午上课之前半个小时，她感觉自己整个人都不好了。

从来没有过的紧张心情，把她整个人都包围起来。

深呼吸深呼吸，她在心里不停地告诉自己，一定要平静下来。

但是似乎没有什么用，在上课之前几分钟，她感觉自己的整颗心都要跳出来了。

不过再怎么紧张，该面对的都还是要面对的。

一走进教室，宋七七就感觉自己整个人都傻眼了。

她发现自己的认知上犯了错误，她一直觉得在学校上课，当老师教的可能是一帮小屁孩。但是她忘记了，她现在是大学老师。

所以当他看到，满教室坐得都是像她一样差不多大的同学时，身上一阵冷汗一阵冷汗地往外冒。

不过谁还没有个第一次呀，再困难也要硬着头皮往上冲。

下面坐着的学生倒不是这样的，他们听说换了摄影理论老师，还以为是像之前那样的一个老头子，可是没想到竟然是一个二十五六岁的大美女。

讲台下面坐着的男生眼睛都看直了。

宋七七站上去刚做了一个自我介绍，下面就开始有男孩子起哄。

本来就紧张的宋七七，这会儿都不知道该怎么办了。

“老师你多大呀？”

“老师，你结婚了吗？”

“老师，你有男朋友吗？”

“老师，你想找一个什么样的男朋友啊？”

一个接一个的问题，把宋七七搞得脑袋都大了。她没有想到现在的学生胆子都这么大，上课的时候也敢跟老师这么闹。

“都安静一下。”宋七七试图让自己的声音听起来严肃一点，“男朋友呢？我暂时还没有。不过从今天开始，我就是你们的老师了。我希望在我讲课的时候你们都能保持安静。”

这番话果然很有用，下面全都安静下来了。

宋七七开始讲课，尽力让自己的思绪集中一点。课堂气氛比他想象的要好，下面的同学眼睛都不眨一下的盯着她看。

大概半个小时之后，宋七七觉得自己就已经不紧张了。

288.第288章 一辈子宠着她8

中间休息五分钟的时候，宋七七喝着水，回想了一下自己上节课讲的内容，和一开四计划得没什么太大的差别，进度把握得也很好。

“老师，这个地方我不太明白，你能不能再给我讲一下。”一个男孩子拿着书走上讲台，和宋七七说道。

面前的男孩子，长得还不错，应该是在学校里属于挺帅气的那种，只是宋七七也说不明白为什么，她觉得男孩子身上有一种痞痞的气息。

也没多想，宋七七就看了看书，然后又给男生讲解了一遍。

宋七七讲得很认真，她没有注意到男孩的手慢慢放在了她的头上，顺着柔顺的头发抓住了她的马尾。

然后在她还没有反应过来的情况下，原本扎得很整齐的马尾此刻一下子就散了下来。

宋七七惊讶，不知道发生了什么，一抬起头，男孩手里正拿着她的头绳得意洋洋地看着她。

“怎么样，我就说我可以做得到吧？”男孩这句话好像是跟下面的同学说的。

宋七七一下子有些恼火，但是她又不知道自己应该怎么做，第一次面对这种情况，她的脸一下子就红了。

这会儿才明白原来男孩并不是诚心来请教问题的，只是和同学打了个赌，上来捉弄她。

宋七七觉得自己鼻子好酸，好委屈，从来没有感受过的尴尬。

“你还给她。杨小贝，你幼稚不幼稚。”下面突然又站起来一个男孩子，用手指着台上的男孩子，一字一句地开口。

宋七七更迷糊了，她愣愣地看着下面那个穿着牛仔外套气场冰冷的男孩子。

被叫做杨小贝的男孩皱皱眉，好像并不怕他，“关你什么事。你能拿我怎么样？有能耐过来打我啊。”

两个人你一言我一语的，让宋七七觉得再这么发展下去，两个人肯定就要掐起来了。

她是老师，绝对不能容许这样的情况发生。

“杨小贝，你给我回去，有什么话等到下课再说，好好上课。”她的声音虽然软软的，听起来也不算大声，但是在这一刻，好像无比具有威慑力。

杨小贝沉默了五秒钟后，没说什么，拿着自己的书走了下去，还把她的头绳一起拿走了。

宋七七理了理自己的头发，散下来就散下来吧。

上课的时候，宋七七偷偷注意了一下台下那个之前帮她说话的男孩子，他好像是整个教室里面听课最认真的同学了，宋七七心里真的很安慰，看起来应该是个好学生。

只是还不到十分钟，她就发现自己大错特错了。

因为那个男生睡得比谁都香，宋七七差点一口老血就这样喷出来。

下课之后，同学们很快就都走了，那个男孩还在睡觉，还有杨小贝也坐在位置上不知道在捣鼓什么。

宋七七一边收拾东西一边犹豫着是不是要叫醒那个男孩呢，在这里睡觉很容易着凉的。

犹豫了好一会儿，宋七七还是走到了男孩的跟前，用手轻轻拍了拍他的肩膀，“同学，醒醒，下课了。”

289.第289章 一辈子宠着她9

男生慢慢地抬起头，缓缓地睁开眼睛，因为刚睡醒，面色间还满是慵懒。

“怎么啦？”很明显男生还不知道发生了什么。

宋七七一阵好笑，“下课了呢。你还在睡觉，我就叫醒你了啊。”

“噢。”男孩扫了一下四周，反应过来，然后对着宋七七翻了一个大白眼，“多管闲事。”

宋七七瞬间凌乱在风中，还没来得及反驳什么，男生已经双手插着裤兜，酷酷地走出了教室。

她多管闲事？本来看之前这个男生帮她说话，还以为他会是一个尊师重道的好学生呢，没想到竟然也是这样的，恩，放荡不羁。

“老师，怎么样，被人吼的滋味不好受吧？”

宋七七忘记了教室里还剩下一个人，就是那个杨小贝！！

“你管得着吗？”宋七七现在心里也是一阵火。

“啊，脾气还挺大的，不过，老师，你还是现在这样好多了，之前上课那会儿装淑女装得累死了吧？”杨小贝调笑着开口。

宋七七觉得自己要是说出去可能都不会有人相信，她一个老师，竟然被学生这样闹。

宋七七不想跟杨小贝废话，踩着高跟鞋就准备离开了。

“等一下啊。”杨小贝迅速拉住了宋七七的胳膊，宋七七一个踉跄，差点就摔倒。

“你干什么啊？”宋七七不顾形象地喊出来。

“宋老师，你的东西不要了吗？”男孩摊开手，宋七七的头绳出现在视线里。

宋七七咬咬牙，真是太气人了，“不要了。”

“哎，怎么能不要呢。你万一出去说我欺负你怎么办，还给你好了。”

在宋七七没来得及反应过来的情况下，杨小贝把头绳塞进宋七七的手里，就跳跃着跑出去了。

宋七七看着消失在视线里的身影，心里真是好气，现在这些熊孩子啊，真不知道到底想干什么。

因为之后就没课了，宋七七回到办公室，简单收拾了一下，就给宋安然发了个短信。

没想到宋安然很快就回了短信。

“你下楼来，司机已经在楼下等你了。”

宋七七一惊，也没多想，背着包就下去了。

楼下果然停着一辆车，看起来还有些眼熟，应该是宋安然的车。

宋七七没多想，拉开后面的车门，准备坐进去的时候，没想到从前面驾驶座伸出来一个头，“七七，坐前面。”

宋七七都要惊呆了，竟然是宋安然。

“小叔，你，你怎么在这里？”

宋安然莞尔一笑，“不是来接你的吗？”

宋安然说得如此自然，宋七七都不知道怎么问下去了，她想问的是不是说他派司机来接她的吗？怎么亲自来了呢？

“去哪里啊？”坐上车之后，宋安然问道。

宋七七歪着脑袋想了一下，然后摇头，“不知道啊。”

宋安然嘴唇微抿，“你是不是傻，我带你去个地方。”

宋七七撇撇嘴，没说什么。她现在还在想着那两个男孩子的事情，真是的，都要把她气死了。看来她以后得想办法树立威信了，最起码不能再让学生这样欺负了。

290.第290章 一辈子宠着她10

“今天上班是有什么不开心的事情发生吗？”宋安然看着宋七七，好奇地开口问道。

他看的出来宋七七的脸色似乎有那么一点点的不正常，所以才这么问的。

宋七七嘟嘟嘴，像是在自言自语，“哪里有什么不开心的事情啊，只会很窝心。”

“什么？”宋安然皱眉。

“没什么没什么。”

车子在市中心一个购物中心停车场停下来。

宋七七跟着宋安然，到处打量都是哪里。

“我们到这里来干什么？”宋七七的声音里带着一点点的疑惑和不解。

“还能干什么。这么晚了，当然是来吃饭了。”

宋安然带着宋七七径直往五楼走，一副很熟悉的样子。

走到五楼一个餐厅，服务员很快就围上来，“先生小姐，您好，请问几位，有预约吗？”

宋安然的视线在里面转了转，似乎在找什么，“有预约，姓顾。”

“噢，好的，两位请跟我来。”

宋七七皱着眉头，不知道宋安然搞什么鬼。

两个人跟着服务员来到一个包间，服务员打开门，宋七七向里面望去，里面一个男人同样向她看过来。

在看到宋七七的那一瞬间，男人明显有些愣怔。

“七七。”男人站起身来。

宋七七有些害怕，向宋安然身后躲了躲。

“你。。”顾聪洋似乎不敢相信宋七七对他的这个态度，满面的疑惑。

“来，坐下。”宋安然给宋七七拉开椅子，让她坐下之后，自己坐在了宋七七旁边。

“点菜吧。”宋安然淡淡开口。

顾聪洋忍着满腹的疑惑，也慢慢坐了下来，视线却一直没从宋七七身上移开。

宋七七时不时地抬头偷偷看顾聪洋一眼，然后又好像很害怕被发现一样，很快地移开视线。

宋安然在点菜的时候，宋七七偷偷地凑在他耳侧，小声地开口，“小叔，你怎么没告诉我要和你朋友一起吃饭啊？”

宋安然“噗嗤”一声就笑了出来，他真的没忍住。

要不是因为他知道宋七七是真的失忆了，恐怕这会儿他都要以为她是故意的了。

“你笑什么？”宋七七和顾聪洋两人异口同声。

宋安然摆摆手，转头对站在一边的服务员说道，“就先点这些吧。”

“好。”服务员拿着菜单离开了。

宋安然看看宋七七，又看看顾聪洋，嘴角刻意抿住，但还是在偷笑。

“你们俩今天怎么都怪怪的，吃错药了吧？”顾聪洋尤其无奈。

“我可没吃错药，是宋七七吃错药了。”宋安然一边说一边笑。

“我没吃药。”宋七七忍不住开口反驳，鼓着小脸，尤其认真的模样差一点又把宋安然逗笑了。

“她啊，失忆了。”宋安然这句话是对顾聪洋说的，语气轻描淡写，就好像在说一件小事一样。

“你跟我开玩笑呢吧？”顾聪洋看了看宋七七，不敢相信。

“不信你问她。”宋安然摆摆手，示意自己很无奈。

顾聪洋看向宋七七，宋七七很认真地看着他，慢慢开口，“难道我认识你？”

291.第291章 你就是我的小幸运1

如果刚才顾聪洋还以为宋安然是在跟他开玩笑，那现在他一点儿都不怀疑宋安然说的话了。

这姑娘，明显就跟傻了似的。说她失忆就是轻的。

顾聪洋盯着宋七七看了又看，看了又看，看得宋七七低下头去，脸都红了。

“你看什么呢？”宋安然适时地开口阻止道。

“我还真没见过人失忆呢。还以为就是电视剧里骗小孩子玩的，觉得新奇。”顾聪洋笑着说道。

“禽兽不如。”宋七七闷闷地从嘴里吐出四个字来。

菜都上来了，三个人准备吃饭了。

“哎呀，你们都在这儿呢。都齐了，怎么不叫我呢？”熟悉的一抹声音出现，宋七七疑惑地抬头，对上一双妩媚的眸子。

“你怎么来了？”顾聪洋的脸色一下子就黑了。

“我怎么就不能来了？”林浅浅一边反驳，就直接坐在了顾聪洋旁边，“服务员，加副碗筷。”

“你还真不拿自己当外人啊。”顾聪洋就看不惯她这副到哪都跟到自己家似的。

“有你这么说你女朋友的吗？让七七和小叔看着像什么话？”林浅浅往顾聪洋身上蹭了蹭，说完还冲着宋七七笑了笑。

宋七七默默地把自己的碗往边上挪了挪，小声地问宋安然，“这是他女朋友啊？”

宋安然没说话。不过宋七七的声音也不算太小，顾聪洋和林浅浅两个人都听得清清楚楚的。

顾聪洋慌忙摆手，还往一边坐了坐，尽量离林浅浅远了点，“不是不是，我和她没有关系，我不认识她。”

林浅浅脸上满是笑意，又往顾聪洋身上靠了过去，“对对对，我就是他女朋友。”

“咱吃饭，别理他俩。”宋安然夹了一块肉放到了宋七七的碗里，温柔地开口。

宋七七看着宋安然，开心地笑了出来。

整个吃饭的过程中，顾聪洋就一直不跟林浅浅说话，总是和宋七七搭话。

林浅浅还就故意往他身上蹭，各种掐，各种摸。

宋七七这顿饭吃得好不欢乐。

吃完饭，林浅浅提议要去唱歌，宋安然想都没想就拒绝了。

宋安然带着宋七七要回去，顾聪洋就像个小孩子一样黏在他俩身后。

“顾聪洋，我数到三你要是不过来，就别怪老娘不客气。”林浅浅愤愤地在顾聪洋身后大吼，吸引了无数人的目光。

顾聪洋捂住耳朵，摇晃着大脑，故意大声唱道，“我听不见，我听不见，我听不见。”

林浅浅气得都要爆炸了，走过去扯住顾聪洋的衣服，大有一种要把顾聪洋的衣服拉出一米远的气势。

“你到底想要干什么？”顾聪洋被拉扯得非常不舒服，冲着林浅浅吼道。

林浅浅撇撇嘴，“我就让你陪陪我，不行吗？”

“我为什么要陪着你？我又不是你的谁？”

“可是你之前不是答应做我男朋友了吗？”

顾聪洋觉得自己脑袋都要炸了，怎么就和这个女人说不清楚呢，“那是你做梦了吧，姑奶奶，你怎么就分不清梦境和现实呢？”

292.第292章 你就是我的小幸运2

顾聪洋这一声吼，别说林浅浅了，就连宋七七和宋安然都被吓了一跳。

林浅浅可能也是真的伤心了，低下了头，不让别人看到她眼角挂着的泪水。

她是一个倔强的姑娘，从小生活在一个条件还算不错的家庭里，有爸爸妈妈宠着又不多加管教，这样的林浅浅肆意又耍酷，想要就去拿，喜欢就争取，还从来没有在任何人任何事情那里碰过壁。

可偏偏就是这样的林浅浅，拥有过无数男朋友都游刃有余的林浅浅，有一天栽在了顾聪洋的手里。

偏偏全世界都稀罕的林浅浅，就他顾聪洋不稀罕。

可是她还是喜欢，还是想要厚着脸皮不知死活地往上黏。

“七七，安然，我们走。”看着林浅浅不说话了，顾聪洋心里有那么一点点的不是滋味，但还是假装无所谓，两只手搭在宋七七和宋安然的肩膀上说道。

“她没事吗？”宋七七小声地问道。

“没事没事。”顾聪洋的语气里带着几分不耐烦。

这一次林浅浅没有像之前那样，像一只甩不掉的狗皮膏药一样不知廉耻地黏上来，顾聪洋心里有一点小小的失落。

他觉得自己一定是疯了，怎么会觉得失落了呢？明明应该开心才对啊。

那天晚上，顾聪洋回到家里，早早地就洗完澡准备睡觉了。可是他躺在床上，翻来覆去的，却无论如何也睡不着。

脑海里挥之不去的是最后一眼林浅浅低下头来不让任何人看到她受伤的模样。

顾聪洋觉得自己一定是头脑发懵了，怎么会一直想起那个小太妹呢？

放在床头的手机亮了一下。

顾聪洋本来是不想看的，但是他又耐不住心里的好奇，便翻身起来点开了手机。

是林浅浅发来的短信。

“你真的很喜欢她吗？”

不用问，顾聪洋也知道这个“她”指的是宋七七。

顾聪洋在心里默念了两遍这个问题，他真的很喜欢她吗？他真的很喜欢她吗？当然了，答案是毋庸置疑的。

宋七七，是他这辈子以来喜欢上的第一个女人，那种感觉那么强烈，就算她不喜欢他，他还是会一直喜欢她。

之前的顾聪洋以为自己喜欢的是宋七七那种性格，那种调皮里带着一点高傲，满满的不可一世的感觉。可是现在宋七七失忆了，变得安静起来了，他发现自己还是喜欢。

所以从头到尾，他喜欢的就只有宋七七这个人。

想了很久，顾聪洋回复了一个“对”字过去。等了好久，那边都没有信息了，顾聪洋觉得心里空荡荡的，就好像丢了一个一直跟着自己的东西一样，没有什么价值，但是自己已经习惯了它的存在。

另一边，林浅浅站在阳台上，看着下面的万家灯火，删掉了所有顾聪洋发来的短信。

她是谁？她是林浅浅。只要她想要，从来就没有得不到的东西。如果现在还不属于她，那一定是时机还未到，总有一天她会得到所有她想要的东西的。

293.第293章 你就是我的小幸运3

因为宋七七上午只有三四节有课，所以早上就没像前一天似的起了那么大早。

宋安然来叫她起床的时候，她迷迷糊糊地说自己早上没课，不用起那么早，宋安然好像说了句什么话。

但是她当时实在是太想睡觉了，所以很抱歉，等到清醒过来的时候，一点儿都不记得宋安然说了什么了，她只记得宋安然跟她说话这个动作。

洗漱完，下了楼，没想到楼下竟然还有早饭。

刘妈看到宋七七下楼了，立马开口，“小姐，您起来了。我这就去给您把牛奶面包加热一下。少爷吩咐，老王在外面等着，您随时都可以出门。”

老王应该是宋安然特地留给她的司机吧。

宋七七嘴角一弯，点点头，示意自己知道了。

没想到自己竟然这么幸福，有一个这么疼自己的小叔，还要男朋友干什么啊？男朋友是能吃的，还是能喝的？

心满意足地吃完早饭，又回房去换了身衣服，宋七七才慢悠悠地准备去学校。

车子在艺术学院的门口停了下来，宋七七下车，还特意叮嘱老王不用在这里等她。

走进艺术学院的大门，碰巧能够看到电梯门还没关，宋七七小跑了几步，冲着里面的人喊了一句，“哎，麻烦一下，还有人，再等一下。”

宋七七慌慌张张地跑进去，里面有几个人，学生模样的，还有一个似乎是老师。

只是他们看到宋七七的第一反应，表情似乎都很奇怪。

具体哪里奇怪，宋七七又说不上来，反正就是很，恩，怎么说呢，很怪异。

好不容易到了办公室，宋七七一走进去，就感觉几个同事都意外地盯着她看了好几秒种。

宋七七真的很奇怪，立马从自己的抽屉里面拿出镜子来，想要看看自己脸上是不是长出花来了，或者说是有饭粒？

但是很神奇，宋七七脸上什么都没有。

因为宋七七对面坐的就是江晓原，就是昨天借她课间的女老师，看起来人还不错。所以宋七七就大着胆子地跟江晓原说话，“晓原啊。”

“怎么了？”虽然江晓原回答了宋七七，但是宋七七这一次确定一定以及肯定自己的直觉没有错误，因为江晓原的神色一点儿都不对。

“就是你们今天都怎么了？从我刚才进这个楼开始，好多人就盯着我看，我今天也没怎么化妆啊？”宋七七说出了自己心里的疑惑。

“这个啊。。”江晓原似乎是在犹豫，要不要告诉宋七七。

她的这个犹豫的神色，更加坚定了宋七七心里的想法。

一定是发生了什么事情，全世界都知道了就瞒着她自己的那种。这样一想，宋七七心里就越痒了。

“一定是有什么事情发生了对不对？”宋七七再次开口问道。

江晓原皱了皱眉头，在思考了几秒钟之后，站起来，对宋七七说道，“宋老师，不好意思，我还有事情要忙，必须得走了。你有什么事情还是问别的老师吧。”

江晓原说完就以最快的速度离开了办公室。

294.第294章 你就是我的小幸运4

宋七七真的很无语了，可是无奈她马上也要上课了，只能选择放弃。

走进教室，下面的同学看到宋七七，眼神都变了。

宋七七从进楼开始，已经经历得太多了，可以很淡定很从容地面对了，她假装看不见，假装听不见，自己讲自己的。

下面一直叽叽喳喳，交头接耳，相较于前一天同学们各玩各的，各看各的，今天他们似乎格外的兴奋。

下课那会儿，宋七七兴致缺缺的，收拾东西准备离开，却不想别的同学都已经走了，杨小贝和那个男生又留了下来，好像故意在等她一样。

“宋老师。”杨小贝走上讲台，抓住宋七七的胳膊，眼睛里带着一股执拗盯着她看。

“怎么了？”她尽量让自己看起来正常一些。

“宋老师，你没有什么想说的吗？”

“说什么？”宋七七表示自己很疑惑。

“怎么办呢？你该不会还不知道吧？林楠，你说怎么办？”杨小贝说着，转头看向趴在下面的那一个男生。

那个叫林楠的男孩子蓦地抬起头来，盯着宋七七看了一会儿，然后才开口回答杨小贝，“还能怎么样，你告诉她呗。”

杨小贝耸耸肩，“宋老师，你等一下哦，我去给你拿东西。”

“什么东西？”宋七七丈二和尚摸不着头脑，完全不知道这两个男孩子在搞什么鬼。

杨小贝回去，从自己的书包里拿出来一个iPad，然后划啊划啊的，就递到了宋七七跟前，“呐，就是这样，这上面说的是真的还是假的啊？”

宋七七满是狐疑地从杨小贝手里接过ipad，上面好像是一个帖子，硕大的题目，B大美女老师，竟是小三，勾引别人老公，还被富豪包养。

宋七七皱着眉头继续往下划，下面一张很熟悉的照片，不是别人，正是自己。

宋七七那一瞬间恍惚觉得什么都能解释清楚了，她拿着ipad的手都在发抖。

“这是什么？”宋七七很生气，盯着杨小贝开口问道。

宋七七被气得表情都在扭曲，似乎很生气，杨小贝看着她，也被吓到了，说话都变得断断续续了，“就是就是，网上的一个帖子啊。发在我们学校论坛上的，现在很火了，点击量特别高，稳居第一，不下。我看上面说得头头是道的，就问你是不是真的啊，看样子，你真的不知道啊。”

宋七七皱眉，又看了看上面的东西，乱七八糟的，不知道都在说一些什么，就这样的帖子竟然也有人相信。

“话说，宋老师，这上面的东西是不是真的啊？”杨小贝又贱兮兮地凑上去，小心翼翼地开口问道。

“是你个头。”宋七七把ipad往杨小贝手里一甩，背着包就气冲冲走出去了。

“喂，宋老师，你别着急啊，还没告诉我是不是真的呢。”杨小贝冲着宋七七的背影大喊道，声音里带着几分失落，“死林楠，我就说吧，她不会告诉我们的，早知道就不跟你打这个赌了，真没意思。”

坐在座位上的林楠若有所思，嘴角上扬了一抹弧度。

295.第295章 你就是我的小幸运5

宋七七现在气得脑袋都要炸了。

她回到自己的办公室，打开电脑，进了学校的论坛。

果不其然，就像杨小贝说的那样，那个帖子那么醒目，就被人顶在了第一个。

她颤抖着手点开了帖子，尽量让自己冷静下来把整个帖子看一遍。

//我现在非常气愤，本来是不想在网上说这件事情的，可是我真的不希望这个世界被这种人污染。

首先来说一下，这个女人是B大艺术学院宋某某，刚来你们学院，但是估计很多人都认识她了。

我和我的男朋友关系一直都很好，在一起五六年了，我们是大学同学，毕业之后在一起的。

他现在是一家上市公司的总经理，平时工作很认真。我很爱他，他也很爱我。

我们已经到了要谈婚论嫁的地步，本来以为我们会一直这样幸福下去，我也会是这个世界上最幸福的女人。可是没有想到，这个女人的出现，毁掉了我的幸福。

宋某某，出生在一个普通的家庭，父母在她很小的时候就出车祸去世了，所以，她是一个孤儿。

可是，你们见过每天坐豪车上下班，走后门就能轻松当上大学老师的孤儿吗？所以我说这个女人不简单，除了和我的男朋友有关系之外，还和别的不同的男人保持着密切的关系。（然后下面放了几张宋七七从豪车上面下来的照片）

先说说她是怎么勾引我的男朋友的。我的男朋友和她是在一个聚会上认识的，就是那种上层名流的聚会，不知道这个女人跟谁一起混了进去，然后就勾搭上了我的男朋友。

男朋友，我就暂且称呼他g吧，这样比较好叙述。

g一开始只是存了宋某的联系方式，后来宋某就经常给g发微信，约他出来吃饭。

我看了我老公的聊天记录，g一开始是不怎么搭理她的，但是无奈某人就是贱，一直给我老公发消息。后来两个人的联系就开始密切起来。

我发现不正常的时候已经晚了，两个人的微信里已经开始互相称呼老公老婆了。

说实话，我看到那些聊天记录整个人都觉得恶心。

我和我老公说清楚了，告诉他我已经知道了这件事，让他和宋某某断绝联系，删了她的微信，并且保证再也不见她。

可以看得出来我老公还是很爱我的，不愿意离开我，所以当着我的面删了宋某某的微信，并且发誓再也不见她。

但是耐不住某些人就是贱，竟然直接去我老公的公司找他，还威胁他，这些都是在我老公公司上班的闺蜜告诉我的。

我很生气，就约了宋某某见面，想要跟她讲道理。可是这个疯女人竟然泼了我一脸的咖啡，还恐吓我说找人办了我。

之后，宋某某真的找人在我的车上喷漆骂我，还派人去我的公司闹事。我实在受不了了，才来这里发帖求助的。

再说宋某的金主，据说有一个在B大做高层的，才会让宋某那么容易就进B大当老师。

296.第296章 你就是我的小幸运6

宋某某找的男人，基本上都是有家庭有老婆的，还嚣张的很。

我不明白，一个小三怎么还为自己的所作所为感到自豪呢？这个世界还有没有天理了。//

楼主的自述到这里基本上就结束了，下面就全都是网友的回复了。

很明显，网友对这种八卦类帖子特别感兴趣，回复马上就要上万了。

宋七七压着自己心里的一股火，随便看了看回复。

大部分的网友都是先入为主，开启口水战模式，讨伐宋七七。

各种难听的话，各种骂人的话，不堪入耳。

“这样的女人怎么也配在B当老师，简直是侮辱了我们学校的声誉。”

“老子生平最讨厌小三了，破坏别人的感情。这种绿茶婊就不该活在这个世界上。”

“长得这么好看却做这儿下贱的事情，真该去死。”

“。。”类似此类的回复，在帖子里占了大概百分之九十。

宋七七越看越生气，当然下面也有一些理性的网友。

“我觉得我们不该听楼主一个人的，这是我们新来的摄影老师，我觉得人挺好的，应该不会做出这种事情来的。”

“事情的真实性都有待考证，希望大家能理性一点，不要说那么难听的话。”

“就听楼主一个人的，谁知道是真是假的，我看就是楼主在瞎掰。”

“。。”

宋七七愣愣地一个人坐在椅子上，已经没有力气再往下翻帖子了。

现在，她终于懂得了早上那些人看她怪异的眼神。

原来，这个世界竟是这么的不友好。

她不知道应该怎么办了，慌张，无措，委屈。

明明那些都不是真的，可是为什么全天下的人都在骂她呢？她该怎么做呢？

宋七七只觉得自己的鼻子越来越酸，眼泪不受控制地就往下流，到底是谁要这样恶意中伤她？

宋七七越哭越厉害，办公室里的其他同事也像没有看到她一样，都直接忽视她。

忽然被全世界抛弃了一般的感觉，宋七七不知道这会儿还有谁会相信她。

小叔，对，小叔。

宋七七一下子就想到了宋安然，慌张地从口袋里掏出自己的手机，打给了宋安然。

宋安然这会儿正在开会，静悄悄的会议室，所有的人大气都不敢出一下，因为市场部那边一个数据错误，现在宋安然正在大发雷霆。

熟悉的铃声突然想起，宋安然一个机灵，是宋七七给他打电话了。那是她一个人的专属铃声。

宋安然皱着眉头，犹豫了一下，当着全会议室的人接了电话。

“七七，怎么了？”

大家都盯着宋安然，几乎不敢相信，他们是不是看错了，之前还满面冰霜的宋安然，此刻面容竟然温和了许多。看来电话那边一定是一个很重要的人。

听到宋安然的声音，宋七七心里的委屈更大了。

她张张嘴，想说话来着，但无奈就是什么都说不出来，哭声先一步进入了宋安然的耳朵里。

宋安然的所有神经瞬间都绷紧了，他没有听错吧，宋七七竟然哭了。

297.第297章 你就是我的小幸运7

宋安然一下子脑袋都空了。谁欺负他的宋七七，可以让她哭得这么伤心。

宋安然一着急，“啪”的一下，拍了一下桌子，然后就站了起来。

动作太快，吓了大家一跳。

“七七，你先别哭，发生什么事情了，你告诉我。”宋安然的声音很着急。

宋安然一边说着，一边急匆匆向会议室外面走去，完全顾不得管还有这么多人等着自己开会呢。

就算宋安然走了，大家还都是一动都不敢动，大气都不敢喘一下，面面相觑，不知道接下来应该怎么办。

然而，电话那边的宋七七话都说不成，只是抽抽泣泣地一直哭，似乎要把自己心里所有的委屈都通过哭泣发泄出来。

宋安然不敢挂电话，就这么听着宋七七的哭声，心都提到了嗓子眼。

他以最快的速度下楼去开车，一定要亲自站在宋七七的面前，一定要看一下到底是谁欺负了她。

“七七啊，你别着急，我这就到了。”

“七七啊，你别哭了，哭成大花猫就不漂亮了。”

宋安然一边开车，一边温柔地安慰着宋七七。

那一瞬间，似乎回到了二十多年前，他们都还没长大，没有那么多烦恼，单纯无忧。

她是个脸蛋圆圆的小公主，他是个无时无刻在她身边保护她的小王子。

他是她的支撑，是她的依靠。有他在，全世界都不可以欺负她。

原本最少也需要半个小时才能走到的路程，宋安然硬是在十五分钟之内走完了。

他的车停在艺术学院楼下，耳边还响着宋七七断断续续的哭声，飞快地跑上了楼，“七七，我这就到了。”

“七七，你没事吧？？”出现在宋七七办公室的门口，他才挂掉了电话，喘着粗气，问出了自己的担心。

宋七七抬起头，他就那么出现在了自己眼前。

因为惊讶，宋七七都忘记了哭泣。“小，小叔。”

宋七七的眼睛都哭红了，宋安然心疼极了。

他走过去，一把就把宋七七抱在怀里，心跳得飞快，“你这死丫头，吓死我了，我还以为你出了什么事？到底怎么了，你怎么哭成这样？”

宋安然这么一问，宋七七又想起了自己满腹的委屈，眼泪不受控制地就流了下来。

宋安然轻轻拍着宋七七的背，他的心随着宋七七的哭泣也一抽一抽的。

外面有路过的人，看到宋七七，都忍不住指指点点。

机智如宋安然，怎么会没发现这一现象，看起来一定是发生了什么不愉快的事情。

他的视线扫啊扫啊的，一下子就注意到了宋七七电脑上还没来得及关闭的网页。

上面很大一张很清楚的宋七七的照片，一下子就吸引了宋安然的注意，他皱着眉头，慢慢划动鼠标。

不过两分钟的时间，宋安然就已经明白大概是发生了什么事情。

他握着拳头，指节发白，显然是气愤到了极点。

什么人竟然敢拿他的宋七七来消费，还捏造出这种事情来污蔑她，简直就是活得不耐烦了。

298.第298章 你就是我的小幸运8

宋安然关掉电脑，尽力安抚宋七七，不刺激她的情绪。

“没事没事。你饿不饿啊，我带你去吃饭。”宋安然轻轻拍着宋七七的肩膀，温柔地开口问道。

宋七七的脸上还挂着泪珠，她的脸蛋白皙又滑嫩，泪珠晶莹剔透的，像阳光下的珍珠一眼闪人眼睛。

宋七七不说话。

宋安然心里也很烦躁，一着急，索性就直接抱起宋七七往外走。

宋七七两只手勾住宋安然的脖子，把头埋在他的胸口，嘤嘤地继续抽泣。

宋安然抱着宋七七站在电梯口等电梯，有路过的人，似乎认出了宋七七，依旧是指指点点。

“看，这就是那个论坛上说的狐狸精。”

“这么不知廉耻。这个男的怕也是别人的老公吧，这女的怎么净做一些不要脸的事情呢。”

“就是，当别人都是眼瞎的吗？这么搂搂抱抱的，真不要脸。”

“这种人怎么能在我们学校当老师呢？赶快滚吧。”

“。。”

那些人的声音不大不小，一字一句却尖锐地像毒针一样，钻进宋七七的耳朵里，扎进宋安然的心里，疼得不能呼吸。

宋安然牙齿咬得咯咯响，他低下头看了一眼怀里的宋七七，她似乎在发抖。

宋安然皱了皱眉头，转身走上了一边的楼梯。

如果他当初知道让宋七七工作会发生这种事情，他宁愿让她一直待在家里无所事事。

现在的宋七七，失去记忆的宋七七，和之前的宋七七是不一样的。

她，像一个涉世未深的孩子，还那么笃定地相信这个世界的美好。可是，这么快，就有人硬生生撕碎了她心里相信的所有美好，向她展示了全世界的恶意。

明明什么都没做过，干净得像一张白纸，却还要被全世界诟病。

这件事是谁做的？他一定不会饶了那个人的。

宋安然小心翼翼地把宋七七放进车里，给她系上安全带，“七七，你想吃什么啊？”

宋七七摇了摇头，看着宋安然，眼神里都是恐惧，“不，不想出去吃。”

宋安然心里一沉，所以她这是害怕了吗？害怕见到人，害怕听到那些人说话，害怕听到那些话字字句句都是对她的恶意。

宋安然心里真的很疼，他强撑着微笑，柔声对宋七七说道，“恩，好，我带你回家去吃好吧。我们哪都不去，我们回家。”

良久，宋七七才点头。

宋安然开着车，时不时地从后视镜里看宋七七几眼。

她缩着脑袋，低着头，像是要把自己藏起来一样。她心里一定很难受，一定很委屈吧。

七七，你会没事的。这件事会过去的。宋安然暗暗在心里发誓，他一定要让所有伤害过宋七七的人都受到惩罚，都向她道歉。

宋安然并没有带宋七七回宋家老宅，而是带她直接去了自己的别墅。

他害怕让宋民遇上宋七七这种状态，他不知道怎么跟宋民解释这件事情，更害怕宋七七受到刺激。

车子到了宋安然的别墅，宋安然把宋七七抱下来，直接抱到了二楼的卧室里。

299.第299章 你就是我的小幸运9

“小叔，我们这是在哪里啊？”从醒过来之后，宋七七便没有来过这里，看环境都是陌生的，便呆呆地问宋安然。

宋安然微微一笑，用下巴蹭了蹭宋七七的小脸，柔声道，“这是我家啊。就是七七家。”

宋七七睁着大眼睛，因为哭过眼里还有一层雾气，她透过雾气细细观察房子里的摆设，心里有一种很奇怪的感觉，这是一种熟悉感。

宋安然把宋七七放到床上，给她盖上了被子，小声地说道，“七七，你先睡一会儿，我下去给你做饭。等一下叫你吃饭。”

宋安然说完就起身要离开。

宋七七直接就抓了他的手。

宋安然心里一惊，回头看着宋七七，眼睛里写满了疑问。

“你，你不要走，我怕。”宋七七的声音很小，像蚊子一样，宋安然却听得无比清楚。

宋安然心里一软，他回握了一下宋七七的手，她的指尖冰凉，让他更加心疼，“七七，我不走，就在楼下，给你做饭。不做饭的话，你饿了怎么办？恩，很快就好。你先睡一会。”

可是宋七七很倔，犹豫了一下，还是摇了摇头。

宋安然很无奈，然后妥协，“好吧，那我在这陪着你好不好？”

“好。”

宋安然搬了个椅子，坐在宋七七跟前，看着她，“我就坐在这里不走，你总可以安心睡觉了吧？”

宋七七看宋安然是真的没有了要离开的意思，才点点头，然后乖乖地闭上眼睛，因为哭过的睫毛长长地黏在一起，还有鬓角的头发也湿湿地贴在脸上。

宋安然动作很轻地把七七鬓角的头发别到耳后，然后就一动也不动地坐在那里看着宋七七。

他真的心疼死她了。从接到她的电话开始，那种没有保护好自己最爱的人的感觉，一直躲藏在宋安然的脑袋里，弄得他恼怒又羞愧。

过了好一会儿，宋安然小声地叫了一声“七七”，没有任何反应。

看来是睡着了，只是她还紧紧抓着他的手，宋安然试探性地抽了一下自己的手，宋七七微微皱眉，翻了个身。看来是睡熟了，宋安然把自己的手抽了出来，然后掂着脚尖下楼去，争取不发出一点儿声音，生怕吵醒了她。

冰箱里还有之前准备好的菜，宋安然简单准备了一下，便做好了三菜一汤。

拿出手机看了一下时间，宋安然这才注意到自己手机上许多的未接来电。

哦，他好像忘了什么事情，之前不是在开会么？他就这样撇下一大会议室的人跑了出来？

宋安然有些无奈，给自己的秘书程安娜打了个电话。

“宋总。”程安娜说话的声音都小心翼翼的，她可是亲眼看到自己的boss暴走一样地离开办公室，生怕自己一句话说错就会被大骂一顿。

宋安然阴沉着声音，“公司那边的事情你尽量处理。还有，找人帮我查一个事情，我等一下发邮件给你。务必给我查出来。”

“啊，好的。”

宋安然挂了电话，找到B大论坛上的那个帖子发给了程安娜，然后才走上楼去。

300.第300章 你就是我的小幸运10

宋七七还在睡觉，宋安然坐在床前，小心翼翼地伸手触碰她的脸颊。

只有这会儿，只有他们两人单独相处的时候，只有她睡着了毫无意识，他才敢像这样毫不掩饰自己心里的爱意和宠溺。

所以，是老天爷都看不下去他们这段不该开始的恋爱，才会让宋七七失忆，才会给他们一次重新开始的机会吗？

她的脸颊温柔细腻，他的手指摸上去有些冰冰凉的。

还在纠结要不要叫这个傻丫头起来吃饭呢，没想到宋七七就动了一下，然后便缓缓地睁开了大眼睛。

宋安然像触电般，下意识地收回自己的手，对上宋七七的视线里带着一些些的慌乱。

“小叔。”她轻轻开口，声音软软的，糯糯的，像一只小猫轻轻在宋安然心上挠了挠一般。

“恩？”他咬唇。

“我饿了。”

宋安然没忍住笑了出声，这个傻丫头还知道饿呢，看来还有救，“我就知道。快点起来吧，洗手吃饭吧。”

“你做好了？”宋七七语气里带着疑惑，有些不敢相信。

“恩呢。”宋安然点头，“我还不知道你啊，睡醒之后肯定要吵着说饿的，我饭都做好了。”

宋七七撇撇嘴，有些不好意思地笑了笑。

宋安然使劲揉了揉宋七七的头发，软软的，滑滑的，他喜欢极了这种触感，动作里满满的都是宠溺。

不知道怎么的，这一瞬间，宋七七脑海里突然想到之前在网上看到的一个段子，她直勾勾地盯着宋安然，然后说出了一句让宋安然猝不及防的话，“我摔倒了，要小叔亲亲才能起来。”

她嘟着小嘴，脸颊粉扑扑的，认真盯着他说话的样子，好看极了。

宋安然两只手抓着床单，盯着她的眼睛，大脑一阵空洞，身体已经不受控制地亲了下去。

宋七七本来也是开个玩笑，可是气氛一下子就暧昧起来了，宋七七甚至感觉到自己的心跳在飞快加速，她盯着宋安然慢慢靠近的嘴唇，下意识就闭上了眼睛。

宋安然的嘴唇在距离她的嘴唇只有一公分的地方停住了，然后他狠狠地掐了一下自己的大腿，偏过头去亲了宋七七脸颊一下，像蜻蜓点水一般，很快便离开。

“快，亲过了，现在可以起来了吧。”他的语气听起来没有什么异常，还带着一点点的轻松。

宋七七反应过来，脸颊有些发烫，点了点头，没有去看宋安然的眼睛，然后就乖乖地起床了。

下了楼，桌上摆着宋安然做好的三菜一汤，宋七七简直吓呆了，还特地看了一下时间，丝毫不掩饰自己对宋安然的崇拜，“天哪，小叔，我不过就睡了一个多小时，你是怎么做出来这些东西的？还有我最喜欢的红烧排骨。”

宋安然笑笑，你开心就好。

宋七七的心情看起来已经好多了，吃饭吃得很愉悦，笑得也很开心，宋安然的一颗心也就放了下去。

“七七，你慢点吃，下午就在家里睡睡觉看看书吧，我公司还有事情，等我处理完就回来。”

301.第301章 那些不善良尽管来吧1

宋七七停下动作，抬起头有些呆呆地看着宋安然，沉默了两秒钟，然后继续咀嚼的动作，“啊，你还要工作呢。那你去吧去吧，不用管我。我自己没事的。”

宋安然笑了笑，“那个帖子的事情。。”

宋七七低下头来，夹菜的动作都被放慢了十倍。

“我已经找人去查了，你放心吧，我会让发帖的人主动澄清的，保证明天之前解决所有的事情。”

宋七七撇撇嘴，那么好吃的菜突然就有些食之无味了，“小叔，我以前是不是很招人烦啊，才会有人这么讨厌我？”

她仰着小脸，眼神澄澈，满是期待地看着宋安然。

宋安然摇摇头，“你想太多了，你那么漂亮，人见人爱，怎么会有人讨厌你呢？”

宋七七似信非信地点点头。

吃完饭，宋安然收拾了碗筷，就准备要去上班了。

宋七七窝在客厅的沙发上，心不在焉地看着电视，很明显兴趣不是很大。

“七七，我去工作了。你自己一个人没事吧？”宋安然有些担心地问道。

“没事，你放心吧。”她努力地对宋安然笑。

宋安然离开之后，整个房子就只剩下宋七七一个人了。电视里的人在上演着独属于他们世界的故事，他们不停地说话，可是宋七七还是觉得这个世界安静得厉害。

很无聊，特别特别无聊。

宋七七想来想去，突然想到了唐小允。对哦，她不是自己的闺蜜吗？她现在那么委屈，心里有很多话想要跟人说说，这时候闺蜜肯定是最合适的人选啊。

拿出手机，找到唐小允的电话，宋七七想都没想就拨了出去。

电话响了一会儿之后唐小允才接听的，“七七。”

“小允，你现在很忙吗？在上班吗？”

那边的唐小允不知道在做什么，沉默了两三秒钟之后才迟疑着回答了宋七七的问题，“恩，不忙，怎么了？”

宋七七撇撇嘴，语气里就带上了一些撒娇的意味，“我现在很不开心，你能不能来陪我一下下？”

“恩，你在哪里？”

“在家。”话一出口，宋七七突然觉得哪里有些不对，“哦，不是不是，在那个。。”她也不知道要怎么描述了。

“在家？”

“不在那个家。”这个也算是她的家吧，小叔才说过他的家就是她的家。

“哦。”唐小允好像明白宋七七的意思了，“你是说在你小叔那里吧？”

“恩恩呢。”宋七七忙不迭地点头。

“就你自己在家？”唐小允小心翼翼地问道。

“对。我小叔他去公司了，他很忙，没时间陪我。”

“噢，好，那你等一下哦，我很快就到。”

挂掉电话，宋七七突然有些兴奋，谁说她不幸福的。就算有那么多坏人对她恶意中伤，可是那又怎么样呢？她有全世界最帅最温柔对她最好的小叔叔，她有全世界最慈祥最理解她的爷爷，她还有一个全世界最漂亮最温柔最大方的闺蜜。

那些不善良，你就尽管来吧。

302.第302章 那些不善良尽管来吧2

过了大概半个小时，唐小允就到了。

宋七七兴奋地打开门，看到唐小允就直接给了她一个熊抱，倒是把她吓了一跳。

“嘿嘿嘿，快进来。”宋七七拉着唐小允进了门。

唐小允盯着装饰有些发呆，在过去她还算得上宋安然女朋友的时候，宋安然都从来没有带她回来过。

她也从来没有想到过，自己有一天竟然也会进得来。

“小允，你想喝什么，茶还是果汁？说实话，我也不知道这里都有什么，这样吧，我能找到什么你就喝什么好吧。”宋七七像个女主人一样，热情又大方地招待客人。

唐小允笑笑开口，“你别忙了，我什么都不喝。”

“你坐你坐，想干什么干什么，就把这当成自己家就好了。”宋七七拉着唐小允，让她坐在沙发上，自己屁颠屁颠地进厨房去忙了。

“你喝咖啡的吧，我刚泡的。”宋七七从厨房端来两杯咖啡，放在桌子上，递给了唐小允一杯。

“谢谢。”唐小允点点头，客气开口。

“小允，你的工作很闲啊，想什么时候出来玩就出来玩。”宋七七脸上带着些许羡慕地开口。

唐小允耸耸肩，“那你呢？你现在在做什么？”

宋七七撇撇嘴，脸一下子就耷拉了下来，“我小叔给我在B大找了份工作，在里面当老师，闲是挺闲的，一天也不一定有一节课。只是。。”

“你工作不如意啊？”唐小允看出了宋七七情绪上的不开心，问了出声。

宋七七点头，“我也不知道该怎么说。”

“没事，慢慢说。”

宋七七在自己的手机上找到了那个帖子，拿给了唐小允看，然后简单叙述了一下事情的经过，顺便表示了自己的无辜和无奈。

唐小允显然也是受到了惊吓，“天哪，这个，不可以去报警吗？这都属于网络暴力了。”

宋七七皱眉，“警察叔叔还管我这个呢？”

唐小允也有些犹豫，“那你知道是谁发的帖子吗？怎么能凭空捏造事实呢？”

宋七七摇摇头，“不知道，不过我小叔说他已经派人去查了，应该很快就有结果了。”

唐小允点点头，往宋七七身边坐了坐，“那你小叔都出马了，肯定没有搞不定的事情，你就放宽心吧。”

“恩，小允，谢谢你。本来我心情特别不好，跟你说说话，现在感觉心里好多了。”宋七七拉着唐小允的手，两个人倒像亲姐妹一样亲密。

唐小允心里多少有些虚，她不知道自己这样做对不对。现在宋七七失忆了，她有足够的机会再和七七成为朋友，甚至可以再利用宋七七回到宋安然身边。可是她更害怕，若是宋七七有一天恢复了记忆，那怕是她们俩之间的友谊就真的破裂了，再也没有回旋的余地了。

“小允啊，你刚刚说我小叔好像很厉害的样子。为什么那么说啊？”

唐小允笑了笑，抓了抓耳朵，“他本来就厉害啊。你从很小的时候就喜欢跟着他，有他在，都要把你宠成全世界的小公主了。”

303.第303章 那些不善良尽管来吧3

宋安然正在工作呢，桌上的电话就响了。

上面显示是内线，是程安娜打过来的。

宋安然皱了一下眉头，就接听了。

“宋总，陈经理已经把那个发帖的ip查出来了，具体的要让他给您汇报吗？”

宋安然心里一紧，“嗯。让他来我办公室。”

“好的。”

挂了电话，宋安然坐着发呆了一会儿，然后就有人在外面敲门。

“进来。”

办公室的门被人从外面打开，一个男人走了进来。

这个男人叫陈伟，是宋安然公司项目部的经理。工作很出色，也很认真，算是公司的老员工了，宋安然也很看好他。

而且，他对计算机方面特别精通，是国内技术还算上层的不为人知的黑客。

“怎么样，查到什么了？”宋安然开门见山，直接问道。

“是这样的，宋总，发帖的IP地址呢，就是帝都。发帖人是一个小女生，叫林浅浅，具体地址，在城区清景花园。。”

“等。”陈伟还没说完，宋安然就直接打断了他。

“怎么了？”陈伟一愣，不知道宋安然在搞什么鬼。

“你确定吗？”宋安然一双眸子阴鹜地盯着陈伟，很严肃的样子。

陈伟愣了愣，然后重重点头，对，他很确认。

“那好了，我知道了，你先出去忙吧。”

“这就好了？”陈伟似乎有些无法相信，事情这么简单就结束了，“宋总，不用我把帖子删了之类的吗？”

宋安然摆摆手，“不用删，删了事情可能会更难处理，网友会认为我们心虚才找人删帖，我要让她公开道歉。”

“哦，好。”

陈伟离开之后，宋安然简单处理了一下自己手头上紧急的工作，想了想，就给顾聪洋打了个电话。

他一早就知道，那个小女生不是什么简单的角色，让宋七七离她远一些，她还非要招惹。

顾聪洋接了电话，很是意外，能让宋安然亲自给他打电话的事情一定是特别大的事情。

“安然，怎么了？”顾聪洋的嗓音有些沙哑。

宋安然没有时间也没有心情和顾聪洋瞎扯，开门见山直截了当，“你，现在叫上你的那个小女朋友。半小时后去金陵酒家找我，直接报我的名字。”

顾聪洋一阵莫名其妙，他知道宋安然说的小女朋友是林浅浅，可还是强调了一句，“我没有女朋友。”

“你知道我说的是谁。我不管那些乱七八糟的，半小时后我见不到人，后果自负，而且，我保证会让你后悔的。”

宋安然说完就挂了电话，电话那边的顾聪洋一头雾水。

他听得出来，宋安然说话的时候刻意压制着自己的怒气，看起来很生气，而且他的声音冷冰冰的，没有一丝丝温度。

顾聪洋认识宋安然也不是一年两年了，他知道宋安然的脾气，看来一定是发生了什么大事。

没有多少时间多想，顾聪洋直接给林浅浅打了个电话，问她在哪，让她直接去金陵酒家的门口等他。

破天荒地接到顾聪洋的电话，林浅浅心里激动得都不成样子了。

304.第304章 那些不善良尽管来吧4

虽然林浅浅有一点点害怕，她怕是自己做的那件事情被顾聪洋知道了，所以才会打电话给自己。

可是，顾聪洋的话，她一点都不怕。

谁让他不理自己的呢？就是要给他好看，就是要让他知道知道招惹自己是什么下场。

林浅浅简单换了衣服，就匆匆赶往了金陵酒家。

林浅浅在门口等了顾聪洋大概五分钟，他才出现。

一看到顾聪洋，林浅浅又笑着黏了上去，两只手搂住他的胳膊，声音嗲嗲的，听得顾聪洋全身都起鸡皮疙瘩。

“老公，你找我什么事啊，是吃饭吗？嘿嘿，你怎么知道我刚好饿着呢。”

顾聪洋尽量让自己和林浅浅保持距离，可是林浅浅的胳膊怎么都甩不开，这么试着挣脱了几下，顾聪洋就不得已放弃了。

两人拉拉扯扯地走了进去，服务生一看到顾聪洋，就礼貌地过来，“您好，请问是来找宋先生的吗？”

顾聪洋点头。

“好，两位请跟我来。”服务生点点头，在前面带路。

上了电梯，气氛有些诡异，林浅浅有心和顾聪洋调调情，可是奈何这个男人就是不开窍，再加上有别人在场，林浅浅只能作罢。

“两位，宋先生就在这里面等着呢。”

服务生说完就离开了，顾聪洋点点头，继续往前走。

林浅浅恍惚反应过来，停下了脚步。

宋先生？莫非是宋安然。

她就知道，事情没有这么简单。这么想着，林浅浅就要往回走。

顾聪洋回头，注意到林浅浅，皱着眉头开口，“你怎么了？”

林浅浅撇嘴，“里面是宋安然吧？”

“是啊，怎么了？”

“不行，我不能进去。我走了，改天再跟你吃饭吧。”林浅浅说着，就要跑。

顾聪洋一伸手直接就抓住了她的胳膊，这个时候，男女之间力量的悬殊立马就显现出来了。

林浅浅不管怎么用力，都没有办法挣脱束缚。

包间的门突然从里面打开，两人下意识地看过去，宋安然双手插着口袋，站在他们面前。

林浅浅惊讶地嘴巴都合不拢了，现在就算是想跑也没有机会了。

“安然。我们来了，什么事？”顾聪洋还用力抓着林浅浅的胳膊不放。

“有什么事，进去说啊，总不能站在这里说吧？”宋安然的眼睛紧紧盯着林浅浅，说话的声音让顾聪洋感觉有些陌生。

“哈哈哈，进去进去。”都到这个地步了，逃跑还有什么用，大不了就硬着头皮上呗，他宋安然还能拿自己怎么样呢？

“到底什么事啊，安然，你就别卖关子了。”顾聪洋坐下来，埋怨道。

宋安然抬起头，看向林浅浅，然后开口，“让你的小女朋友说说吧。”

宋安然这个说话的语气，林浅浅确实不太喜欢，但是“小女朋友”这个词着实说到林浅浅心里去了。

“你怎么了？”顾聪洋看向林浅浅，满是疑惑地开口问道。

林浅浅咬了咬嘴唇，有点儿不敢看顾聪洋的视线，“我我我，我就跟七七开了个玩笑呗。小叔，你至于的对我这么凶吗？”

305.第305章 那些不善良尽管来吧5

“开个玩笑？你怎么不这样跟你自己开玩笑的呢？”宋安然一时没控制住自己的情绪，就这样吼出了声。

他只是有些生气，对，很生气。

他讨厌看到林浅浅嬉皮笑脸，什么都不放在心上的样子。

林浅浅被宋安然一句话吓住了，她呆愣愣的，表情都变得有几分僵硬了，完全不知道要怎么反驳宋安然的话。

“你知不知道你这一个玩笑会让多少人对宋七七有所诟病？你知不知道你这一个玩笑让多少人在七七背后指指点点？你知不知道你这一个玩笑对七七的生活造成了多大的困扰？你知不知道你这一个玩笑引来了多少网络暴力？”

“你知不知道网络暴力有多可怕，一人一句唾沫都能淹死人的，你让七七还怎么还学校待下去？”

林浅浅咽了咽口水。这本来就是她的本意，她就是要看到宋七七在学校混不下去，谁让她抢她林浅浅的男朋友的呢？

“我，我，我做都做了，你还能拿我怎么样？”反正死猪不怕开水烫了，既然他什么都知道了，她也没有什么好顾忌的了。对，没错，什么都是她干的，那又能怎么样？

“等一下，等一下。”宋安然一巴掌几乎就要扇上去了，顾聪洋有些着急地拉住了宋安然的手，“你们两个人在说一些什么啊？我为什么都听不明白呢？”

宋安然瞪了顾聪洋一眼，从口袋里拿出手机，递给了他，没好气地说道，“你自己看看你女朋友干的好事。”

顾聪洋有些疑惑地接过手机。

两分钟之后，顾聪洋拿着手机的手不停地抖，他慢慢抬起头来，看着林浅浅，一字一句地开口，“这是你发的？”

“这个，这个。。”林浅浅低下头来，她看得到顾聪洋眼睛里的怒气，这会儿刚才的气焰突然全部消失不见。

“我靠、”顾聪洋怒吼一声，然后扭头问宋安然，“七七呢，她在哪呢？没事吧？”

宋安然摇摇头，“没事，在家呢。”

“林浅浅，你不是和七七是好朋友吗？你怎么能做出这种事情来？”顾聪洋现在还是没有办法接受这个事实。

林浅浅有些不知道怎么说了，还不是因为你么？你要是对我态度好点，我也不至于会这样啊。

“林浅浅，我不管你之前是因为什么，但是现在事情闹到这个程度，你必须要发一个澄清贴道歉，写明全部内容都是你捏造的。”宋安然一字一句说得很清楚，很严肃。

林浅浅咬了咬嘴唇，挠挠耳朵，有些不情愿地开口，“这样。。我不会被人骂死吗？”

“你还知道会被人骂死？那你有没有想过七七，你现在还好，还没有人认识你。B大那么多同学老师可都是知道确确实实存在七七这样一个人的，你怎么能这么狠心？”宋安然觉得自己肺都在颤抖。

“好吧好吧，我道歉。”林浅浅只能妥协。

“道歉我已经帮你写好了，你只要把你的ID和密码告诉我，我来发。”宋安然用不容置疑的语气开口道。

306.第306章 那些不善良尽管来吧6

林浅浅虽然很不情愿，但还是不敢招惹宋安然，就乖乖地把id和密码告诉了宋安然。

“你可以走了。”宋安然表示，他一分钟都不想再看到这个女人。

林浅浅不自觉地攥了攥放在身体两侧的手，控制不住地看向一边的顾聪洋。

从刚才顾聪洋说话的语气来看，他似乎生气了，好像很生气。

咬了咬自己的下唇，用力地咽了咽口水，林浅浅还是鼓起勇气小心翼翼地扯了扯顾聪洋的衣袖。

顾聪洋垂眸，看向她，眸间有着掩饰不住的厌恶。

林浅浅被他这个眼神吓得身体一哆嗦，暗暗吸了一口气，忍着喉咙里满满的酸涩，慢慢开口，“你，送我回去好不好？”

林浅浅没有想到自己会变成现在这样。昨天发那个帖子纯属在气头上，也没想造成多严重的后果，只是想给顾聪洋点颜色看看。

现在看来，她似乎错得有些离谱了。顾聪洋好像更讨厌她了。

“我还没有跟你说清楚是吗？”顾聪洋此刻的眼神里带着阴沉狠戾，说话也不留一点情面了，“那我现在就清清楚楚地告诉你。我们没有可能，一点可能都没有了。我永远都不会喜欢一个如此心狠手辣的人，我奉劝你以后再也不要出现在我面前，如果你非要一意孤行，希望我们反目成仇的话。”

林浅浅唇角微勾，面上一抹自嘲的微笑，没说话，迈步走了出去。

事情终究还是被自己弄到了这个地步呢。

心狠手辣，一意孤行，反目成仇。

他一定要把自己形容得那么不堪吗？林浅浅裹紧身上的大衣，一步一步走在大街上，风迎面吹在脸上，有些些刺骨，却敌不上她心里疼痛的万分之一。

到底是从什么时候开始，她再也不是之前那个随意洒脱的林浅浅了，她变得这样有心机，变得这样不开心，变得这样狠毒。

原来喜欢一个人是一件这么可怕的事情。它让人成魔，掠人心智。

林浅浅心里酸涩极了，眼泪慢慢地滑过脸庞，却带不走她心里的痛苦。

宋安然那里，宋七七和唐小允两人光着脚坐在沙发上，一边看着电视，一边大笑着吵闹。

恍恍惚惚，唐小允有一种回到过去的感觉。

她是她无话不谈的闺蜜，她们分享彼此的开心快乐失望痛苦，不是亲情，不敌爱情，仍然有着不可抗拒的魅力。

“小允，你上次说你还喜欢我小叔呢。那你觉得我小叔喜不喜欢你啊？”宋七七突然想到这个问题，问出口来。

唐小允愣了愣，眸光有些深沉，脸上的笑容一点点凝固。

她是唐家的独生女，从小吃穿不愁，不缺爱，有全世界宠着。

后来，她认识了宋七七。她们俩很像，又很不像。

宋七七也有一个很幸福的家庭，她笑的时候就是笑，哭的时候就是哭。从一开始，唐小允看到宋七七的时候，心里就很羡慕她。

至于她到底羡慕宋七七什么，她真的不知道。

307.第307章 那些不善良尽管来吧7

再之后，宋七七家里发生了很大的变故。她的爸爸妈妈出了车祸，离开了这个世界，她再也不会有爸爸妈妈的疼爱了。

唐小允想知道这样的宋七七还会像之前那样想笑的时候就笑，想哭的时候就哭吗？

像唐小允所想的那样，宋七七再也不会笑了。

她的眼神依然澄澈，她的小脸依然粉嫩，她的内心依然高傲，只是，她再也不会笑了。

那会儿，唐小允是很心疼宋七七的。如果可以的话，她想把自己的爸爸妈妈分给她，可是不行。

后来，宋七七有了一个小叔。

她的小叔，粉嫩嫩的小脸，会讲笑话逗她笑，会讲故事哄她睡觉，会踩着板凳做饭给她吃，会在她哭的时候给她糖吃。

她的小叔，似乎无所不能。

唐小允不得不承认她又开始羡慕宋七七了。她也想有一个像宋安然那样的小叔，无时无刻地在自己身边告诉自己不用怕，会在那些坏男孩欺负她的时候帮她撑腰，会在她要偷懒不想写作业的时候模仿她的笔记帮她写作业，会告诉她勇敢一点表现出自己的情绪，表现出真实的自己。

她做梦都想有一个这样的小叔。

可是现实就是现实，她没有就是没有。

她开始喜欢宋安然，疯一般地迷恋他。

宋安然就是她人生的一场劫难，上天注定。一定要把她折腾得粉身碎骨才可以。

“小允，你怎么了？”宋七七伸出手在唐小允眼前晃了晃。

唐小允回过神来，对着宋七七抱歉一笑，“你刚才说什么？”

“我说你觉得我小叔还喜不喜欢你啊？”

唐小允低下头来，眸光里沾染上一层连她自己都不是很清楚的不明意味，“可能喜欢吧，也可能不喜欢吧。”

宋七七撇嘴，神色如常，“那要不然我今天帮你试探试探我小叔，要是他真的还喜欢你的话，你们就还是在一起吧。反正我小叔总是要结婚的，和别人结婚，还不如和你结婚呢。”

听到宋七七这番话，唐小允慌忙摆手，“别，你千万别。”

“为什么啊？”宋七七的语气里带着几分疑惑和不解。

他怎么可能喜欢她呢？以前都没喜欢过，他从来都没喜欢过她。

她在他眼里不过是个无关痛痒的路人甲而已。他的眼里心里，满满的都只有你宋七七。

不用问也知道的答案，何必要浪费时间浪费精力去自取其辱。

五年前，当她做出那个重大的决定的时候，她就问过自己，或许宋安然一辈子都不会喜欢自己。她做出这么大的努力，最后也不过就只能得到他的人而已。

他永远都不会爱她，哪怕和她结婚。这样的婚姻，她真的想要吗？

最后得出的答案是想要。对，她太爱宋安然了，她太想要得到他了。哪怕得不到他的心，能得到他的人就已经很知足了。

“七七，已经很晚了，估计你小叔也要回来了。我还是早点回去吧。”唐小允说着就站起身来，准备离开了。

308.第308章 那些不善良尽管来吧8

“哎呀，你就这么害怕见到我小叔吗？”宋七七一边说着，也一边站起来。

唐小允嘴角泛起一丝苦笑，她哪里是害怕，她根本就是不知道要如何和宋安然相处。他们俩现在已经形同陌路一般。

“那我走了哦，七七。你要是还有什么事情就给我打电话，我们微信联系。”唐小允换了鞋，站在玄关处向宋七七晃了晃自己的手机，笑着说道。

“恩。”宋七七笑得眉眼都弯了。

唐小允走后没多久，宋安然就回来了。

只是，宋安然还带了那个顾聪洋一起来。

宋安然一进来，看到宋七七的小脸粉扑扑的，脸色也没有之前那么不好看了，心里着实踏实了好多。

“七七，你没什么事吧？”顾聪洋一进来就拉住她上看下看左看右看的，就差点要把她五马分尸了。

宋七七被顾聪洋摇得头都要晕了，“你快点松开我，要不然我就让我小叔打你。”

还能说出这种话来，看起来心情还算不错啊，顾聪洋松开了抓着宋七七肩膀的手。

“你没事了就好，你要是真有点什么事，那我可怎么赎罪啊。”顾聪洋一副懊恼的样子。

宋七七皱紧眉头，抓住了顾聪洋这句话里的重点，“你这是什么意思？难道说那件事情是你做的？”

顾聪洋摆摆手，语气里透着几分无奈，“虽然不是我做的，不过也是因我而起。”

宋七七扭头疑惑地看向宋安然，似乎在验证顾聪洋话里的真假。

宋安然点点头，“帖子是他那个小女朋友发的。”

“啊？”宋七七惊呼一声，脑海里闪现了那天晚上他们几个人一起吃饭的情景，“她？为什么啊？我跟她关系很不好吗？”

“没有。”顾聪洋开口，“你们之前关系还挺好的呢。只是，只是。。”

“只是什么？”看着顾聪洋就像是吃鸭蛋噎着了一样，怎么也说不出来了，只好开口问道。

宋安然笑笑，“还能是什么？林浅浅以为顾聪洋喜欢你，觉得你抢了她男朋友，当然要针对你了啊。不过，你放心吧，现在没事了，事情都被我解决了。你明天去上班，我保证不会有人再敢跟你说一些奇奇怪怪的话了。”

“啊？等等等等。你这说了好多，我一时反应不了。给我的大脑一点时间，它需要缓冲一下。”宋七七拍拍自己的脑袋，尽量努力消化掉宋安然话里的重点。

“她觉得顾聪洋喜欢我？”过了一会儿，宋七七指着自己，有些不敢相信地重复了一下宋安然刚才说的话。

“啊，是啊，怎么了？”宋安然点头，神情淡定。

宋七七觉得非常好笑，“她觉得喜欢就是喜欢了吗？那顾聪洋你怎么不跟她说清楚啊？你们两个人之间的事情扯到我真的好吗？”

“我我我，我跟她说什么？”顾聪洋脸涨得通红。

宋七七撇嘴，“当然是告诉她你不喜欢我了，难不成你还真的喜欢我啊？”

顾聪洋此刻更说不出话来了。她失忆了，什么都忘记了，也忘记了他，更忘记了他喜欢她。

309.第309章 那些不善良尽管来吧9

一边的宋安然捏着下巴饶有趣味地盯着宋七七。

她又变得像当初那样牙尖嘴利了。

说实话，宋安然还是比较喜欢宋七七的这个性格的，对别人永远都不用温顺得像个小猫。

这样他就不用担心会有人欺负她了，不会担心她会受委屈了。

第二天早上，是宋安然亲自开车送宋七七去学校的。

到了艺术学院楼下，宋安然还不是很放心，他怕宋七七的情绪还不稳定，到时候再不开心。

结果宋七七好像看出了宋安然心里的想法，抓着他的胳膊前后摇晃，笑得眉眼都弯了，“小叔，你就放心吧，既然事情都解决了，我肯定不会想不开的。你就安心去上班吧，我有事会打你电话的。”

她都这样说了，宋安然还能说点什么呢。

宋七七下了车，对宋安然挥手告别，“小叔，那你路上小心点哦，注意安全，到了公司给我发个信息哦。”

“好的，你放心吧。”

宋七七站在原地，等到宋安然的车消失不见了，才耸耸肩，准备进去了。

没想到一转身就撞上了一个硬硬的东西，撞得宋七七脑袋都要痛死了。

“我的天哪，什么东西这么硬。”宋七七说着，抬起头来，结果对上杨小贝一双玩味的眸子。

“怎么是你？”宋七七很惊讶，手还捂着自己的头，真是太疼了，这家伙身上的骨头是用钢做的吗？

杨小贝撇撇嘴，看着宋七七，慢慢开口，“宋老师，我是特地在这里等你的，等了你好久呢。结果没想到你一见面就给我来一个这么大礼。”

“呸。你在这等我做什么？”宋七七直觉告诉她这个杨小贝一定又在打什么鬼主意。

“等你道歉啊。宋老师，昨天是我们不对，听信谣言，冤枉了你。希望你能原谅我们。”杨小贝说完还鞠了个躬，很认真很严肃的模样，看起来倒像一个小老头。

“你们？你们是谁？”

“就是我代表所有冤枉了你的人啊。”

宋七七“噗嗤”一声笑了出来，“你这小子，说话倒好听。好了好了，我原谅你了，快进去吧，准备上课了。”

杨小贝跟在宋七七身后往里面走，“宋老师，你都说原谅我了，那你一定不会计较的哦。就是吧，怪亏的，昨天因为你那件事情，我和林楠打了个赌呢，结果我输了，输得好惨，得承包他一个星期的臭袜子。”

宋七七皱眉，“什么赌啊？”

“就是就是，赌那个帖子上面说得是不是真的。”杨小贝低下头，有些不好意思地说道。

宋七七咬了咬下唇，用手用力地捏住了杨小贝的脖子，“所以说，你赌的是真的了咯？你这小子，亏我刚才还夸你，竟然这样对我。”

杨小贝慌忙摆手饶命，“宋老师宋老师，你听我说，我真不是那样想的。我就是看不惯林楠，我跟你说，他总一副什么都知道的样子，我就想跟他对着干。结果没想到一下子赌大了。”

“你活该。”

310.第310章 那些不善良尽管来吧10

帝都某娱乐会所里。

林浅浅坐在里面，一杯接一杯地喝酒，嘴角有酒水溢出，她都来不及擦。

“你说我到底有哪里不好，怎么就比不上那个女人呢？我做了那么多，还不都是为了他，他为什么就不能接受我呢？”

林浅浅的样子十分痛苦，她为了顾聪洋就快要疯疯癫癫成了魔。

“你们这些男人，没一个好东西，除了会玩会玩，还知道什么？”

林浅浅一直不停地骂骂咧咧，声音都要盖过包厢里的音乐声了。

“我跟你说啊，你们这些小孩子谈恋爱，就喜欢吵吵闹闹的，过两天估计就和好了，又腻歪在一起跟什么似的。”坐在一旁沙发上的蒋家洋一直沉默着不说话，这会儿看林浅浅一直吵个不停了，终于没忍住发了声。

林浅浅扭头看向蒋家洋。

蒋家洋坐在包厢的最角落里的沙发上，一左一右搂着两个美女，嘴里还叼着烟，吞云吐雾的。

“你知道什么？他根本就不是那样的人，他从一开始就没喜欢过我。他一直都只喜欢那个女人，也不知道那个女人有什么好的，你们一个两个的都喜欢她。”林浅浅哭哭啼啼的，这会儿越想越气，恨不得杀了宋七七。

“到底是谁欺负了你？要不你告诉我，我帮你去报仇。”蒋家洋蓦地开口。

“你也见过的啊，就是上次你让我叫宋七七来唱歌，然后一起的那个男孩子。长得很好看的，放在人群里也属于最好看的那种。好看得放光。”一提起顾聪洋，林浅浅眼睛里都在放光。

蒋家洋不自觉笑了出来，这几天第一次这么发自内心地想笑，“情人眼里出西施啊。”

林浅浅皱眉，“他本来就长得很好看好不好？”

“那你长得也不丑啊，他怎么不喜欢你啊？”蒋家洋随口这么一问。

“谁知道他啊？喜欢那个宋七七。宋七七，宋七七，宋七七有什么好的？是比我多了一只眼睛，还是少了一个耳朵啊？有什么不一样的，非得喜欢她啊。”

蒋家洋在听到“宋七七”这三个字的时候，全身的血液都瞬间凝固了。

“你刚才说什么？关宋七七什么事？”蒋家洋激动得整个人都站起来，气血都在膨胀。

林浅浅一阵莫名其妙，然后才反应过来自己刚才是说到宋七七了，“就是，就是顾聪洋他，喜欢宋七七啊。”

蒋家洋的脸色越来越黑，越来越黑，整个包厢的温度也随之冷了下来。

不光是林浅浅，还有旁边那两个陪酒的小美女，也都要被蒋家洋吓傻了。

林浅浅不知道自己说错什么话了，会让蒋家洋这个反应。

在愣怔了大概一分钟左右的时间，蒋家洋倏地一下，整个人就坐了下来，好像被抽掉了全身的力气一样。

怎么，不管自己逃到哪里，都还有那个女人的影子呢？

他已经很努力了，很努力地强迫自己不去想关于那个女人的任何事情。可是似乎所有的事情，兜兜转转，最后都和她有关。

311.第311章 你养得起我啊1

“家洋哥，你，你怎么了？宋七七她，怎么了？”

直觉告诉林浅浅，蒋家洋的异常行为绝对是和宋七七有关的。

“没什么。你最好不要招惹她。”虽然很不想提宋七七，可是想了想，蒋家洋还是强调了一下。他怕林浅浅气急之下会对宋七七做出什么事情来。

“哦。”林浅浅似懂非懂地点点头。这会儿，她大概已经猜到了一些，想到之前蒋家洋让她叫宋七七来唱歌这些事情。

只是，原来就连蒋家洋都喜欢宋七七。

她真的一点儿都不明白宋七七到底是哪里好了，是个男人都喜欢她。她林浅浅是长得不漂亮吗？是身世不好吗？凭什么顾聪洋连看都不愿意多看她一眼。

B大，宋七七下课后，宋安然说要去接她出去吃饭。

宋七七像是突然想到什么似的，拉着宋安然的胳膊，一边撒娇一边卖萌，“小叔，要不然我们今天就在这里吃吧，好不好？”

宋安然愣了一下，没反应过来宋七七是什么意思一样，然后有些不太确定地问道，“你说的是在这里吃？这里是哪里啊？”

宋七七邪魅一笑，拧着宋安然的胳膊，像是要把他吃了一样，然后继续卖萌，“听说B大旁边有一条特别好吃的小吃街。我这几天都想着有时间去吃一下呢。你能不能陪我一起去啊？好不好啦，好不好辣？”

“这。。”宋安然有些犹豫。

“哎呀，小叔，我知道你是个霸道总裁。吃个饭都要好多好多钱的，可是，难道你就不想尝一下小吃街，做一回普通人类。放心吧，肯定不会吃坏肚子的。就算吃坏了，就当做是清清肠胃呗。好不好啦？”

其实宋七七大可不必这么努力卖萌，她随口说的一句话，宋安然都会放在心上好久。更不用说她这么强烈的执念了。

“好的好的，都听你的。”宋安然很无奈地点头。

“那，小叔，我们把车停在这里，走着过去吧？”

宋安然翻了个白眼，就吃个饭，至于的么？

“小叔，你见过有人去吃小吃街，还开着玛莎拉蒂的吗？”宋七七也是对自己的小叔无语了，这男人都是平时坐办公室坐多了，变得这么懒了。

“好，你说什么都对，什么都听你的。”宋安然只能对自己这个小侄女投降了。

所以，五分钟后，在某条全是学生，人挤人的小吃街上，某人手里抱着一碗臭豆腐，胳膊上还缠着两个烤鱼豆腐，嘴里还挂着两个烤面筋，然后站在一个糖葫芦摊上对着老板指手画脚的。

宋安然真的是惊呆了，他发现宋七七车祸之后，不光是失忆了，而且最重要的，好像还变得能吃了。

“宋七七，你再这样吃下去，谁家的男人敢娶你啊？”宋安然调侃道。

宋七七一脸无辜，“为什么没人敢娶我啊？吃得多才好养活啊。”

“可是养不起啊。”

宋七七似懂非懂地点点头，“哦，这样啊。可是，你能养得起我啊。”

312.第312章 你养得起我啊2

宋安然愣在原地，几乎就要晕厥了。

我的天哪，他以前怎么没发现这个小女人这么会撩汉呢？

“哎嗨，这不是宋老师吗？好巧啊。”

宋七七和宋安然两个人同时回头，然后看到杨小贝拉着林楠的胳膊站在他们身后，笑得像个二货一样。

而林楠，依旧冷着一张脸，没有任何面目表情，宋七七几乎就要怀疑他是面瘫了。

“我的天哪，宋老师，你，你，你竟然这么能吃？”看到宋七七手上嘴里的东西，杨小贝满脸的惊恐，真是神奇了呢。

“长得好看的女人都这么恐怖的吗？”看宋七七没说话几乎是默认了的，杨小贝又默默加了这么一句。

宋七七翻了一个大白眼，拿着鱼豆腐的手忍不住在杨小贝头上敲了一个大疙瘩，“让你再胡说。”

宋安然饶有兴趣地看着面前的这两个男孩子，看起来宋七七和学生相处得还不错嘛，和同学的关系都这么好？

宋七七这才想起旁边的宋安然，拉了拉他的胳膊，开口道，“啊哦，我都忘记给你们介绍一下了，这是我的两个学生。这个叫杨小贝，调皮得很呢，这个叫林楠，额，也不是什么乖孩子。”

“老师，你胡说，我可是好学生。全校都没有再比我好的好学生了。”杨小贝打断宋七七的话。

宋七七点头，“那这位，是，是。。”

“哎，老师，你不用说我也知道，是你男朋友吧。”杨小贝抢话抢得真是恰到好处。

“咳。。”宋安然咳嗽了一声，然后微笑着看着杨小贝和林楠，慢慢开口，“两位同学好，我是你们宋老师的小叔。按辈分呢，你们得叫我师祖爷呢。”

宋七七一脸黑线。

“啊？小叔？不会吧？我的师祖爷竟然这么年轻。哎，林楠，你说，是不是特别年轻啊？”杨小贝一副不敢相信的惊恐样子，说完，还扯了扯林楠的胳膊，问道。

林楠看起来真是一点儿都不想说话的样子，或者说是懒得说话，但还是十分慵懒地抬了一下眼皮，然后非常敷衍地点了点头，连声音都特别细，“是是是。”

林楠这样子，倒像是在宠着一个小媳妇一样的宠着杨小贝。

“再乱说话，我就割掉你的舌头。”宋七七忍不住又敲了一下杨小贝的脑袋。

“老师，你这是什么样子，当着师祖爷的面就这么欺负学生。再敲几下，我就真的被你敲笨了。”杨小贝揉揉脑袋，好像真的有很疼一样。

宋七七一阵好笑，“那你们俩这是没吃饭吗？要去吃什么啊？”

杨小贝想了想，“我们要去前面吃面条。前面有一家西安面馆可好吃了，可正宗了，就那个臊子面，还有那个油泼面，都可好吃了。老师，你要不要一起啊？”

宋七七作为一个完美的吃货，光是听杨小贝这么几句话，就感觉自己的口水都要下来了，连忙点头，“好啊好啊好啊，在哪啊，你快带我去。”

剩下一边的宋安然和林楠两个人一脸黑线。

313.第313章 你养得起我啊3

西安面馆里。

杨小贝点了一份臊子面，还有两个肉夹馍，同时还不忘向宋七七推荐他们家的肉夹馍到底是有多地道。

林楠点了一份臊子面，然后很安静地待着，一点儿都没有破坏他安静美男子的称号。

宋七七就在一边犹豫，自己是要吃臊子面好呢，还是要吃油泼面好呢。

哎呀，好难抉择啊。

宋七七一边思考的时候，一边吃着手里的东西，不知不觉，臭豆腐已经见底了，那个烤面筋也快要完了。

宋安然就在一边看着，那个嘴巴都要咧到耳朵那里了。他真的是特别怀疑，宋七七真的还能吃下一碗面吗？

“话说，宋七七，你确定你自己还能吃下一碗面吗？”宋安然最后还是没忍住，开口提醒了一下。

宋七七撇撇嘴，细细思考了一下，然后揪着宋安然的衣领，开口，“哎呀，小叔，我都忘了，我已经吃了这么多东西了啊。那估计等一下可能真的吃不完了，那怎么办啊，怎么办啊，可是我真的好想吃啊。”

宋安然耸耸肩，表示自己也无能为力。

“哎呀，小叔。”宋七七一拍大腿，像是突然想到了什么似的，“你不是还没吃东西呢吗？从刚才到现在，走了那么多路了，你一定都饥肠辘辘了吧。那等一下，我就点一份油泼面，再点一份嗓子面，然后还要一个肉夹馍。要是我吃不完的话，你得帮我吃完。”

宋七七一副可怜兮兮的模样望着宋安然。

宋安然眨了眨眼睛，然后摇头，“你点那么多干嘛，我不帮你。”

宋七七很生气地跺了跺脚，几乎都要抓狂了，“不行不行。小叔，你好坏啊。你就帮帮我呗，浪费粮食可耻。可是我又都想吃，难道你就忍心眼睁睁地看着我做一个可耻的人啊？”

宋安然被宋七七说得哑口无言。这女人，上了两天课，还真是越来越牙尖嘴利了呢。

看宋安然也没反驳，宋七七喜上心头，不管怎么样，先点了再说，到时候他想反悔也没有机会了。“服务员，这边桌再要一份油泼面，一份臊子面，还有一个肉夹馍。”

“好嘞。”

宋安然瞬间石化在原地。

因为正是饭点，吃饭的人也是越来越多，店里几乎都座无虚席了，原来看起来还有些空空荡荡的面馆此刻竟然有点小了、

“哎，你在干什么？”宋七七好好地坐在那里等自己的面，突然一声惊呼，就站了起来，手还指着前面的一个大叔。

所有人都朝着宋七七手指的方向看过去。

一个大叔对上宋七七的视线，皱着眉头，面相间多了几分凶狠之色，“我干什么了？你叫什么啊？是不是有病啊？”

宋七七有些生气了，“你还说，我刚刚明明都看见了，你在偷那个女生的手机。”

宋七七这么一说，所有人看向大叔的视线都加上了一抹不明的意味。

大叔显然也有些慌张了，“你你你，你胡说什么呢？”

“哎，那个女生，你看一下你的手机还在不在呢？”宋七七不理他，适时地提醒那个女孩子看一下自己的手机，也好印证她的说法。

314.第314章 你养得起我啊4

那个女孩子听到宋七七的提醒，有些懵逼地摸了一下自己的口袋，脸色变得紧张起来。

而那个被大家紧紧盯着的大叔，神色瞬间紧张起来了。

“你，你，你，你不要乱说啊，我警告你。”大叔一边说着，一边试图往外走，想要趁乱溜出去。

“你们看着他，他想跑。”宋七七指了一下大叔，开口提醒道。

瞬间便有热心的围观群众堵住了大叔的去路。

大叔被气得脸上一阵红一阵白的，死死地盯着宋七七，恨不得要吃了她的样子。

这时，那个女生摸遍了全身的口袋，有些犹豫地小声地开口说道，“我，我的手机真的不见了。”

“快，交出来。”

“报警叫警察来处理吧。这种小偷就该惩罚惩罚他，要不然就不知道天高地厚，还以为自己多厉害呢。”

“就是，报警吧。”

人群开始骚动起来了。

这时候大叔明显也看出来自己处于弱势力，硬碰硬怕是不行了，犹豫了几秒钟后，从自己口袋里掏出了一部手机扔在桌子上，嘴里还骂骂咧咧的，“不知道谁把一个手机放到我身上了，这真不是我拿的。这是栽赃陷害我呢。”

宋七七都要无语了。她以前还真不知道，这个世界上还有这么蛮横无理的人呢，真是刷新了不要脸的下限。

大叔扔了手机，就要往外跑。

宋七七一跺脚，“他要跑，快拦住他啊。”

“七七，你行了。”宋安然扯了一下宋七七的胳膊，示意她不要再说了。

宋七七说归说，但是却没有一个人去拦那个大叔，大家就这样眼睁睁地看着他跑了。

宋七七气得跺脚，“你们为什么要让他跑了啊？真是好气呦。”

热闹看完了，大家也就散了，各吃各的了。

宋七七坐了下来，捏了一下宋安然的胳膊，“都怪你，小叔，你刚才为什么要拦着我呢？难道不应该抓住那个坏人吗？”

宋安然微微皱眉，看着宋七七，慢慢开口，“东西都已经找回来了，何必要那么认真地去追究呢？”

“为什么不追究啊？可是他本来就是一个小偷啊。这次不给他一点教训的话，他下次还会做这种事情的。这样他什么时候才能走上正道呢？”

宋安然和杨小贝还有林楠不禁一脸黑线。

“我说，宋老师，你是不是操太多心了。人家走不走正道和你有什么关系啊？你这么想，说不定人家还不领情呢。还要记你的仇。说不定啊，刚才那个大叔已经记住你长什么样子了，等到哪天再遇到你，一定不会放过你的。”杨小贝一边吃饭，一边漫不经心地开口。

宋安然一愣，他就是抱着这样的想法，他怕宋七七受到什么不必要的伤害，刚刚才试图开口阻止宋七七的。

“你这是什么想法？为什么大家都不努力呢，难道你们都不希望全世界都善良吗？”

宋七七说完，蛮是期待地看看宋安然，又看看杨小贝和林楠。

然而回应她的只有沉默。

315.第315章 你养得起我啊5

“好吧。”宋七七摊摊手，她表示自己妥协了。

面前坐着的都是一群冷血的生物，她和这些人真是没得交流。

“哎，刚才那个不是那个艺术学院新来的老师吗？就是那个美女老师。”

“哎哎哎，我知道我知道，叫宋七七是吧。看照片长得挺好看的，没想到真人更好看。”

“之前还差点相信了那个帖子上的内容，今天看她好像人还特别好啊。”

“就是就是，不光人长得美，心肠还好。”

“。。。”

一堆人开始讨论起宋七七来，声音不大不小，但是面馆里的空间并不是太大，宋七七他们把这些话听得一清二楚。

“哎，宋老师，你现在都成学校里的名人了呢？”杨小贝又开口调侃。

宋七七翻了个大白眼，她倒是一点儿都不喜欢这种感觉。

就像这几天的课，教室里都坐满了，昨天那节课还站了好多人。

她都不知道到底从哪来的这么多学生，这么喜欢听她的课。

她也不知道自己的课到底是讲得有多好，竟然能吸引这么多同学过来听课，简直就是受宠若惊啊。

“一点都不好。那我以后都不能做坏事了。”宋七七嘟着嘴，有些委屈地开口说道。

“为什么不能做坏事了啊？”宋安然有些疑惑地开口问道。

“当然不能了啊。都还没做呢，就被人认出来了，那不就被抓住了吗？”

“噗。。”杨小贝一口饭差点没喷出来。

等到所有的东西都上上来之后，宋七七吃了几口油泼面，又吃了几口嗓子面，然后吃了大概半个肉夹馍，就嚷嚷着自己吃不下去了，让宋安然吃。

宋安然皱着眉头，这会儿倒不是他不愿意吃，只是看着那碗里红红的，不知道宋七七都放了多少辣椒的面，他实在是下不下去嘴啊。

“小叔，你刚才都答应了我的，一定不会浪费粮食的，你现在该不会反悔了吧？”宋七七摸着自己的肚子，装作一副小可爱的模样盯着宋安然。

杨小贝和林楠盯着那个都被染成红色的面，也是吓得胆都破了。

“我不能吃辣。”憋了半天，宋安然只能说出了这几个字。

宋七七撇嘴，“为什么不能吃啊？辣一点才好吃啊。真的很好吃，不信你尝一下，就尝一下，真的特别特别好吃。”

宋安然以前知道宋七七喜欢吃辣，可是也没喜欢到这种程度啊。这么几天的功夫，这个女人就已经发展到这么变态的地步了，他真是难以想象她都经历了一些什么样的事情。

“小叔，小叔，你摸摸我的肚子，都已经滚圆滚圆的了。哪怕我还能吃下一口，我就绝对不会剩下这么多东西的，多浪费粮食啊。浪费粮食多可耻啊，是不是小叔？”

宋安然一阵无奈，不想浪费粮食，那你刚才就不要点那么多啊、

最后，宋安然还是没有拗得过宋七七的坚持，小心翼翼地吃了一口面，然后整个脸都红得像个猴屁股一样了，直接“唰”地一下就站起来了。

316.第316章 你养得起我啊6

看到宋安然这个反应，宋七七直接笑得趴在了桌子上。

“你笑什么啊？有那么好笑吗？”在喝了很多很多水，又剁了几分钟的脚后，终于有力气说话的宋安然开口问道。

宋七七笑得眼泪的都出来了，“还用说吗？小叔，你还是不是个男人啊，连个辣椒都不能吃？难道你都没发现它们是有多么的美味吗？”

“没有。”宋安然吐着舌头，用力地摇头。完全没有了之前的高冷总裁范。

“那这些面怎么办？你确定你不再努力一下了？”宋七七有些可惜地看着自己面前的碗，开口问道。

宋安然犹豫了一下，又犹豫了一下，然后两只手拉着宋七七的肩膀，让她正对着他，十分严肃地开口问道，“那我问你个问题啊，要是我被辣死了，你会不会给我处理后事。”

宋七七没忍住笑出了声，然后又觉得这是一个非常严肃的问题，就强迫自己不去笑，开口说道，“会的。你放心吧，小叔。”

“好。”宋安然一副义不容辞的样子，视死如归，拿起筷子像走进战场一样，大口大口吃了几口面。

杨小贝都看呆了，忍不住对宋安然竖了一个大拇指，“你可真棒。”

等到宋安然吃完所有的面，抬起头来的时候，宋七七忍不住又笑场了。

天哪，她的帅气多姿，英俊潇洒的小叔，现在都变成了一个香肠嘴的男人，还不停地喘着粗气，脸红得特别厉害，额头上都是汗。

“我竟然没死？我还活着吗？”宋安然感觉自己全身的神经都被刺激到了，再也没有办法安静下来了，这一刻的宋安然再也不是之前的宋安然了。

“废话。当然活着了。”宋七七拍了拍他的肩膀，“好了，小叔，恭喜你完成高难度的任务，我们现在可以走了。”

四个人收拾了一下东西，就走出去了。

“七七，要不然等一下你开车载我回去吧。我现在全身发软，估计是不能开车了。”宋安然全程扶着宋七七的肩膀，真的已经全身都没力气了。

“好吧。”

四个人走了一段路，前面再穿过一个小胡同，就可以到学校门口的那条小路了。

“臭丫头，我果然等到你了，竟然敢坏我的生意，看我不让你长长记性。”一个有些熟悉的声音，突然在黑暗里响起。

宋七七背脊一硬，前面出现的那个人影，挡在他们面前的正是之前面馆里遇到的那个大叔。

宋七七没有想到，竟然真的让那个乌鸦嘴杨小贝说准了，这大叔还这么记仇，还真等着要报复她呢。

完了完了，这会儿。宋七七的第一反应就是去拽宋安然，“小叔，你，你你，把他一拳打倒。”

宋安然摆摆手，这要是之前说不定还可以，可是现在，他全身一点儿力气都没有，就差死掉了，怎么打得了这个大叔。

“小心一点，他手里有刀。”这时候，眼尖的杨小贝突然开口，宋七七仔细看了看，那大叔手里果然拿着一把明晃晃的刀。

317.第317章 你养得起我啊7

“我说，大叔，有话不能好好说吗？咱拿着刀干什么啊？”宋七七虽然心里很害怕，但是她在心里告诉自己不能怂啊，更何况再怎么说，这件事也是因为自己才会变成现在这样的啊，所以她得出头。

大叔好像也很紧张的样子，但还是用力晃了晃手里的刀子，“我我我，我告诉你们，你们把你们身上值钱的东西都留下来，我就让你们走。要不然的话，刀子可是不长眼的。”

“天哪，这从偷变成抢了。”杨小贝情不自禁地惊呼。

“这这这。。”宋七七只能苦笑。

“快点的，你们别磨蹭。把东西都拿出来，手机钱包银行卡，还有密码。”

“怎么办啊，小叔。”宋七七觉得吧，他们人这么多，没有必要害怕这么一个快要年过半百的老头吧，可是奈何人家手里有工具啊，而且人家似乎还有一颗不怕死的心啊。

她可没有。她怕死。

“要不，就拿出来吧？”宋七七小声地说道。

“就是就是，拿钱保命，挺划算的。”杨小贝表示自己也赞成宋七七的想法。

二人已经开始在身上掏东西了，这伸手不见五指的黑夜啊，怎么就遇上这种事情呢？

“大叔，我跟你讲啊，这样做是不对的，是犯法的。难道你就没想过别的生财之道吗？毕竟赚钱的手段那么多呢。”宋七七一边往外面掏钱，还一边试图给大叔洗洗脑子。

就在这时，“噼里啪啦”的声音，一阵很强劲的风从他们身边刮过，下一秒钟，只听到几声惨叫，夹杂着骨头断掉的声音，还有刀子落地的声音。

宋七七已经看得目瞪口呆了。

刚才林楠突然一声不吭地冲出去，然后对着大叔施展了几招，就这样了？

“我眼睛没花吧？”她小声地问出来。

“没花没花。我差点都忘了，林楠他很厉害的。真吓死我了，还以为自己的生命就要结束了。”杨小贝的声音一下子就放开了。

林楠把大叔制服之后，就又走了回来，全程一句话都没说，依旧本本分分地扮演着他安静美男子的角色。

“他，不能动了？”宋七七看着倒在地上，表情似乎很痛苦的大叔，小声地开口问道。

“放心吧，断了几根骨头而已，没什么大事的。”

林楠说完，就不管那三个目瞪口呆的傻子，自己走前面，绕过了倒在地上的大叔，走得很是淡定。

宋七七嘴巴都惊讶得合不拢了，“我的天哪，好帅啊。真是，这小林同学太帅了。要是我再小那么几岁就好了。”

杨小贝和宋安然两个人一起对宋七七投去一个鄙视的眼神。

四个人在学校分开了，杨小贝和林楠两人回宿舍了，宋七七带着全身依旧酥软的宋安然准备回家了。

路上，宋七七开着车，正在感叹自己车技很稳的时候，旁边传来宋安然微弱的声音，“七七啊，咱能不能把车开快点。我感觉自己快不行了。”

“快不行了？那我直接带你去医院吧。”

“不，我的意思是肠胃不太舒服。”

“什么意思？”宋七七不太明白。

“就是，可能要拉肚子了。”

“啊？？？”

318.第318章 你养得起我啊8

宋七七本想让宋安然忍着，她开快一点，很快就到家了。

但是宋安然的脸色实在是太难看了，好像下一秒钟他就会拉出来一样。

宋七七不敢跟自己打这个赌，就随便找了个快餐店停下。

“你干什么啊？”看宋七七停下车，宋安然一点都不懂她的意思，不明白她这是要做什么。

“你不是憋不住了吗？去里面解决一下啊。这些快餐店里面都是有厕所的。而且据我观察，男厕所一般都不会很挤，不管什么时候都有空位置的那种。”宋七七说得理所当然，好像没什么不对的。

宋安然脸色更难看了，他上辈子到底是做了什么，竟然沦落到要去快餐店解决个人问题。

不过，目前来说，好像没有更好的办法了，而且他似乎已经没有后路了。

咬了咬牙，宋安然还是打开了车门，半弯着腰就这么小跑进了快餐店。

十分钟后，宋安然从里面出来。

绕到驾驶座那边，打开车门，一脸严肃地看着宋七七，“下来。”

宋七七撇撇嘴，“怎么了？”

“我来开。要你不知道什么时候能到呢，我这肚子的问题还没有完全解决，不敢相信你。”

宋七七哼了一声，还是乖乖坐到旁边，把驾驶座让了出来。

宋安然开得飞快，很快就到了家。

宋七七跟在宋安然的后面，看着他几乎是小跑着进的门，控制不住地在后面要笑尿了。

她以前还从来没有发现她的小叔这么可爱呢，恩，都可以媲美小可爱了。

等到宋安然再一次从厕所出来，全身的力气都仿佛被抽干了一样，他用余光瞥了宋七七一眼，已经连一句抱怨和指责的话都说不出来了。

“快，给我削个苹果，我要切好，切那种不大不小的块，再给我拿两根牙签。”宋安然往沙发上一躺，指着身边的宋七七要求道。

宋七七一脸懵逼地看着宋安然，好像是不太相信这话是对她说的。

“怎么了？”宋安然疑惑地开口。

宋七七撇撇嘴，“你确定你刚才是在跟我说话吗？”

“难道这里还有第三个人吗？”

“好吧。”宋七七说着，就站起了身，她妥协了，谁让她闲着没事给他吃那么多辣椒的呢，谁让他身体那么差肠胃那么不好，连一点辣椒都消化不了。

几分钟后，宋七七端着一盘子削好的苹果放在宋安然面前。

宋安然用牙签插了一个放在嘴里，不禁连连点头，“好吃。看来手还挺巧的嘛。以后谁要是娶了你，那一定是上辈子积了德了。”

宋七七仰头，脸上满是骄傲，“那当然了。只是，可怜啊，我现在连个男朋友都没有。”

本是一句无心的话，只是话一出口，两个人就都想到了蒋家洋。

宋七七的情绪不禁更加失落了。

“你还着急呢。我比你大好多呢，都没着急自己没有女朋友。”宋安然试图开口安慰宋七七。

宋七七猛地拍了一下大腿，像是突然想到了什么似的。

319.第319章 你养得起我啊9

“怎么了？”很明显宋安然这是被宋七七的动作吓到了。不知道该说些什么好了。

“小叔，我突然想到了一个事情，不知道你会不会答应我？”宋七七想了一下，低着头咬着自己的下嘴唇，略带一丝羞涩的开口。

为什么一看到她的表情，宋安然就感觉没有什么好事在等着自己呢。

“你还是别说了，我不想知道了。”宋安然开口。

宋七七抬头，眼神犀利地都要把宋安然瞪哭，“你怎么能这样呢？”

宋安然耸耸肩，示意自己没办法回答她的问题。

“小叔，小叔。你就答应我嘛。”宋七七说着直接坐到宋安然旁边去，两只手抓住他的胳膊晃啊晃啊的，声音软得都要化开了。

“你你你，有话好好说，别跟我来这一招。”宋安然越发觉得宋七七没在计划什么好事了。

“小叔，我说了，你就会答应我吗？”

“不会。”宋安然很果断地摇头。

“哼。我不管，你一定要先答应我，我再说是什么事。”

宋安然的态度也很坚决，“你一定要先说，我才能答应你。”

“小叔，你都不疼我了，这样是不行的。”宋七七都要焦躁死了。

“傻丫头。”看到宋七七这个模样，宋安然不禁失声笑了出来，他伸手揉了揉宋七七滑滑的头发，然后按着她的头，让她靠在自己的胸口，“好吧好吧，我答应你，你说吧，是什么事？”

宋七七嘿嘿嘿便笑了出来，“我就知道我的小叔最好了，对我最好最好了。”

“行了，别贫了，说吧，到底什么事。”

“是这样的，小叔。你不是想有一个男朋友吗，我不是也想有一个女朋友吗？”

宋七七话都还没有说完，突然发现宋安然看她的眼神越来越恐怖了，然后就小心翼翼地开口，“你怎么了啊？”

宋安然愣了几秒钟后，回过神来，像看到鬼一样地看着宋七七，“你别说话了，你想都别想。这样是不行的，我们是叔侄，是亲叔侄，不要想一出是一出。”

没有人知道此刻的宋安然心里是有多紧张，他的一颗心扑通扑通的，像是要跳出胸腔一样。

宋七七一副黑人问号脸的表情，盯着宋安然看了好几秒钟后才回过神来，“小叔，你说什么呢？我怎么都听不懂呢？”

“啊哈？”这会儿，宋安然也懵逼了，两个人大眼瞪小眼的。

“哎呀，我的意思是，我们能不能假装几天情侣啊？就是那种你假装是我男朋友，给我一种我有什么男朋友的感觉，嗯哼？”

宋安然眨了眨眼睛，又眨了眨眼睛，几乎都要怀疑他刚刚听错了。

天哪，这果真是他的侄女没错，就算是失忆了也还是他的侄女，也只有她才能想出这种奇奇怪怪的想法来。

“喂，你愣着干什么呢？这有什么好考虑的，你之前不是说了都会答应我的吗？”宋七七用力掐了一下宋安然的胳膊，开口提醒道。

“好吧。那你说要假装几天？”宋安然不受控制地点头答应了这个明明特别特别无厘头的要求。

320.第320章 你养得起我啊10

宋七七歪着脑袋，很认真地想了想，然后点头，“恩，暂时还没想好，就先一个星期吧好不好？”

宋安然没有多想就同意了。

他的心里怀着点点的期待，还有一点点的紧张和激动。

“那。。男朋友，你好。”宋七七微笑着对着宋安然伸出了手，煞有介事的模样看在宋安然的样子愈发多了几分可爱。

宋安然只是笑笑，然后捏了捏她的脸，没有要伸手的意思，也没有要说话的意思。

宋七七突然就觉得有些生气，“小叔，哦，不，宋安然，你怎么能这样呢，跟我打个招呼都懒得打是不是？我告诉你，从现在开始我就是你的女朋友了。”

宋安然笑得眉眼都开了花。

“好的好的，你说什么都对，你开心就好。”宋安然微笑着伸手，也学着宋七七的样子，煞有介事地开口，“女朋友，你好。”

两个人握手的那一瞬间，世界静悄悄的，宋安然恍惚有一种感觉，他们就好像是真的谈恋爱一般。

他盯着她的眼睛，她亦回视着他，有丝丝的情意在两人的眼波间流转。

“那，谈恋爱的第一天，我们应该做些什么呢？”宋七七突然开口，小心翼翼地问道。

“我不知道啊，我又没谈过恋爱。”宋安然摊摊手，表示自己什么都不知道。

宋七七撇撇嘴，然后突然想到什么似的，“不对吧，小叔，你不是之前有和小允在一起过吗？你会不知道？”

宋七七满是怀疑的眼神，看得宋安然都不知道说什么好了。

“嗯哼，被我说准了吧，不好意思了吧。”宋七七把宋安然的无奈当成了不好意思。

“臭女人，还能干什么，当然是睡觉了。”宋安然有些烦躁地开口。

“啊？睡觉？这样会不会紧张太快？而且我们是不是不能那啥啊。。”宋七七捂着嘴，一副惊讶又认真的样子盯着宋安然。

宋安然拍了一下自己的头，“你这死女人，你脑子里整天都在想什么啊？我说的睡觉就是睡觉，休息，你懂吗？”

“啊？”宋七七惊呼一声，怎么办，突然觉得好尴尬，“我我我，我好困，我上去睡觉了。”

宋七七说完，就飞也似的跑上了楼，她的脸滚烫滚烫的，真不敢相信她刚刚竟然对她的小叔说了那些话，太丢脸了，太丢脸了、

宋安然看着宋七七落荒而逃的身影，唇角忍不住就弯了，这个女人怎么可以这么可爱呢？

回到自己房间的宋七七，依然觉得面红耳赤的，洗了个澡之后，躺在床上，脑子里还一直回想着刚才的情景，然后不住地在床上翻来覆去地打滚，心里只有一个想法，天哪，真的好丢脸啊，好丢脸啊。

今天晚上的宋七七，明显就是太兴奋了，或者可以说是亢奋。明天早上起来，她可以把宋安然当做她的男朋友，而不是小叔，想想就觉得激动。

宋七七拿出自己的手机，给宋安然发了个短信。

“晚安，男朋友。”

321.第321章 晚安，男朋友1

宋安然忙了一会儿工作，把该处理的事情都处理完后，肩膀酸得都不行了。自己捏了两下肩膀之后，放在桌子上的手机就“嗡嗡”地振动了两下。

宋安然皱了一下眉头，点开手机，是宋七七发过来的信息。

看到上面的五个字，宋安然的嘴角一下子就上扬了一个弧度。

这个小女人，他可以理解为是在故意挑逗他吗？

放下手机，想要去洗个热水澡的。都走到卫生间门口了，像是突然想到了什么似的，又一遍揉着肩膀一遍折了回来。

拿起手机，手指灵巧地在键盘上飞舞，信息很快就发了出去。

宋七七都要睡着了，又被手机的短信提示音吵醒了，满怀期待地打开，是宋安然发过来的。

“晚安，女朋友。”

宋七七心里暖暖的一阵甜蜜。放下手机，闭上眼睛，自己都没察觉到自己嘴角的笑意一直都是满满的。

这样是不是不太好？宋七七心里突然溢出这样一个念头。

他们之间开这种玩笑是不是不太好呢？毕竟还是长辈一样的人物，开这种稍稍有些暧昧的玩笑，不会被人骂吧？

宋七七只想了一下，然后心里很快就否定了这个问题。

怎么会呢？别人怎么会知道她和宋安然之间到底是什么关系呢？再说了，就是玩玩而已，又不会当真的。

这么自我安慰着，宋七七很快就睡着了。

宋安然洗完澡，从卫生间出来，下意识地打开手机，没有任何消息提示。不知道为什么，他心里有点儿小小的失落。

手里拿着毛巾一边擦着头发，一边向阳台走去。

外面昏暗暗的灯光，头上黑漆漆的天空，四周都是静悄悄的。

宋安然偏头看向隔壁的房间，宋七七睡得卧室，灯光都没了，看来是睡着了。

宋安然这才进去关上阳台的门，准备睡觉了。

他的心里有一点小小的兴奋，是那种溢于言表的激动。

他不知道宋七七是怀着怎样的一种心情和想法，心血来潮，突发奇想地要和他假扮情侣。

反正他是觉得很兴奋，很期待。同时心里还有一点小小的担忧，这样做是不是不太好，他们本来纯洁的感情会不会因此发生变化？

越想宋安然的脑子就越乱。

最后躺在床上，宋安然强迫自己不去乱想，喝了一杯酒后，才又重新躺下睡觉。

或许宋七七就是一时觉得好玩，才这样提议的，根本没有什么别的想法，他又是自作多情。

第二天一大早，宋七七是被阳光晒得暖暖的晒醒的。

应该是昨天晚上睡觉忘记拉窗帘了，宋七七掀着沉重的眼皮，耷拉了一下，又努力睁开，耷拉了一下，又努力睁开，这才强迫自己坐起来。

简单洗漱了一下，宋七七就准备下楼给自己找点吃的。

可是一走到厨房，宋七七就被吓到了，宋安然系着围裙，在里面忙忙碌碌的，不知道捣鼓些什么。

“小叔？你，没去上班啊？怎么还在这里？”宋七七很惊讶地问道。

322.第322章 晚安，男朋友2

宋安然抬眸，很温柔地看着宋七七，手里的动作还没有停下来。

“话说真的好晚了，小叔，你上班要迟到了。你是不是昨天晚上吃药吃傻了，你别吓唬我啊，我是不是要带你去医院？”宋七七脑洞大开，说得像真的一样，几乎都要把自己唬住了。

宋安然并不计较宋七七这般胡言乱语，他冲着宋七七眨了眨眼睛，那神情，调皮得像个妖孽。

“我请假了。”

宋七七先是点点头，哦了一下，然后很快又反应过来似乎哪里不太对，“不是吧，小叔，你跟谁请假啊？”

宋安然嘴角一扬，脸上有些许得意的神色，说得理所当然的样子，“跟我自己啊。”

宋七七差点一口老血喷出来，好吧，老板就是老板，想什么时候放假就什么时候放假，跟她这种工薪阶层可不能比。

“你啊，也去请个假，请一个星期，我带你出去玩。”宋安然一边烤面包一边漫不经心地跟宋七七说道。

宋七七愣住了，愣愣地看着宋安然看了好久，然后有些莫名其妙地开口，“出去玩？一个星期？小叔，你这是心血来潮吧，这这这，这样真的好吗？我才刚开始上班，就请那么久的假，人家会不会直接炒了我啊。”

看着宋七七略微有些担忧的表情，宋安然忍不住就笑了出来，“你不用担心，尽管请假。放心吧，没人敢把你怎么样的。”

“可是，你为什么突然心血来潮要带我出去玩啊？”宋七七还是磕在这个问题上没有办法转个弯。

宋安然撇撇嘴，一把就揪住宋七七的衣领，直直把她提起来。

宋七七悬在半空，吓得半死，手脚并用，又是踢又是打的，“你放我下来，啊啊啊啊，你要把我摔死了。”

宋安然笑得嘴都合不拢了，“我说你记性是不是特别的差啊？你昨天自己说过一些什么，你都忘了是不是？”

宋安然一边说着一边用手指指关节敲了敲宋七七的脑袋，有些无语，又有些恼怒。

宋七七瞪大了眼睛，面带疑惑地开口问道，“我昨天说了什么啊？”

“你……”现在宋安然真的就想一巴掌把她打到东南角去。

宋七七撇撇嘴，拍了拍脑袋，惊呼一声，“噢。我想起来了，想起来了。小叔，嘿嘿。”

宋七七看着宋安然，笑得眼睛都弯了，脸颊有些许酡红，有些不好意思。现在想想真的是很害羞呢，她昨天到底是怎样心血来潮才说出来的啊，“宋安然，我能这样叫你吗？”

宋安然看了宋七七一眼，“随便你。你开心就好。”

宋七七乖乖坐着吃了饭，然后就很听话地给学校那边打了个电话请了假。

要出去玩了呢，还是和宋安然两个人以那种关系一起出去玩，想想都觉得很激动怎么办。

“快吃，吃完我带你回老宅拿衣服，简单收拾一下，就出去玩了。”

宋七七一愣，开口，“还要收拾行李啊？我们要去哪里啊？”

323.第323章 晚安，男朋友3

“保密。”宋安然唇角一勾，带着几分神秘的表情，就不准备理宋七七了。

宋安然开车带着宋七七回到了老宅。

打开门家里没有人，估计宋民又出去和他的老朋友一起玩了。

“你去上面收拾东西，我在下面眯一会儿。”宋安然往沙发上一坐，颐指气使的模样。

宋七七嘟嘴，假装不开心的样子。可是想想自己收拾东西，他貌似也帮不上什么忙，就慢吞吞地上去了。

宋安然一个人在下面坐了会，觉得有些无聊，愣愣神，恍恍惚惚的，没忍住也上去了。

宋七七的卧室里，她正站在床边，床上堆着一大堆的衣服，各式各样的，各个季节的都有。

她拿着一件衣服往自己身上比划比划，呲呲牙咧咧嘴，然后又摇摇头，把衣服放下再换一件，继续重复之前的动作。

宋安然站在门口看着她的动作看了好一会儿，嘴角止不住地上扬，然后就慢慢走上前去。

“收拾东西能不能快一点啊。我们就出去一个星期，又不是一年，至于这么难以抉择吗？”宋安然忍不住开口抱怨道。

宋七七回头瞪了宋安然一眼，眼神里写满了杀气，仿佛在说，你再多说一句话，我就砍死你。

宋安然耸耸肩，很及时地闭上了嘴。

又过了好几分钟，宋安然看着宋七七没有一点儿实际性的进展，又忍不住了，“我感觉等你收拾好，可能就要天荒地老了。”

“那挺好的啊。”宋七七扭过头来，脸上带着笑容，很开心的样子，“我们可以到天荒地老了，这是多少情侣都梦想的事情啊。”

宋安然翻了个白眼，这姑娘，脑回路还真是和一般人不一样啊。

“哎，小叔，你别动，你脸上有东西。”宋七七突然表情严肃起来，很认真地开口。

宋安然倒是真被宋七七吓到了，然后一动也不动，很听话的样子。

“恩，你闭上眼睛。”宋七七继续要求。

宋安然问也没问，直接就闭上了眼睛。

他直直地站在宋七七跟前，闭着眼睛，睫毛长长的垂下来，皮肤白白的细细的，好看得不得了。

他正对着窗口，阳光细细地暖暖地洒在他的脸上，像是一个坠落凡间的天使。

这么看着，宋七七忍不住就闭上眼睛，踮起脚尖，嘴唇凑着他的嘴唇就吻了上去。

那种软软的感觉似乎要比想象中的触感还要美好。

嘴唇触碰到软软的东西，宋安然下意识地睁开了眼睛，眼前是被放大了的宋七七的脸颊，心里一惊，却直接用手扣住了宋七七的后脑勺。

他想吻得更深，舌头熟悉又灵巧地撬开她的贝齿，攻城略池。

宋七七似乎也没有想到会发生这样的变化，她下意识地想要逃离，可是宋安然死死地扣着她的后脑勺，丝毫不给她想要反悔的余地。

慢慢地，宋七七放弃了挣扎。这个吻太绵长，太缠绵，缠绵得她整个人都沉浸其中，忘记了所有。

324.第324章 晚安，男朋友4

这个吻很久很久才结束，宋七七感觉自己几乎都要窒息而亡了。

有些不舍地离开她的嘴唇，他的视线依然还是不能离开她的嘴唇，他想念了那么久的触感，怎么舍得这么轻易就离开了呢？

宋七七的脸颊红得厉害，烫得吓人。

她低着头，死死地盯着自己的脚尖，心跳得厉害，根本就不敢抬起头来看宋安然一眼。

怎么会发生这种意外呢？

虽然他们是假扮情侣，但是怎么说毕竟也都还是叔侄关系啊，怎么能做出这种出格的事情来呢？

宋七七突然对自己感觉很恐惧，她似乎和宋安然在一起待得时间太长了，她总不会产生了一些本不该产生的想法吧？

这样就太坏了。不会的，不会的，不会的，宋七七不停地在心里安慰着自己。

“不会不会什么？”宋安然皱着眉头，蓦地开口。

宋七七一惊，仰头看着他，“你怎么会知道我在想什么？”

宋安然微微一笑，“你那是在用脑子想吗？你已经在那嘟囔了半天不会的不会的。”

宋七七捂着嘴巴，很是丧气。

“还不都怪你。为什么要亲我？”

宋安然撇嘴，忍不住开口反驳道，“怎么就是我亲你了？难道不是你骗我说脸上有东西，先亲我的吗？”

宋七七脸又是一红，好像真的是这样，害羞到不行了。

“哎呀，好好好。我先亲的就我先亲的。可是我只是想要亲亲你的脸，是你亲我的嘴的。哼。”

宋安然忍不住勾起唇角，“那又怎么样，不是情侣吗？情侣之间这样亲一下不是很正常的吗？”

“对对对，情侣，很正常很正常。”宋七七也只能这样自我安慰了。

“你们俩说什么呢？什么情侣？”就在两个人谜之尴尬的情况下，宋民突然出现在门口，一脸莫名其妙地看着两个人，脸上满是疑惑地开口问道。

宋七七一惊，嘴巴忍不住张大，看着宋民像看到怪物一样的反应。

宋安然也是被吓了一跳，但说到底总裁就是总裁，虽然心里一样是很慌张，但面容瞬间就恢复了他的冷漠严肃脸。

“爸，你回来了？吃饭了没有？”宋安然淡淡地开口，语气听起来再正常不过了。

宋民看了宋七七一眼，又看了看宋安然，面色冷静如初，让人看不出来心里究竟在想些什么。

“别扯开话题，我问你，你们俩刚才说什么呢，我怎么听到什么情侣啊，什么亲不亲之类的话题？”宋民两只手在背后，依然咬着这个话题不放。

宋安然张了张嘴，没说什么，又看向宋七七，他想不出什么好的解释，还不如什么都不说。

宋七七的嘴慢慢放了下来，然后拉了拉宋安然的胳膊，很勉强地冲着宋民笑了出来，“爷爷，我们刚在在做游戏呢。”

“做什么游戏？”宋民依旧很好奇。

“就是，就是假扮情侣啊。嘿嘿嘿，就是玩一玩，没什么别的，爷爷，你可千万不要想多了啊。”宋七七笑得脸上的肌肉都要僵硬了。

325.第325章 晚安，男朋友5

“啊？”宋民愣了愣，在认真消化宋七七话里的意思，几秒钟之后才似懂非懂地点点头，“原来是这样啊，我还以为你们，还以为你们。。”

“以为什么？”宋安然忍不住开口问道。

“哈哈。”宋民摆摆手，笑了笑，“没什么，没什么。那你们现在这是干嘛呢，把东西弄得这么乱？”

宋七七不好意思地低下头挠了挠自己的脑袋，声音小小的，软软的，“收拾东西呢，小叔说要带我出去玩。嘿嘿嘿。”

“出去玩？去哪里啊？”

宋七七看向宋安然，嘟了嘟嘴，“我都还不知道呢，他搞得神秘兮兮的，也不告诉我。”

宋安然笑了笑，“没什么，想带她去爬爬山，最近工作压力太大了，想要好好放松一下。”

宋民点点头，看起来似乎很羡慕，“哎呀，我真的是老了啊，你们年轻人啊，确实不应该整天坐在办公室里，出去爬爬山运动运动挺好的。安然啊，你得照顾好七七，回来她要是少了一根头发，那就拿你是问。”

宋安然点头，“放心吧，爸。”

“那你们收拾，我回去睡会儿。”宋民说完，就回去自己的房间了。

“话说爷爷不会想多了吧？他不会以为我们两个人做了那种那种事情吧？”宋民一走，宋七七就忍不住有些担忧地开口说道。

看到宋七七这个认真的表情，宋安然忍不住笑出了声，他伸手捏住宋七七小巧的鼻子，“你是不是傻，小姑娘？整天想那么多干什么啊，快点收拾东西，我们要出发了。路途很远的。”

宋七七撇撇嘴，“去哪里啊？要多久？”

“就不告诉你。”宋安然哼了一声，依然搞神秘。

“哼，我还不想知道呢。”

宋民的卧室，宋民躺在自己的床上，睁着眼睛看着天花板，脑海里回想起刚刚的情景来。

他刚回到家里来，难得听到二楼有声音，叽叽喳喳的，看来是他的宝贝孙女儿回来了。

可是一上楼似乎就听到了什么不该听到的对话，什么又是亲又是抱的，还有什么情侣啊之类的话题。宋民心里的第一反应是七七带男朋友回来了啊，可是为什么感觉那么不对呢，好像是很熟悉的宋安然的声音。

他怀揣着疑惑，走到门口，里面果然是宋七七和宋安然。

那会儿的他，心里一沉，隐隐有一个不是很好的念头冒出来。

这俩孩子，整天待在一起，该不是培养出什么不该有的感情了吧？

可是，宋七七告诉他两个人是在玩游戏，虽然解释得很无厘头，但是宋民一点儿都不怀疑，因为真的挺像宋七七的性格的。

这会儿，搞清楚了事实真相，为什么他心里又隐隐的有一种很失落的感觉呢？

突然想到宋七七的真实身份，那样说的话，她和宋安然之间也没有什么必要的血缘关系，应该还是可以在一起的吧。而且，为什么他竟然觉得他们俩好般配啊。完了，他心里竟然自动给他们配了cp。

326.第326章 晚安，男朋友6

只是可惜了啊，是他想多了，看起来宋七七和宋安然之间似乎没有什么不太正常的地方。

那一边，正收拾行李的宋七七忍不住就打了个喷嚏，她摸了摸自己的鼻子，还小声说了一句，难道是感冒了？

一个小时后，费了九牛二虎之力的宋七七终于收拾好了东西，满是成就感地盯着宋安然，嘴角微扬，眼神里带着一丝自豪，似乎在等着宋安然夸奖她。

宋安然一下子就看出啦宋七七心里这点儿小九九。

他笑着捏了捏宋七七的耳朵，柔声开口，“你看你什么表情？还不快走，都什么时候了，被你浪费了半天。”

“哼。”宋七七冷哼一声，头一抬，冲着宋安然翻了一个骄傲的白眼。

宋安然把宋七七的行李箱放到后备厢里，又帮她打开副驾驶地车门，温柔又亲切地给她系好安全带，全程嘴角紧抿，认真地不成样子。

宋七七觉得自己马上就要被这样子认真的宋安然迷住了。

原来他认真做事的时候这么好看。

她突然特别想有一个宋安然这样的男朋友，要是宋安然真的是她的男朋友，那该多好啊。

难得有一回，宋安然开着车的时候，宋七七没有在一边叽叽喳喳的。

二十分钟过去了，宋安然终于忍不住了，他一扭头，宋七七正盯着他，面带微笑，只不过吧，那个笑容似乎有一些不怀好意。

宋安然动了动脖子，看了一眼前方，几秒钟后再扭头看向一边的宋七七，她依然一动不动地盯着自己看。

而且，似乎眼睛都不眨一下，从刚才到现在都没有动过一下。

宋安然“噗”长出了一口气，然后空出一只手来，一边盯着前面的车，一边凭着感觉想要去捏宋七七的脸蛋。

“哎呀，你干什么啊？”宋安然的手一碰到她，就被她用手打掉了，嘴里还嚷嚷着，很不开心的样子。

“你问我干什么？你一直盯着我干什么？我脸上又有什么东西吗？还是说，你又像刚才那样，想亲我了，又不好意思说？”宋安然一句话就说得宋七七脸又红了。

宋七七撅着嘴，翻了个白眼，扭头看向窗外，“哼，你欺负我，我再也不要理你了。”

宋安然被宋七七这副模样逗得笑出声来。

车子很快就停了下来，宋安然停好车后，对一边的宋七七开口说道，“下车了。”

宋七七一愣，努力瞪着眼睛看了看窗外，又回头看了看宋安然，然后面带疑惑地开口，“这是哪里啊？到了？你不是说要带我去爬山的吗？”

宋安然揉了揉宋七七的脑袋，眼神里满带宠溺，“你是不是傻啊。这是机场，我们得坐飞机去。”

宋七七似懂非懂地点点头，“坐飞机？到底是去哪里啊，这么远呢，还要坐飞机去。”

“去齐鲁大地，带你一览众山小。”

宋七七皱着眉头细细消化这句话，“一览众山小？你说的是泰山吗？泰山在山东？啊啊啊啊，我竟然要去山东了，好开心好开心。”

327.第327章 晚安，男朋友7

宋七七手舞足蹈着，似乎对这个答案很满意。

“快别开心了，赶紧下车，晚了就上不了飞机了，哪都去不了。”宋安然一脸无语的表情，这个女人还真是不管什么时候都像一个小女孩呢。

宋七七这次没再耽误，活蹦乱跳地下了车，跟在宋安然的身后往里面跑。

飞机上，宋七七坐在靠窗的位置，宋安然坐在她的旁边，宋安然的另一边是一个美女。

那个美女真的是个美女呢，宋七七一开始还没忍住多看了两眼呢。

只不过，看了两眼之后，宋七七就不愿意再看了。

虽然是美女，不过也太没有特点了，长得和那些网红完全没什么区别，就是特别容易跟一堆人撞脸的那种。

宋七七自己一个人又是哼歌又是跺脚的，玩得不亦乐乎。而宋安然似乎因为早上起得太早了，坐下之后就开始睡觉，似乎很劳累。

宋七七也是难得地没吵他。

飞机起飞没多久，那个美女就碰了碰宋安然的胳膊，宋安然睡得很浅，一下子就醒了。

他睁开眼睛，一开始以为是宋七七在叫他，可是看了看宋七七，似乎不太对，然后扭头看了看那个美女，一脸疑惑。

美女微笑着打量宋安然，眉眼间有些许兴奋，“你，是宋安然吧？”

宋安然一愣，眉头皱得更厉害了，他没想到竟然会遇到熟人，可是现在更尴尬的是，为什么他对面前这个女孩子没有一点点的印象呢。

“你是？”宋安然疑惑地开口问道。

美女一脸兴奋，“哈哈，我就知道。从刚才一坐下来我就觉得你面熟，没想到还真的是你。我是张妍妍啊。”

看宋安然依然一脸疑惑的样子，美女没有放弃，继续兴奋地提醒他，“我们是高中同学啊，你不记得了吗？我们高中三年都在一个班，我坐你后面。”

宋安然摇摇头。

他怎么可能记得。高中的女同学，他现在唯一有印象的就是林洛施。

“也是。你不记得很正常。”张妍妍依然笑着，只是面容间略带一丝失落，“男神，哦，宋安然，我真没想到，竟然还能遇到你，真巧。”

“恩。”宋安然淡淡点头，然后扭头看了宋七七一眼，就继续靠在座椅上准备睡觉。

那些不知道都是一些什么的人，他完全没有兴趣攀交情。

张妍妍这会儿脸上就有几分尴尬了，“你这是去出差还是出去玩啊？”

宋安然依然紧闭着眼，没有任何兴趣回答她的问题。

气氛此刻已经尴尬到了极点，但是却吸引了一边喜欢热闹的宋七七的注意力。

她盯着张妍妍看了好几秒种，然后拍了拍宋安然的肩膀，“哈，遇到老同学了？真巧啊，好有缘分哦。”

“啊，这位是你那个小侄女吧，没想到长大了依然这么好看。”张妍妍看着宋七七，开口恭维道。

宋安然猛地睁开眼睛，表情依然很冷，但回头看了看宋七七，面容却温柔至极，“她以后也会这么好看。天生的。”

328.第328章 晚安，男朋友8

宋安然这句话说得张妍妍脸“唰”地一下就红了。

天生的？这是在暗讽她脸上动过刀子咯。

张妍妍讪讪地笑了笑，“没想到这么多年过去了，你对人还是这么冷淡。”

宋安然像是没听到她说话一样，依然看着宋七七，凑到她耳边，小声又温柔地开口，“你累不累啊？要是困了的话就睡一会儿，等一下我叫你。”

宋七七摇摇头，看着宋安然的眼神怪怪的。

“怎么了？”察觉出了宋七七眼神里的怪异，宋安然忍不住皱眉，小声开口问道。

宋七七摇摇头，“你怎么对别人这么冷淡啊？”

宋安然一愣，他没想到宋七七会问这个问题。

是啊，现在的宋七七，不是之前的宋七七了，她的心里，她的脑子里已经没有了过去所有的记忆。

她不记得他们的过去，她不记得过去的她是什么样的人，她也不记得过去的他是什么样的人。

所以这是她第一次看到他对别人的态度。

宋安然抿抿嘴，不知道要怎么回答宋七七的问题。他生性就是这样的人，除了对她，对别人都没有办法亲近起来。

她或许该知道的，她或许该知道她对他到底是有多重要。

给他全世界换一个她，他都不愿意。

“你看你，这么含情脉脉地看着我干什么？你是不是想吃了我？”宋七七一巴掌拍在了宋安然的胸口，大笑着说道。

宋安然微微笑，顺势抓住了宋七七的小手，紧紧握在自己的手心里，轻轻摩擦着。

宋七七大笑的动作停下来，不知道怎么了，她的心里小鹿乱撞，这是一种不太正常的心理状态，下意识地就想抽回自己的手。

她用力，只可惜没有宋安然有力气。

费了好大一会儿的力气，她的手依然被宋安然紧紧握在手心里，纹丝不动。

宋七七脸红得很快，小声地宋安然的耳边开口，“你快松开，你那高中同学看着呢。”

“喜欢看就看呗，你怕什么？”宋安然漫不经心地开口。

宋七七有些惊讶他会这么说，“这样不太好吧？”她的语气不太足，一听上去就感觉很心虚。

“哈哈，你们叔侄之间的关系可真好啊。我记得上学那会儿，你就经常来我们班找他，后来慢慢的，我们班都知道宋安然有一个小侄女了，是个小校花。”张妍妍回忆道。

宋七七蹙眉，看着张妍妍，很感兴趣的样子，“真的么？我以前就和我小叔关系很好啊？还会经常去找他？天哪，那是不是很丢脸。你们班所有人都知道宋安然有一个小跟屁虫。”

“哪里是我们班，是我们整个学校都知道我有一个小跟屁虫好不好？”宋安然笑着说道，“还又笨又懒，经常不写作业，经常逃课，经常被老师在上课的时候赶出去。”

“真的假的？”宋七七撇嘴，她才不相信过去上学的时候自己有这么劣迹斑斑呢，“我肯定是那种学习最好的同学，听老师的话，平时还很文静，收到一封情书都会脸红的那种。”

329.第329章 晚安，男朋友9

“得了吧，说你胖你还喘上了。你和文静两个字永远也沾不上边。”宋安然“噗嗤”一声笑出来。

不过怎么说，他倒是挺喜欢宋七七这样不要脸的精神的。

“你你你，你是不是以前也喜欢这么欺负我？”宋七七鼓着脸颊，一双大眼睛扑闪扑闪的，满是期待地盯着宋安然，开口问道。

宋安然愣了一下，还没来得及开口回答，已经被张妍妍抢先了一步。

“以前啊，你都不知道学校里有多少女生羡慕你，有宋安然这样一个小叔。成绩好，长得帅，对你还特别好。宋安然在我们看来简直就是中国好小叔。”

这会儿，张妍妍再提起那时的时光，眼睛里仍然有着满满的对宋七七的羡慕。

宋安然唇角一勾，对张妍妍说的不置可否。

宋七七一撇嘴，“真的假的？”

嘴里说着不信，不过心里倒还是止不住的开心。

“这么多年没见了，你小叔结婚了没？”张妍妍话题一转，继续打探宋安然的消息。既然他不理她，那她就换个人问呗。

宋七七一愣，嘿嘿地笑了两下，坏笑地看了看宋安然，然后摇摇头，“没有呢，连个女朋友都没有。”

“啊，这么好的条件没有女朋友，不太正常吧？”张妍妍说着，眼睛里有着兴奋的光芒在闪烁。

“谁说我没有女朋友的？我有女朋友好不好？”一直没出声的宋安然，竟然在这个问题上开了口，反驳了一句。

宋七七一惊，张妍妍一愣，脸上有些许的失望，但还是强撑着高兴。

“你有女朋友？我怎么不知道啊？谁啊谁啊？小叔，这么大的事情你竟然瞒着我，太不够意思了。”宋七七推了推宋安然，嘟着嘴，满是不开心地说道。

宋安然看了宋七七一眼，然后一伸胳膊就直接把宋七七搂进了自己怀里。

宋七七的头紧紧地贴在宋安然的胸口，她没说话，屏住呼吸，都能听到宋安然的心跳声，平稳又有力。

那一刻，宋七七心里竟然慌慌的。好像有了软肋，又像有了铠甲。

宋安然淡淡的嗓音在宋七七耳畔响起，“你不就是我女朋友吗？”

虽然宋七七知道宋安然是在跟她开玩笑，说的是他们俩假扮男女朋友的事情，但是不知道为什么，这一刻她还是意外的心跳加速，全身的荷尔蒙都在躁动的感觉。

“小叔。”她温声出口，两只手紧紧地抱住宋安然的腰，鼻尖满满的都是他身上的味道，他衣服上的味道，陌生又熟悉，夹杂着一丝丝危险的味道。

宋安然扭头，对上张妍妍满是震惊又困惑不解的表情，唇角一勾，招牌式的微笑，“张小姐可能认错人了，我是叫宋安然，但我不是你的高中同学，也不是你说的那个宋安然。”

“……”张妍妍一句话也说不出来了，她不明白此刻的宋安然是什么意思，但是她看得出来宋安然对她表露出来的淡漠和疏离，还带着一点点的厌恶。

可是，她不甘心啊。本以为这一辈子都不会再见到的高中男神，今天意外碰到了，难道不是老天爷在向她暗示什么吗？

330.第330章 晚安，男朋友10

下了飞机之后，宋安然紧紧抓着宋七七的手，另一只手拉着行李箱往外面走。

“小叔，我们到了啊？”宋七七扯了扯宋安然的衣袖，看看左边，又看看右边，眼睛里都是好奇的小火焰。

宋安然扭头看了她一眼，温柔地笑出声来，那一笑，似乎融化了万年的冰山，似乎吹绿了满园的荒草，“早着呢。我们还得去改做火车，然后才能到。”

“啊？”宋七七惊讶地开口，那一瞬间，她连走路的力气都没有了，“还要多久啊？我都要累死了。”

宋安然似乎早就料到宋七七会是这个反应了，他伸出手来轻轻地刮了刮宋七七的鼻子，然后满是宠溺和宠爱地开口，“再要一个小时的样子就到了。我订好了酒店，我们先去酒店，办理好入住手续之后，再去吃个饭。晚上你好好睡个觉，明天一早就去爬山。”

宋七七点点头，语气间还是有几分的不情愿，“可是我觉得好累哦，马上就要走不动了。”

“放心吧，走不了多少路了。”宋安然很是无奈地看着这个喜欢耍无赖的小侄女，像哄小孩子一样开口哄她，“等一下出去之后，我们直接就叫车去火车站了。上了火车，又不要你走路，下了车就直接坐出租车回酒店了。”

“再说了，你这个样子，走几步路就喊累的话，明天怎么爬山啊。要不然我们临时改变行程，让你在泰安睡一个星期？”宋安然故意吓唬宋七七道。

宋七七哼了一声，脸上满是不服气，“不，你在那睡一个星期吧。走吧走吧，我不累了，快点的吧。”

宋安然看着一下子跑到自己前面去蹦蹦跳跳的宋七七，无奈地笑了出来。

宋七七可能是真的累了，一上了火车，就直接靠在宋安然的肩膀上就睡着了。

宋安然一直都没敢动，生怕小小的一点声响就把她吵醒了，他低着头，眼睛里满是柔情地盯着她看。

她紧闭着眼睛，睫毛长长地垂下来，五官精致得让人移不开视线，皮肤好得像一个婴儿一样光滑细嫩。她发出均匀的呼吸声，两只手紧紧地抓着宋安然的胳膊，睡得安稳又毫无防备。

宋安然就这样看着她，唇角忍不住地就上扬。

她对他而言，是这个世界上最最重要的人了。二十年的朝夕相处和陪伴，牵绊了彼此这么多年的心结，哪怕发生了这么多事情，走过了这么多的路，到现在，他依然还是不愿意放开她的手，想要就这样紧紧牵着她的手一直走下去。

他们俩之间的感情，已经不能用简单的一个“爱”字来形容了。那是一种超脱亲情和爱情的存在。

她是他生活的所有目标和动力，她是他的全世界。

不管到什么时候，天荒地老，还是海枯石烂，他只希望，她的一颦一笑，她的黯然神伤，她的所有的所有，都是和他有关。

如果有一天一定要面对全世界最黑暗的存在，他也心甘情愿，只要是为了她。

331.第331章 我可能上瘾了1

两人到达预定好的酒店时，已经晚上六点钟了。

因为是秋天，六点钟的泰安已经告别了黄昏的朦朦胧胧，昏昏亮亮的状态，进入了夜晚时分。

泰安并不是一个很大的城市，相对来说，城市很小。但是因为泰山的缘故，这边的游客很多。

比如说下了火车那会儿，宋安然紧紧抓着宋七七的手都不敢松开，生怕一个不小心，两个人就被人群冲散了。

街上有昏黄的路灯，路上的车灯也闪闪烁烁的，还有街边的各种大店小店，闪烁着各种颜色的灯光，不同于帝都的繁华，但似乎又多了几分地气。

宋七七看什么都很新鲜的状态，跟着宋安然走进了酒店大堂。

酒店的前台是两个穿着职业装，扎着高高的又好看的丸子头的美女，两人很有礼貌地问好，“先生，您好，女士，您好，请问有什么可以帮助您的吗？”

宋安然面无表情，从钱包里拿出自己的还有宋七七的身份证一同放在桌子上，嗓音低低的，但还是好听极了，“网上订的两间房，现在入住。”

“好的，先生。”美女拿过两张身份证，对着电脑倒腾了一阵后，然后看着宋安然，开口道，“不好意思，先生，我这边显示您只预定了一间商务房，这位女士的身份证没有预订的记录。”

宋安然一皱眉，手指下意识地敲了敲桌面，“怎么可能呢？我让秘书预定的。你再查一下，看是不是哪里错了。”

美女又仔细核对了一下，然后开口，“不好意思，先生，真的很抱歉，我们这边显示确实没有预订记录。”

宋安然扭头看向宋七七，宋七七也一副惊呆了的表情盯着宋安然，两人面面相觑，然后宋七七咧咧嘴，“那咋办啊？”

宋安然到底还是见过世面的人，很淡定地开口，“那麻烦你，现在帮我定一下。要商务房，最好两间房离得近一点。”

“不好意思，先生，我们这边商务房已经满了。”

宋安然蹙眉，“那。。豪华大床房也可以的吧。顺便把我的那个也改成豪华大床房。没什么要求，就两间房近一点，最好就在隔壁。”

美女又抱歉地微笑着摇摇头，“先生，真的很抱歉，今天我们这边所有的房间都预订满了。”

宋安然几乎要崩溃的状态，这个程安娜，怎么办的事，自己明明交代得很清楚的。宋安然越想越气，在前台美女和宋七七的注视下，直接拿起手机，给程安娜打了个电话过去。

话说那边程安娜因为宋安然突然要放假几天，这会儿刚下班正和朋友庆祝呢，没想到宋安然的电话就打进来了。

天哪，怎么大boss出去放假也不忘记烦她。

“宋总，晚上好。”

宋安然的语气冷冰冰的，把酒店的前台都吓了一跳，“我一点儿都不好。我交代给你的事情，你都怎么办的？不是让你订两个房间吗？怎么这边显示只订了一个呢？”

程安娜愣了好几秒种，才反应过来宋安然说的是什么。

332.第332章 我可能上瘾了2

“不会吧，宋总，我记得我是订了两间啊、”程安娜的声音越说越小，明显有些底气不足。今天的事情太多，实在是太忙了，她确实有些记不太清了。

宋安然恨不得把人家的桌子都砸烂，“你说你是怎么办事的？要你有什么用，那人家这边现在没房了，怎么办？”

程安娜听宋安然的语气，就知道这事情可能是有一点大。

“您，您不是和宋小姐一起出去的吗？一间房就一间房呗，要不就凑合凑合？”

程安娜的声音不大，说话的语气也是带着一点点的商量口吻。在她的认知里，宋七七就是宋安然的女朋友啊，两个人住在一起又不会缺两斤肉，有什么不可以的？

但是程安娜的声音顺着听筒传出来，不止是宋安然听见了，就连酒店的两个前台，还有宋七七一起，都听得清清楚楚的。

宋安然很清楚地看到其中一个前台偷笑了一下，另一个也在憋着笑。

他扭头看向宋七七，是想说要不然换一个酒店吧。可是宋七七的脸红得太快，她一低头，小声地开口，“一间房就一间房吧，咱住一起就是咯。”

“哎，好的。”

宋安然还没来得及说什么，前台已经很愉快地替他们做了决定，办理手续了。

宋安然愣愣地看着，有些没反应过来，回过神来后，对着电话那边的程安娜开口道，“我回去再找你算账。”然后就直接挂了电话。

“先生，拿好您的房卡和证件，五楼，这边右拐有电梯。祝您度过一个愉快的夜晚。”

宋安然本来还想说点什么的，宋七七直接拉着他的胳膊，小声地开口，“走吧。”

两人进了房间，把行李什么的放好，宋七七就直接倒在了床上。床很软，把她往上弹了弹。

“好舒服啊。”宋七七趴着，把自己整个脸都埋在里面，闷哼着说出口。

宋安然倚着墙壁，看着她，唇角温柔的不像话。

“你快洗个手，我们下去吃个饭，你再上来睡觉。”宋安然语气里带着一点点的嫌弃，但是仍然柔和得不像话，尤其是和别人说话的态度一对比，那反差简直不要太大。

“对了，小叔，只有一张床，我们两个晚上怎么睡啊？”宋安然坐起来，腿顺着床沿往下耷拉着，前后踢着。

宋安然抿着嘴唇，像是在很认真地思考问题，房间四处看了看，然后慢慢开口，“要不然我去睡卫生间？“

“卫生间怎么睡啊？”宋安然是在跟她开玩笑，可是她还当真了，表情蛮严肃的，一脸认真地看着宋安然，开口问道。

宋安然真是恨不得扒开宋七七的脑袋看一看，他就想知道他以前那个冰雪聪明又伶牙俐齿的小侄女去哪了，是被眼前这个一脸蠢萌单纯得不像话的小女人给吃了吗？

“我逗你玩的。你快起来吧，先吃饭，到时候自然有解决办法。”

“好吧。”宋七七从床上下来，很愉快地去洗了洗手，然后跟着宋安然下去吃饭了。

333.第333章 我可能上瘾了3

某家西餐厅，宋安然和宋七七面对面坐着，宋七七很努力也很认真地跟自己盘里的牛排做着斗争。

宋安然吃着饭，时不时地抬头看两眼宋七七，每次视线里一有她，宋安然就忍不住就连吃饭的动作都变得温柔了许多。

灯突然灭了。

刚才还如白昼一般的餐厅，瞬间黑得什么都看不见了。

餐厅里一阵骚动，有人开口，“停电了、”

宋七七更是动都不敢动一下，她紧紧地扒着桌子，有些焦急地开口，“小叔，你在哪呢？你能看见我吗？”

“我又没有夜视眼，怎么能看见你？”宋安然忍不住吐槽了一句，但是下一秒钟，宋七七就感觉有人抓住了自己的手，熟悉的温度，就连鼻尖弥漫着的都是熟悉的气息。

那一瞬间，纵使自己处在黑暗之中，纵使自己什么都看不见，但是宋七七心里无比的心安。

他出现在自己身边，只需要拉着她的手，什么都不用做，她就不会害怕了。

有悦耳的音乐响起，所有的人都安静下来了。

紧接着似乎有一丝微弱的亮光，宋七七抬头，一眼就看到了正站在自己跟前的宋安然，她忍不住就抬头冲着他笑。

真好。

幸福就是停电之后看不到你，来电之后睁开眼睛，你依然在我身边。

餐厅里响起有节奏的鼓掌声，宋安然和宋七七两人顺着大家的视线看过去，一个服务生推着一个很大的蛋糕慢慢走进来，蛋糕上插满了蜡烛。

“是谁过生日啊。”宋七七忍不住小声地开口说道。

“祝你生日快乐，祝你生日快乐。”餐厅里已经响起了整齐的生日快乐歌。

宋七七扭头看向自己旁边的那一桌，一对男女。

男人正满是宠溺地望着自己对面的那个女孩子，女孩子捂着嘴，眼睛里含着泪花，不敢相信地看着这一切。

她的脸上满满的都是幸福和惊喜。

蛋糕来到他们身边，男人突然起身，走到女孩旁边，然后直接单膝跪了下去。

所有的人都屏住呼吸，满怀期待地看着这一对幸福的小情侣。

“笑笑，今天是你的二十四岁生日。祝你生日快乐，刚刚没被吓到吧。对不起啊，我事先没跟你商量，做了这个安排，希望你不要怪我。”

女孩拼命地摇头，眼泪已经从她的眼角溢了出来。

“我们在一起已经三年了。一千一百三十四天五小时九分。我们在一起的第一年，你过生日，我在外地出差。那一年，我们只能挤在一个不足十平米的出租房里，就连你过生日都不能和你在一起。我还记得我跟你道歉的时候，你还安慰我说没关系。我们在一起的第二年，你生日那天，我跟你一起回了你的家乡，看你生活了二十年的城市。我发誓以后一定要让你过上你想要的生活。”

“笑笑，现在我终于买得起房子买得起车子，我希望以后你的每一个生日我都能陪你一起过。嫁给我吧，笑笑。”

男人的求婚词说完后，所有人都看向女孩，餐厅里开始想起此起彼伏有节奏的声音，“嫁给他，嫁给他，嫁给他。”

334.第334章 我可能上瘾了4

女孩的眼睛里满满的都是泪水，看起来应该是特别特别感动。

其实不止这个女孩，宋七七，还有餐厅里此刻其他的女孩子，都满是羡慕地望着这一对情侣。

一个再普通不过的爱情故事了，女孩在男孩还没有能力给她一个家的时候就和他在一起，陪伴他经历过那么多的时光，体会过他的快乐，体会过他的伤心和难过，痛苦和彷徨。现在，他们终于苦尽甘来了，有了物质条件，终于可以死生契阔，与子成说了。

“小叔，真好。”宋七七的眼泪哗哗的，看上去也没比那个女孩少多少，她说话的时候扯了扯宋安然的胳膊，鼻涕一抽一抽的，声音软软的。

宋安然听出了她语气的艳羡，略一低头，看了看宋七七。

“愿得一人心，白首不相离。真好。”宋七七还沉浸在她那少女心情怀里，久久不能自拔呢。

“我答应你。”在大家艳羡的目光下，女孩答应了男人的求婚，两人紧紧相拥，画面温馨而幸福。

热闹散场了，灯光再次亮起，所有人都继续吃饭，就像刚才什么都没有发生过一样。

“擦擦你的眼泪，像什么样子？”宋安然满是嫌弃地递给宋七七一张纸巾，示意她把脸上的泪水都擦干净。

宋七七接过纸巾，轻轻地擦掉眼泪。

“小叔，难道你都不感动吗？多好的爱情啊。”宋七七一边抽泣着，一边好奇地问道。

宋安然不禁一阵好笑，“这有什么好感动的？真不知道你到底在哭什么？不就是求个婚吗？”

宋七七撇撇嘴，很不以为然的样子，“你懂什么？你那叫没心没肺。”

宋安然没说什么，认真吃着自己盘里的东西。

两人吃饱喝足，在外面又散了一会儿步后，才回酒店。

回到酒店后，一个现实的问题又摆在了他们面前，只有一张床，可是两个人到底要怎么睡呢？

宋安然似乎是看出了宋七七心里的想法，唇角一勾，很温柔地开口，“你放心吧，你睡床，我睡沙发。”

宋七七盯着那个小得可怜的沙发，都不知道说什么好了。

“要不然咱俩一人一半好了，反正你也是我小叔，没什么好怕的对不对？”宋七七无比真诚的眼神盯着宋安然看。

宋安然面无表情，这个女人还真是说得无比坦然。

不过现在看来，似乎也没有什么更好的办法了，宋安然点点头，表示可以。

“你去洗澡吧，我看会儿文件。”宋安然拿出自己的电脑，开始进入工作状态了。

宋七七撇撇嘴，也是没什么意思，自己拿了睡衣就进卫生间洗澡了。

磨磨蹭蹭几分钟后，卫生间里突然传来宋七七一阵尖叫。

宋安然神经一紧，整个人立刻慌张地跑过去，“怎么了？发生了什么事？”

宋七七身上裹着浴巾，抱着自己的衣服，打开卫生间的门，探出一颗小脑袋，看着宋安然，一副无辜的小表情，开口道，“怎么办，小叔，这个门是透明的。”

335.第335章 我可能上瘾了5

“啊？”宋安然很惊讶地出声，扭头看了一下那个门，这才发现果然像宋七七说得那样是半透明的。

可能因为是酒店的原因吧，来这边的都是小情侣，为了增加小情侣之间的气氛，酒店可真是没少想主意啊。

这会儿两个人都愣住了，空气里的气氛有些许的尴尬。

“其实你要是不说的话，估计我们俩都不会发现，然后你这会儿说不定已经洗完了呢。哪儿有这么多事呢？”宋安然幽幽地开口。

虽然觉得很难为情，但是宋七七还是很同意宋安然的话的。早知道还不如粗心一点，大家谁都没发现，就都相安无事了。

“那现在怎么办吧。”宋七七有气无力地开口。

“你洗吧。我保证不会乱看的。”宋安然很严肃地开口，这会儿，他似乎觉得自己越是严肃，就越能够提高自己的可信度。

宋七七沉默了一下，然后摇摇头，“不，我才不会信你。”

宋安然别有深意地看了一眼宋七七，有什么好避讳的，该看的，他早就已经看过了。

“那你说怎么办啊？”

“你出去。我把你锁在外面，等我洗完澡再放你进来。”宋七七看着宋安然，嘿嘿笑着说道。

宋安然震惊的表情丝毫不加掩饰，“那等一下我洗澡的时候，也要把你锁在外面吗？”

“哎呀，为什么要把我锁在外面，你又没有什么好看的。真是想太多了，放心吧，我肯定不会看你的。”宋七七一边说着，一边往外推宋安然，成功地把他推到门外后，关上了门。

宋安然一个人有些孤独，又有些落魄地站在门外，他倚着墙壁，只能祈祷宋七七洗澡能够洗得快一点了。

走道里不时有人经过，宋安然承认自己长得帅，但是也不至于有这么高的回头率啊。

所有经过的人都要像研究马戏团的猴子一样研究宋安然，看得宋安然浑身不舒服。

“看到没有，你要是再惹我生气，我也要让你在门口站着，不许进去。哼。”一对小情侣从宋安然身边经过，女的还把宋安然当典型案例来示威她的男朋友。

宋七七洗完澡换好睡衣，打开门的时候，宋安然差一点就要在门外风化了。

“嘿嘿嘿，小叔，不好意思啊，让你在外面站这么久。”宋七七一边擦着自己的头发，一边对着宋安然傻笑着开口说道。

宋安然没说什么，走了进去，“你先睡觉吧，我还有一点工作要做。”

宋七七没说话，盯着宋安然认真工作的背影看了好久，才轻轻地走进卫生间，把毛巾放下后，爽快地爬到床上去，准备睡觉了。

这么翻腾了一大会儿，不知道是怎么了，可能是灯光开得太亮了，也可能是宋安然就在她身边的原因，反正宋七七就是一直觉着自己心里压着事，无论如何都睡不着。

“小叔，你还不睡觉吗？”她侧躺着，盯着宋安然的背影，开口说道。

宋安然回头看了她一眼，柔声道，“不是让你先睡了吗？”

336.第336章 我可能上瘾了6

“小叔，我睡不着。你过来陪我说说话吧，好不好？”

宋七七的声音软软糯糯的，一下子就戳到了宋安然的心窝里，他的心都软了，化了，“恩，那你等一下，我看完这个最后一个文件，好不好？”

“好。”宋七七很开心地答应了。

她就这样沉默地盯着他的背影发呆。

真好看。

宋安然忙完工作上的事情，关上电脑，动作很轻，一回头，发现宋七七还没睡。

“傻丫头，你想什么呢？这么晚还不睡，再不睡的话明天就没有好精神了，怎么爬山呢？”宋安然走过来，捏了捏宋七七软软的小耳朵，揉了揉她的头发，满是宠溺地开口。

宋七七没说话，就这么温柔地盯着他的眼睛。

为什么只要他在她的身边，她就觉得前所未有的心安呢？所有的事情都不会担心，那种了无牵挂的感觉真的不要太舒服。

“小叔，你进来，我想抱抱你。”宋七七突然开口。

宋安然一愣，随即明白过来宋七七的意思，是要他去床上。

他犹豫了一下，刚想说什么，就被宋七七打断了。

“你不许跟我说什么有的没的，快点啦，大晚上的，你不冷么？我就想抱抱你。”

宋七七这般跟他撒娇，宋安然的心里早就化作一滩水了。

他拉开被子，便躺了上去。

宋七七整个人瞬间就贴过来了。

他是坐着的，宋七七是睡着的，她的两条胳膊穿过宋安然的腰扣在一起，紧紧地抱着他，然后宋七七就闭上了眼睛，嘴角是上扬着的，看得出来她的心情很愉悦。

“小叔，这种感觉真好，我想要一辈子都这样抱着你。”

宋安然蹙眉，盯着她的脸颊看，心里有一点小小的悸动。

他不知道宋七七这就是随便说说的，还是发自内心的。他好像早就已经失去了猜测的资格，他也试图强迫自己不去猜测，可是他做不到，他控制不住自己内心的躁动和不安。

他的手指落在她的脸颊，指腹轻轻摩擦着她的肌肤，滑嫩的质感，温热的触感，让他不舍得离开。

“小叔，你是不是还喜欢唐小允啊？”宋七七没头没脑的一句话，一瞬间就把宋安然拉回了现实。

他皱着眉头，低下头来看着她，不知道她怎么就突然想起来问这个了。

宋安然不说话，宋七七还以为他是默认了，心里顿时有一种酸酸的，又涩涩的感觉，很奇怪。

“小叔啊，你还喜欢她啊？”她继续小心翼翼地追问，像是在确认一些什么，又像是在躲避一些什么。

宋安然摇摇头，然后意识到宋七七是看不见的，才开口，声音有些低沉，有些沙哑，却意外的好听，“我没有啊。我没喜欢过她。”

宋安然不知道自己这是怎么了，怎么会突然这么想要急于撇清他跟唐小允之间的关系。他只是想要表达清楚自己的立场而已，只是不想要她误会而已。

宋七七一愣，睁开眼睛，满是疑惑地盯着他，开口道，“没喜欢过？为什么啊？”

337.第337章 我可能上瘾了7

“你们不是之前谈过很长一段时间的恋爱吗？你们不是差点就要结婚了吗？”宋七七一点都不想否认其实她真的对这段过去很感兴趣。

尤其是现在，她迫不及待想要弄清楚这到底都是怎么一些回事。

“我还以为。。”宋七七回忆起这段时间的种种，继续开口道，“你看到唐小允，整个人都像变了一样，刻意假装的冰冷，还有故意对她的视而不见。都是因为你还放不下她呢。”

宋七七说完这段自己的想法，宋安然差点就要吐血而亡了。这个女人，原来一直都是这么想的。

“你想太多了。”他揉着她的头发，此刻内心在做一个很重要的挣扎。

他在纠结自己要怎么回答她的上一个问题。他在纠结自己要说多少。

他此刻心里有一种冲动，有一种想要告诉她全部事情的冲动，有一种想要再次把她拉进地狱的冲动。

凭什么只有他一个人知道那些过往，凭什么只有他一个人沉浸在那些回忆里，凭什么只有他一个人徘徊在这个死胡同里，怎么都走不出来。

再多的不甘心，还是不会让宋安然狠得下心来。

他是喜欢她，他也更爱她。

因为爱，所以不愿意再让她受到伤害。

因为爱，所以只想看到她开心快乐时的样子。

因为爱，他宁愿欺骗她，宁愿自己一个人苦苦挣扎，恶性循环。

“那些都是过去的事情了，现在还不能告诉你。等到以后可以告诉你的时候，我再跟你说好不好？”宋安然拍了拍她的肩膀，柔声跟她商量道。

宋七七撇撇嘴，脸上是委屈的表情，“好吧。随便你吧。”

“那小叔，你哄我睡觉好不好？给我唱个歌。”

宋安然脸一黑，坚决地拒绝，“不。”

“为什么啊？”宋七七不死心。

“。。。”他天生的五音不全，过去她曾经因为这个事情嘲笑过他很多次，他才不要唱歌。

“宋安然，你不要太过分了哦，讲故事不乐意，唱歌也不乐意，那你到底想要怎么样？”宋七七狠狠地掐了一下宋安然的大腿，声音里带着一丝丝的怒气。

宋安然翻了个白眼，“你乖乖睡觉，我去工作。”

“不行不行不行。”宋七七一听，急得眼睛都红了，死死地抱着宋安然的腰，就是不放手，“我就不就不。你不唱歌给我听，我就不让你走。”

“你。。”宋安然表示此刻他真的是很无奈。

“要不然的话，你给我按摩一下吧好不好？我觉得自己脖子老疼了，疼得特别厉害。”宋七七说着已经松开了手，迅速地坐了起来，摆好了姿势，等着宋安然给她按摩脖子。

宋安然好气地笑出声来，手指放在她的肩膀，轻轻地按压下去。

“舒服吗？”

“舒服舒服。再往右一点点，恩，恩，舒服。”

五分钟后，宋安然的动作停了下来，“好了吧？还疼吗？”

他凑上前去，说话的气息都喷洒在宋七七的耳畔，弄得宋七七好痒。

宋七七“咯咯”笑起来，一边笑一边回头，嘴唇却蓦地碰上一片柔软。

338.第338章 我可能上瘾了8

她的瞳孔瞬间变大，眼前是宋安然那双再熟悉不过的眸子。

那一瞬间，她想到了宋安然身上那种让人发狂的清爽的气息，还有他嘴唇里甜腻得让人痴迷的味道。

他的嘴唇很软，触感很棒，让她差一点就没把持住。

“小叔。。”她的眼神迷离，就连声音都在颤抖。

“七七。”他应声而答，两只手紧紧地搂着她，特别用力，生怕一不小心，她就从他的身边溜走。

他的舌头灵巧而熟络地撬开她的贝齿，攻城略池，细细汲取她唇舌间的美好。

房间里的温度仿佛一下子就升高了，气氛慢慢地变得有些暧昧了。

这个吻缠绵而细远，宋七七觉得自己下一秒钟就要窒息而亡的时候，宋安然终于松开了她。

宋七七大口喘着气，就像刚经历了什么惊险的事情一样，就像刚从鬼门关走了一圈一样。

她抬头，猛地对上宋安然依然满是暧昧的眼神。

她的眸子有些闪躲，脸“唰”的一下就红了起来。

她刚刚又和宋安然接吻了。依然是脸红心跳，面红耳赤。

这一次，她再也没有办法用假装情侣这种奇怪的说辞来说服自己了。

她现在看一眼宋安然都忍不住会觉得心跳加速。

她现在一闭上眼就能想起刚才他们接吻时的场景。

她觉得自己是生病了，一定是病了。要不然她怎么会对自己的亲叔叔有感觉呢。

这种想法充斥在她的心里，久久都挥之不去。

“我先去洗澡了，你早点睡吧。”宋安然看了看宋七七，克制住了想要摸摸她的脸的冲动。

刚刚因为自己太冲动亲了她，现在的气氛才会变成这般尴尬的。

“恩。”宋七七红着脸点头，脸红得都要能滴出血的那种。

卫生间里响起有节奏的水声，宋七七趴在床上，闭上眼睛是和她接吻时宋安然的模样，睁开眼睛依然是和她接吻的宋安然的模样。

她觉得自己一定是疯了。现在唯一能够解释这个现象的就是，她喜欢上了宋安然。天哪，可是，她怎么能犯那么低级的错误呢？

她怎么能喜欢上自己的亲叔叔呢？

在宋安然的心里，一定是单纯地把她当成亲侄女的。他对她那么好，都是因为她是他的侄女。

那他为什么要亲自己呢？宋七七感觉自己陷入了一个没有出口的死胡同，那么纠结，又那么绝望。

前面没有路，可是也已经没有了后路。她究竟要如何选择？

宋安然洗完澡出来，宋七七依然在发呆。

他关上房间里的大灯，犹豫了一下，不知道自己这会儿还能不能去床上睡觉了。现在气氛这么尴尬，他再睡床会不会更尴尬。

“小叔。”她轻声叫他，“快点到床上来吧，你刚洗完澡，小心着凉。”

她似乎是看出了宋安然心里的窘迫，才主动开口化解这份尴尬的。

宋安然一愣，随即反应过来，然后假装很淡定地走了过去，掀开被子，睡了上去。

世界安静得有些可怕。

339.第339章 我可能上瘾了9

宋七七翻了个身，背对着宋安然。

她听得到宋安然的喘气声，这让她的心跳得更快了。

她不知道自己以前谈恋爱的时候是什么样子的，她不知道自己以前喜欢蒋家洋的时候是不是也像这么纠结，有些难过，偏偏又夹杂着一丝丝的兴奋，还有期待。

甚至带着一些侥幸。

很想表露出自己所有的心思给他看，但是又特别害怕他了解了自己的全部心意。

“七七，你睡了么？”宋安然低沉的嗓音在她耳边轻轻响起。

她没敢回头，这样更让她觉得两个人离得很近很近，近到她都能感觉到他说话时的喷洒的气息都在她的身上。

“没有。”她摇摇头，小声地说道。

“对不起。”

宋七七一愣，她没有想到宋安然会跟她道歉，这让她有些慌乱，还有些不知所措，不知道要如何反应。

“你，你不用说对不起。”她犹豫了一下，小声开口，“刚才的事情，也有我的责任。”

对，她必须得承认，她真的特别想要吻他。更可怕的是，她觉得自己似乎特别喜欢那种感觉，亲吻他的感觉，亲吻他时可以对全世界都不管不顾的那种感觉。

宋安然伸手摸了摸她的头发，他把她的头发握在手里，像握着稀世珍宝一样，动作很轻，又很温柔。

“七七，怎么办，我好像对你上瘾了。”

他的声音很轻，也很小，不仔细听，都听不清楚的那种。像是在跟她说话，又像是在自言自语。

宋七七一愣，眼神变得更加迷离了。

他的意思是说，像她一样有那种感觉的人不光是她吗？原来他也是吗？

“小叔。”她开口，还想继续说些什么的时候，却被他从后面直接捂住了嘴。

“很晚了，早些睡吧。”

他好像知道了她想要说什么，他好像在害怕些什么，所以才及时地阻止她说下去。

“好。”宋七七点头。

还不如什么都不知道，这样还能快乐一些。

第二天一大早，阳光细细碎碎地透过窗帘照在床上。

宋七七舒服地睡在宋安然的怀里，两只胳膊紧紧地扒着宋安然的胸膛，睡相甜美。

宋安然慢慢睁开眼睛，鼻尖是熟悉的女人的味道，怀里软软的触感，他一惊，低头就看到了宋七七。

先是一愣，然后嘴角便不自觉地上扬。

真希望这一时刻可以瞬间变老。他们就这样无忧无虑，什么都不用想，什么都不用顾忌地在一起。

宋七七也慢慢地睁开了眼睛，先是下意识地用手去遮住眼睛，太阳太刺眼。可是在看到宋安然的瞬间，她的手又瞬间定格在半空。

阳光下的男人，五官那么精致，鼻梁高挺，眼神深邃，嘴唇微抿，那么专注得看着她，让她瞬间就失了神。

“怎么？醒了？”他温柔地开口，声音极富磁性，别提多有诱惑力了。

“小叔。”她低声唤他。

“快起床了，起来吃个早饭，我们要去爬山了。”

“哦。好。”宋七七点头，很听话地起床。

340.第340章 我可能上瘾了10

宋安然一早就做了攻略，大部分的人都建议爬泰山要夜爬。也就是说晚上九点多钟的时候开始往上爬，晚上一边爬一边歇，早上大概四五点钟的时候就能到达山顶。

那会儿，就可以在山上看到日出了。

虽然看日出是一件很美也很浪漫的事情，但是宋安然在思索以后还是决定早上开始往上爬。

倒不是日出的吸引力不大，而是他挺担心宋七七的安危的。

毕竟晚上爬山的人太多，万一出点什么事，额，想都不敢想，他可不敢拿宋七七的安全做赌注。

再说了，为了一个日出放弃了路上的所有美景，这也有点太得不偿失了吧。

所以，在权衡了利弊之后，宋安然决定早上开始往上爬，路上可以不用太急，可以很随意地欣赏美景。

等大概下午的时候到达山顶，他已经在山顶预定了酒店，晚上可以在上面休息。等到早上四五点钟的时候，再把宋七七叫醒。

这样就也能看到日出了，真是两全其美。

当然了，宋七七也真是没有辜负他的希望。一路上停的时间要比走的时间多上一倍。

爬到一半的时候就已经累到要死要活了。要不是他紧紧拉着她，估计她已经撒丫的往下面跑了，早就临阵逃脱了。

“啊，宋安然，七七，好巧啊。”

两人到达南天门的时候，后面突然想起一个熟悉的声音，带着惊喜。

宋安然和宋七七回头，然后就看到了张妍妍那张有些疲惫的审美脸。

宋七七一惊，满是惊讶，“你怎么在这里？”

宋安然微微皱眉头，搂着宋七七腰的手也不自觉地收紧。

“我来这里爬山啊，没想到竟然又遇到了你们，可真巧啊。”她的视线落在了宋安然搂着宋七七腰的手上，面容虽然还是微笑着的，但依然掩饰不住她心里的酸涩。

宋七七点头，“还真是够巧的。”

宋安然倒是没表态。

他可一点都不相信真的会有这么巧。

在飞机上遇到说不定还有那么一点点的可能，不过在过了这么几天之后，还能在这个地方遇到，那可能性真的就特别特别小了，基本上都可以忽略为零了。

所以，唯一的解释就是这个女人在和他们分开之后，一定是派人跟踪了他们，摸清了他们的行程，然后又跟过来的。

虽然宋安然一点都不觉得自己自恋。可是他还是不得不这样想。这个女人绝对是这样做的。

“七七，我们走。”宋安然根本搭理都没打算搭理张妍妍，搂紧了宋七七的腰，温柔地开口说道。

张妍妍再一次热脸贴了冷屁股，可是她早就已经不在乎了。要是在乎的话，现在她就不会站在这里了、

跟能嫁给宋安然做他的女人相比，这点小小的羞辱又有什么关系呢？一个做大事的人，是不会在意这些细节的。

她能忍。

“七七，你累了么？要不要喝水？”张妍妍继续凑上去，开始从宋七七入手。

“不用，我这里有。”宋安然举举自己手里的矿泉水，礼貌地拒绝了张妍妍。

341.第341章 我想要喜欢你1

张妍妍脸一红，倒也没说什么、

她又不傻，自然看得出来宋安然对她表现出来的厌恶和不耐烦。

虽然这让她心里感觉很痛苦，可是她还是不想要放弃。

从上学那会儿就喜欢的男孩子，暗恋了那么多年的男神，如今就这样活生生地站在自己的面前，张妍妍觉得自己无论如何都不会放弃的。

上学那会儿，他是整个学校的男神，身上都会发光的那种，不管走到哪里都是人群的焦点。

他学习那么好，像超神一样的存在。学校里只要有竞赛，他一去保证能获奖。

每次考试，总是不出意料稳稳当当地排在成绩榜上的第一名，永远要比第二名多上好几十分。在所有人的眼里，他都是一个不能超越的神一般的存在。

他不爱说话，从来不和女生亲近。

可是他依然是全校所有女生的梦中情人。

那会儿，张妍妍也像其他女孩子一样喜欢着他。幸运的是，她就坐在他的后面。

虽然坐在他后面三年，但是他们从来没有说过一句话。可是张妍妍依然觉得很满足。

她能一抬头就看到他的背影，她感觉呼吸的都是他呼吸过的空气，这样的感觉让她想想都觉得很兴奋。

她像别的女生一样，做梦都想和他在一起。

可是那会儿，她长得不好看，像个丑小鸭一样的。

后来她长大了，能挣钱了，也明白在这个看脸的社会要想站稳脚跟，一定要有一张好看的脸。于是，她就选择了整容。

现在她也算是走在大街上会有很多回头率的那种美女了。

在这种时候，老天爷竟然选择让她遇到了宋安然，这难道不是送给她的礼物吗？

她对自己的脸有了自信，她觉得自己可以和宋安然打招呼，可以大大方方地站在他跟前向他承认，自己是他的同学，可以好好地跟他讲句话了。

可是他还是不给她这个机会，甚至还总是不经意间流露出对她的厌烦。

虽然很受伤，可是张妍妍依然告诉自己不能放弃。放弃了，她就不是张妍妍了。无论如何，这次一定要努力一把。

“七七啊，你的这个唇膏好好看啊，是什么牌子的啊，哪个色号啊？你给我推荐一下。”张妍妍再次厚着脸皮跟宋七七套近乎。

“嘿嘿。”宋七七笑了笑，有些尴尬地看着张妍妍，“额，我忘了，也不太记得是哪个了。要不然等我回去看看再告诉你。”

“好。”张妍妍兴奋地点头。

“我说，这位张同学，能不能拜托你不要再跟着我们了。”宋安然突然停下脚步来，盯着张妍妍，特别严肃地开口。

张妍妍一愣，对上他深沉的眸子，四周吵吵嚷嚷，这一刻她的心里沉寂如水。

他说话还是这么直接么？一定要这么直接地伤她的心吗？

“宋安然，我，我只是想要。。”她有些委屈地开口。

“想要什么？”宋安然语气冷冰冰的。

“只是想要离你近一些。”这些年来，他一直是她的目标。因为他，她才想要变得更好。

342.第342章 我想要喜欢你2

宋安然面无表情地看了张妍妍一眼。还真是神奇呢，虽然已经见过这个女人几面了，可是为什么总是记不住他的长相呢？

这么神奇的长相，也是没谁了。

张妍妍不懂宋安然的想法，继续说道，“我只是很喜欢你而已。你给我一个接近你的机会好不好？”

这已经不是宋安然第一次被人表白了，他遇到过无数次这样的情况。

只是这一次，他心烦气躁得更加厉害，他更害怕宋七七会想多，会等得烦躁了。

“你说完了吗？我们可以走了吗？”宋安然面无表情地开口。

张妍妍几乎就要崩溃了。

这个时候，周边已经有不少的人在围观了。大家都是很八卦的人。

看到张妍妍没说话，宋安然又再加了一句，“还有啊，我希望以后你不要再缠着我了。你喜不喜欢我和我没什么关系，反正我不喜欢你，以前不喜欢，现在不喜欢，以后也不可能会喜欢。”

宋安然说完，就不管张妍妍了，直接揽着宋七七的肩膀就淡定又潇洒地往前继续走。

张妍妍死死地咬着自己的下嘴唇，站在原地，眼泪就这么流了出来，肆无忌惮，猝不及防。

“小叔，你刚才那样做是不是有些太过分了啊？”走了一段路之后，宋七七扯了扯宋安然的衣袖，小心翼翼地开口问道。

宋安然认真地盯着她看，眼神里满满的都是温柔，他慢慢伸手覆上她的脸颊，然后柔声开口，“你不要想太多了。还有啊，你以前处理这种事情的时候，可比我要变态得多了。”

宋七七一愣，然后撇嘴，“真的假的。你肯定是在逗我。”

两个人手拉着手，有说有笑的往上面爬。

等到了山顶，正好也和预估的时间差不了多少，下午五点钟的样子。

正值落日，两人并肩而立，有阵阵的风吹过，刚刚还热得要死的，这会儿竟有了丝丝凉意。

“小叔，好美啊。”宋七七手指着前方，情不自禁地开口说道。

远处的景色，晚霞连着天，又似乎连着山，在望也望不到的尽头，美得不像样子。

太阳大得像是眼前的一朵花，那么红，偏偏又带着一点点的橘。

两人相互依偎着，静静地看着前方的景色。

“走吧。我带你去吃饭。”宋安然开口。

宋七七点点头，两人慢慢地转身，有些依依不舍地往回走。

“哎，没长眼是不是？怎么走的路？”宋七七只感觉自己似乎撞到了一个坚硬的东西，一抬头对上一双凶狠的眸子。

宋安然微皱眉头，抬眸看过去。

是一个大块头的男人，看起来就满脸凶相的那种。

“啊，这小姑娘长得还挺好看。让爷爽爽，就不跟你计较刚才的事情了。”那个男人一看到宋七七，脸上立刻露出一抹极其猥琐的笑容来，笑起来满脸横肉。

宋七七下意识觉得恶心。

“走。”宋安然凌厉的眼神扫了一下男人，然后搂紧了宋七七的腰，低头轻声在她耳边说道，“我们走。”

343.第343章 我想要喜欢你3

“呦，撞了人就想走？还有没有点王法了？”看到宋七七和宋安然要离开，那个男人“唰”的一下，就用力推了宋七七一下。

要不是宋安然抓着她的胳膊，这会儿，说不定宋七七就被推倒了呢。

“你干什么？”宋安然冷冰冰的语气，看着那个男人，眼神冷得都要杀死人的那种。

“我干什么？你们撞了我，连一句对不起都不说，就想走是不是？”看男人的态度，根本就没有把宋安然放在眼里。他还以为自己遇上的是两个好欺负的人呢。

宋安然微微皱眉，拳头握紧，他想打人。

宋七七察觉出了宋安然的动作，悄悄地扯了扯他的衣袖，示意不用这么大动干戈的，然后扭头就对着那个凶神恶煞的男人笑了笑，开口道，“先生，对不起，刚刚是我们的错。”

“走吧。”宋七七道完歉，小脸一板，扯了扯宋安然的衣袖就准备走了。

“等一下。”那个男人又拦住了宋七七和宋安然。

“又怎么了？”宋七七此刻很崩溃，“你怎么还没完没了了呢？”

“怎么说话呢？你道歉归道歉，我又没说一定要原谅你。这样吧，你陪我一晚，我就原谅你怎么办？”

男人说完，小手已经要往宋七七身上摸。

宋七七心里一慌，后退了好几步。

宋安然额头上青筋毕露，这一刻他已经没有办法控制自己的情绪了，扬手对着那个男人就是一巴掌。

他下手很重，完全没有顾忌。只一秒钟，那个男人原本还很黑的脸上就凸出了五个掌印，鲜红的掌印，宋七七光是看上去就觉得很疼。

那个男人目瞪口呆，似乎还没有从现实中回过神来，完全不敢相信眼前的这个毛头小子打了自己一巴掌。

“我靠，小子，你是不想活了吗？”男人说着，一拳就冲着宋安然直直而来。

他很用力，但却没有什么技巧，就这么硬生生打过来。宋安然往后一退，就轻巧地躲过了他的拳头，然后一个侧拳，便直接抓住了男人的手。

男人用力挣扎，却没挣脱开，不禁有些气急败坏。

“你放开我？信不信老子叫人砍了你？小子活得不耐烦了是吧？”他眼睛都红了，似乎没有想到宋安然这么难搞，凶神恶煞的模样越发得难看了。

宋安然微微皱眉，如果可以的话，他是一点点都不想和这种男人扯上关系的。连说句话都不想的那种。

“你再多说一句话，我就直接把你丢下去。”宋安然语气冷冰冰的，指着一边的坡道说道。

男人只是看了一眼，脸上的表情就变了许多，多多少少有些害怕了。

“好好好，我不说了，你先放开我。”

宋安然丝毫不掩饰自己脸上的嫌弃表情，松开了男人。

男人不停地甩着自己的手，看起来应该是挺疼的。

“我们走吧。”宋安然像没事人一样，淡淡地开口，揽着宋七七的肩膀，走掉了。

男人看着两个人的背影，眼神里多了几分愤愤。

344.第344章 我想要喜欢你4

宋安然把宋七七带到山上的酒店。这次没错，是预定了两间房。

宋七七都惊呆了，她没有想到原来山上还有地方住呢。

“你快点洗个澡睡觉，明天早上的时候我叫你起床，带你去看日出。”

两个人的房间就是相邻的，宋安然临分开的时候，特地拉着宋七七的手，温柔地开口嘱咐道。

“恩，你放心吧。”

不知道为什么，今天就自己一个人睡觉了，宋七七反倒还有一种不踏实的感觉，她甚至有些想念昨天晚上被宋安然抱着睡觉的时候的那种感觉。

第二天一早，宋七七很早就被手机铃声吵醒了。

摁灭了，它又响。关掉，还是响。

宋七七的怒火蹭蹭蹭地往上升，刚才还如潮水一般的睡意，这会儿丝毫都没有了。

看都没看手机，气冲冲地接过电话，“你谁啊？干什么啊？”

电话那边的宋安然“噗嗤”一声笑了出来，早就知道会是这个样子，“开门，我在门外。”

宋安然说完，完全不给宋七七反应的时间，就直接挂了电话。

宋七七拿着手机愣了五秒钟后，才反应过来是什么情况，唰地起身，然后跑过去把门打开了。

宋安然站在门外，一脸笑意地看着她。

“你怎么在这里？”宋七七揉了揉自己的眼睛，确认自己没有看错之后，满是疑惑地开口。

“我来叫你起床啊，你该不会是睡傻了吧？”

“你才睡傻了。”宋七七揉了揉自己的头发，让宋安然进来了。

她现在还处于迷迷糊糊，晕晕乎乎的状态，“为什么要起这么早啊？”

她注意到了外面还没怎么亮起来的天。

宋安安轻咳了一声，“你这死丫头，我跟你说过什么，你都忘了是不是？我不是说今天要带你去看日出的吗？看日出当然要很早了啊。快点穿衣服，晚了就什么都看不到了。”

“噢，好好好。”宋七七点头答应，然后飞快地收拾洗漱穿衣服。

用了大概不到十分钟的时间，宋七七就已经准备好了，站在宋安然跟前，微笑着开口，“好了，我们可以走了。”

宋安然点点头，很满意。

此刻站在他面前的宋七七，未施粉黛，完全素颜，但那张脸看上去还是给人很惊艳的感觉。

他牵住宋七七的手，拉着她出去了。

这会儿虽然天还是黑的，但是山上的人无疑是很多的。

有很多夜爬的，此刻刚刚爬到山顶，又累又冷，都等着接下来的盛观，日出。

太阳慢慢地从地平线升起来。

天边被染成红色的。宋七七瞪大了眼睛，她不得不承认，真的很好看。

“小叔，你，快，快给我拍一张。”宋七七兴高采烈地挥舞着双手，对着宋安然开口叫道。

宋安然拿出手机，对着日出背景下的宋七七“咔擦”拍了一张。

因为天还没有完全亮，天边只有层层的红色，这样的宋七七也只能看到一个轮廓。但是整张照片却是好看得不得了。

宋七七把手机拿过去，很满意地看了一遍又一遍。

345.第345章 我想要喜欢你5

“好小子，你们俩，果然在这呢。”宋七七和宋安然身后突然响起一道熟悉的声音，立刻吸引了不少人的注意。

两个人一回头，立刻就看到了昨天遇到的那个人。就是那个凶神恶煞，态度超级恶劣的男人。

他气势汹汹地站在宋七七和宋安然的面前，身后还跟着几个黄毛小子。一看就不是好人的那种黄毛小子。

宋七七心里一紧，完了，看样子这是招惹上了一个不好惹的人。

“咋办啊，小叔。”她小声地开口。

宋安然一动也不动，面上没有任何表情变化。

这一刻，宋七七突然想起了那天晚上跟他们一起打架的林楠，要是他现在在的话，那该有多好啊。

“等一下打起来的时候，你就跑。”宋安然目不转睛地盯着那几个人，还不忘记小声地交代宋七七。

宋七七眼里都含满了泪花，她看了看宋安然，摇摇头，然后又点点头。

她怎么忍心跑掉，留下宋安然一个人呢。可是不跑掉的话，是不是更拖宋安然的后腿呢？

宋安然沉默了一下，二话不说，直接上前去，就给了那个带头的男人一脚。

男人被打蒙了，所有人都懵了，好久才反应过来。

“上啊，给我狠狠地打，把这小子，不打死也打残。”

“跑啊。”宋安然一下子就被围在了里面，雨滴般的拳头落下来，他还不忘记对着宋七七喊道。

宋七七一愣，拔腿想跑，可是被两个男的一下子就禁锢住了。动也动不了了。

“小宝贝，别着急啊，等会儿有你好玩的。”那个男人看着挣扎不动的宋七七，猥琐地笑着说道。

“你放开我，放开我。”宋七七急得眼泪的都出来了。

一群人把宋安然按在里面，狠狠地打，丝毫不顾忌力气。宋七七光是看着就感觉疼，她跺脚，撕心裂肺地喊，可是那些人还是继续打宋安然，根本就停不下来。

围观的人越来越多，可是却没有一个人敢上来说上一句的。

宋七七觉得自己的嗓子都要喊哑了，这一刻，绝望漫上心头。她眼睁睁地看着宋安然被人打，可是她却什么都做不了。

“我求求你了，不要再打了好不好，不要再打了好不好？”

“我求求你们了，救命啊，帮一下忙好吗？他们是坏人，他们真的是坏人。小叔，小叔。”宋七七哭得越来越厉害，可是围观的群众越来越多，却始终没有一个人敢挺身而出。

“龙哥，再这样打下去估计真的会出人命的。”拉着宋七七的一个男的，开口跟那个带头的男人说道。

叫龙哥的男人皱了一下眉头，盯着早已经没有了人样的宋安然看了一会儿，然后才慢吞吞地开口，“好了，别打了。”

一群人停了下来，被打得趴在地上的宋安然动了一下，像是在抽搐，然后又没了动静。

宋七七感觉自己的心都在流血。

“怎么？你不是很厉害吗？昨天还敢打老子，现在怎么不继续嚣张了？”

346.第346章 我想要喜欢你6

宋安然抬头，整张脸都变得煞白了，身上都是伤，就连身上的衣服都被打破了，一道又一道的划痕，看得宋七七触目惊心，痛彻心扉。

宋安然一双眼眸直直地盯着龙哥，带着冰冷的气息，却毫无畏惧的神色。

这样的宋安然，越发让人觉得可怕。

“呦，小子，你还不服气是怎么着？还想被打吗？”龙哥注意到宋安然的眼神，也不经意就被他吓了一跳。

但是这会儿这个形势，他一个人被他们打得人不人，狗不狗的样子，连一点还手的余地都没有，怎么他还有这样的气魄呢？

“不要不要。”宋七七看到龙哥朝着宋安然走过去，整颗心瞬间又提了上去。此刻她被人束缚着，动也动不了，但还是不停地摇着头，眼泪扑簌扑簌地顺着脸颊往下流。

龙哥听到了宋七七的声音，止住了脚步，回头看了她一眼，嘴角勾起一抹玩味的笑容。

“呦，小美人，你等不及了啊？好吧，走，我们回去，带这个小美人回去。”龙哥一挥手，示意那几个人要走了。

两个人拉着宋七七，剩下的人放开半死不活的宋安然，在那么多人的眼皮底下，就这样行事。

宋七七回头看了宋安然一眼，心里眼里满满的都是绝望。原来这个世界竟是这么的不美好。

“滚，滚开。赶快滚开，听到没有。”

后面发出一阵暴喝，所有人回头看过去。

只见满身伤痕的宋安然死死地拉住一个男人的腿，死活不松开。

那个男人似乎很生气，一边怒吼着，一边用脚使劲地踹向宋安然，他的背，他的腿，甚至还有他的手。

但是不管他怎么用力，宋安然就是死死地抓着他的腿不放。

那一刻，宋七七心里疼得要死要死的。

“呦，没想到还是个情种呢。既然他不愿意，那就连他一起带着，让他看看他的小情人在老子身下是怎么伺候老子的。”龙哥仰天长笑一声后，开口说道。

“是。”说着就有两个人过去，架起了原本趴在地上的宋安然。

宋安然几乎是被拖着往前走的。他的全身上下，就连骨头都在叫嚣着，早就已经疼得撕心裂肺了。

“警察来了，有人报警了。”就在这时，人群里突然穿出一个声音来。

那几个男人明显一慌，然后看向龙哥，“龙哥，怎么办？”

龙哥看看宋七七，这个女人长得实在好看，好不容易有机会能带回去，他怎么舍得这么轻易就把她扔下？可是，现在警察来了，他又不想平白无故地给自己找事情，虽然那几个警察确实很好对付，对他也形不成什么威胁。

略微考量一下，龙哥还是及其纠结地开口，“恩，扔下他们吧。我们小路走。”

“好。”几个人飞快地把宋七七和宋安然丢下，躲进人群，没一会儿，就不见了身影。

等到警察到的时候，宋七七正蹲在宋安然身边，哭得眼睛都肿了好大一圈。

围观的群众都还没走。

347.第347章 我想要喜欢你7

“没事吧，宋安然，你没事吧？”原本跟在警察身后的张妍妍，在看到宋安然的那一瞬间后，整个人就都崩溃了，再也把持不住自己的情感，飞快地扑过去，也哭得像个泪人一样的。

“快，快叫救护车啊。”张妍妍哭了一会儿，这才想起正事来。

拿着手机的手都颤颤悠悠的，拨通120后，激动地话都说不出来了。

还是身后的警察叔叔帮忙说清楚了情况。

只是这会儿龙哥的人都不见了，警察也没说什么，就走了。

因为是在山顶，还是山上的人员专门给救护车的人员安排了缆车，才顺利救援的。

原来之前龙哥一开始闹事的时候，张妍妍就在。

她一开始是没想报警的，想着让龙哥调戏调戏宋七七，估计就没什么事了。

但是她没有想到龙哥的目标竟然还包括宋安然，甚至还让他的手下把宋安然打得那么厉害。那会儿张妍妍就已经被吓得半死了，才拿出手机报的警。

原本是一个计划得很好的假期，没想到出现了这种事，变成了这样。

泰安的第一医院，顶级的病房里，宋安然躺在里面，虽然全身上下医生都已经给他做了消毒还有包扎，但是看起来脸色还是苍白得很。而且，他一直处于昏迷中。

就算是昏迷，宋安然也好像很疼，两只手都握成拳头，时不时地还用力地抓着床单，额头上都是斗大的汗珠。

好几次，宋七七看他都心疼得忍不住叫了医生。

医生说可能是太疼了，就又给他打了止疼针。

宋七七和张妍妍两个人一直守着。

如果说之前宋七七还是怀疑自己喜欢上自己的小叔了，那么现在的她，已经可以确认了，她就是喜欢上宋安然了。

不是像她喜欢爷爷那样的喜欢，就是她对一个男人这个年纪应该有的那种喜欢。

如果说之前这种朦朦胧胧的感情还曾让她纠结过，那么经历了这件事情之后，她已经不再纠结了。

她可以确认地告诉自己，她就是喜欢宋安然。

经历了生死，才知道他对她到底是有多重要。

是那种重要到如果他不在了，那么她在这个世界上也没有什么可留恋的那种。

是重要到如果他出一点什么事情，她宁愿让自己经历过多，只要他平安。

是重要到，全世界她什么都可以不要，就是不可以不要他的那种。

此时此刻，她看着躺在床上的宋安然紧闭着的眸子，还有他高挺的鼻梁，他被包得严严实实的透着光亮的胸膛，他身上的伤口，她心里越发觉得堵得慌。

难受，就是那种窒息的难受。

一天的光景就这样过去了，宋七七和张妍妍都一点东西都没吃，两人巴巴的，眼泪都流干了的那种。

等到晚上的时候，宋七七趴在床边发呆的时候，明显注意到宋安然的手指头动了一下，然后心里一激灵，眼睛都瞪大了。

宋安然真的醒了，慢慢睁开眼睛，感觉全身的肌肉都在叫嚣，那种疼痛真是痛彻心扉。

348.第348章 我想要喜欢你8

“七七。”

他小声开口。

宋七七一愣，抬眸看着他，心里的喜悦和激动交织，那种心情，她已经不知道该用什么词来形容了。

“小叔，你醒了啊。”

宋七七略微有些激动的声音同样也惊醒了一边的张妍妍，她好奇地看过来，脸上的表情瞬间发生了变化，那种呆愣一下子变为了惊喜。

“你，没事吧？”他揉着宋七七的头发，声音略微有些沙哑地开口。

宋七七没有想到，他忍着全身的疼痛，一睁开眼睛，想到的竟然是她的安危。

“小叔。我没事我没事。”宋七七说着，还一边拼命地摇头。

“那就好。”宋安然露出一抹笑容来。

此刻他笑得像一个天使。他的眼睛里永远只有她，她的眼睛里也永远只有他。

“七七，我们还是快些回帝都吧。明天我让程安娜订票。”宋安然目光里带着一抹深沉，思考了一会儿之后慢慢开口说道。

宋七七一愣，表情有些懵逼，然后才摇头，“不行的，小叔，医生说你这身体最起码也得养两个星期，怎么能随随便便就走呢。不行，我不同意。”

宋七七的态度表明得很坚决了。

宋安然竟然蓦地笑出了声。

“对，安然，你得为了你自己的身体着想啊。这会儿还是先在医院好好养着吧，公司的事情先放一放，毕竟还是身体重要啊。身体才是革命的本钱啊。”张妍妍这会儿也拼命地附和。她是从心里为宋安然着想的。

喜欢一个人就是这样的感觉。他伤心，她也伤心。他难过，她也难过。

总之不管她做什么事情，都是为了他。

宋安然抬眸，看了张妍妍一眼。先是微微皱眉，然后表情瞬间恢复如常，淡淡开口，声音里透着一股清冷，“你怎么在这里？”

宋七七慌忙开口，“小叔，你不知道呢。在山上，是妍妍帮忙报的警，要不然的话，现在真不知道会发生什么事情呢。”

一想到山上的事情，宋七七的整个眸子瞬间都暗淡下去了，她的心都忍不住地颤抖，现在那件事情对她而言，还是一个噩梦。

宋安然嘴唇微抿，神色变得稍稍有些温和了，他又看了看张妍妍，然后淡淡开口，“那真是谢谢你了。不过别的事情，你还是想都不要想了。我已经有喜欢的人了，我这辈子非她不娶。那个人只能是她，其他的任何人都不可能。所以你还是趁早地放弃吧。”

宋安然说的这么坚决，不止是张妍妍，甚至是宋七七，都狠狠地惊讶了一下。

除了惊讶，宋七七心里还带着一点点的慌张和恐惧。

她才刚刚确定对他的感情，都还没有来得及谴责自己，都还没有来得及考虑要不要告诉他呢，他就已经有喜欢的人了？

还说得这么坚决，这么坚定，那么她就是一点机会都没有了吗？

这一瞬间，宋七七只感觉自己心里憋得难受。

这是失恋的滋味吗？可是她明明都还没有开始恋爱，就这么快失恋了吗？

349.第349章 我想要喜欢你9

宋七七的神色慢慢地暗淡下去。

这一瞬间，她的脑子里想到了很多很多的事情。

关于她车祸醒来后的这段日子，关于她和宋安然这段时间的相处，关于她对他的这段感情。

她越想越心痛。原来喜欢一个人却再也没有可能和他在一起的感觉是这么的让人心痛。

宋安然也不傻，一瞬间就捕捉到了宋七七的表情变化，那种茫然失神的表情，那种痛苦挣扎的表情，那种纠结无助的表情，他不禁皱眉。

“七七，你怎么了？是不是发生了什么事情啊？是不是谁招惹你了啊？你不开心吗？”他说话的语气间带着一丝丝的心急，还有连他自己都没有察觉到的担忧。

宋七七摇摇头，都没有抬头看一眼宋安然的眸子，她有些失魂落魄地开口，“小叔，你肯定饿了吧，这么一天没吃东西了。我去下面给你买点东西吃。”

宋七七说完，根本就不给宋安然反应的机会，就飞快地走出了病房。

在脚踏出病房的那一瞬间，宋七七的眼泪就那么猝不及防地掉下来了。

她真的害怕再晚一秒种，自己就忍不住会在宋安然面前哭出来。

到时候他又会那么温柔地问她怎么了，出什么事情了。他越是那样，就越容易让她多想。可是，明明现实那么残酷，明明他一点点的机会都不会留给她。

宋七七越想越伤心，她根本就不知道应该如何应付自己这一负面的情绪，就这么满吞吐地向楼下走去。

在下面简单买了一点饭，宋七七就上楼了。

在病房外整理好自己的情绪后，确认不会被宋安然看出来自己哭过后，她才走了进去。

“小叔，我给你买的皮蛋瘦肉粥，你喝一点吧。”宋七七微笑着进去，然后又举着一份微笑着对张妍妍开口说道，“这份是你的。”

宋安然接过后，冲着宋七七撇撇嘴，小声地开口，声音里似乎带着一点点撒娇的成分，“我不能吃，你喂我好不好？”

宋七七一愣，随即反应过来，她尽量让自己的情绪和反应看起来很正常，然后接过粥，微笑着点点头，便坐在了床边。

小心翼翼一勺一勺地舀着粥喂给宋安然，宋安然看起来似乎心情还不错，很开心的样子。

他一边喝粥，一边盯着宋七七的眼睛，自始至终，眼神都没有从宋七七的身上移开。

宋七七却像完全没有注意到宋安然炽热的眼神一样，只淡淡地笑着喂完了他。

宋安然喝完后，宋七七起身，简单收拾了一下东西。

“七七，你不吃吗？”宋安然这才注意到她只买了两份饭，自己还没吃，开口问道。

宋七七一愣，然后开口，“哦，我刚刚在楼下已经吃过了。”

“宋七七，你肯定有什么事情瞒着我。我现在给你一个机会，你最好老实给我交代。”宋七七是宋安然从小看大的，她一个眼神，他都知道她在想什么。像现在这个样子，宋安然知道她一定是因为什么事情不开心了。

350.第350章 我想要喜欢你10

宋七七眉头一皱，看向宋安然的眼神里有了几分躲闪。

知道了自己的心意之后，她就有些茫然了，不知道自己要如何去做，才能不让宋安然看出来。

她没了记忆，不清楚过去的他们相处方式究竟是怎样的。作为宋安然的侄女，他有必要对她这么好吗？

他以为对她这么好都是理所当然的，可是她呢，她也是一个正常的女孩子啊，面对这种诱惑当然也是会动心的啊。

“小叔，以后我的事情，你能不能不要再管着了。”

话一出口，房间里的气氛就变得有些诡异了。

宋安然愣愣地看着宋七七，眉心都皱在了一起。

宋七七也有些后悔，她只是心里很烦，很乱，可是不知道怎么了，那句话就这样脱口而出。

“七七，你到底怎么了？”宋安然愣愣地开口。

“没什么。我出去透透气。”宋七七说完，就径自走了出去。

她发现自己真的已经不能像之前那样正常地和宋安然相处了。

接下来的几天，张妍妍不知道为什么，竟然没有再出现了。

病房里只有宋七七和宋安然两个人，可能是因为那天的对话，两人之间的交流也变少了，仅限于必须的沟通，除此之外，病房里一直都是沉默者的。

好不容易等到出院的那一天，程安娜从帝都坐飞机过来办理手续，顺便接宋安然出院。

程安娜看到宋安然的时候，整个人都被吓了一跳。她那个帅帅的boss竟然出去一趟就变成了一个行走的木乃伊。

要不是害怕宋安然，她真想把宋安然身上的纱布都拆掉，也好看一看那个人到底是不是她真正的boss。

“公司最近没什么大事吧？”宋安然语气淡淡地开口问道。

程安娜打量了一眼旁边的宋七七，点了点头，“没什么大事。不过，你。。”

她是想问宋安然这是发生了什么事，才搞成这样的，但是想了想，又不敢问出口。

“我这个样子你也看到了。回去之后，我也不能去公司了，得在家里养一段时间。这段时间，你就辛苦一点吧。”

“恩。好的，宋总。”

回到帝都的第一天，宋七七就去上课了。

她没有留在家里照顾宋安然，一方面她觉得两个人单独待在一起的时候，气氛总是那么尴尬。另一方面，她觉得学校那边再不去上课的话，估计学生们就要抗议了。

只是那天刚上完课，她还在收拾东西，就有同学在后面大声叫她的名字。

“宋老师，宋老师，你男朋友来找你了，好帅啊。”

宋七七抬头，一下子就对上此刻正站在后门面对着她微笑的蒋家洋。

那一刻，宋七七下意识地想要逃避。她也不知道为什么，面对蒋家洋的时候，总有一种莫名其妙的陌生感，还有时刻想要逃离的奇怪的感觉。

“啊，男朋友啊。宋老师，你眼光还不错啊。”这个时候，杨小贝也看到了蒋家洋，瞬间就和宋七七开起了玩笑。

“去你的。还不赶快走。”宋七七对着杨小贝扔了一根粉笔。

351.第351章 所谓伊人在水一方1

杨小贝蹦蹦跳跳地就走了，身后跟着万年不变冰山脸的林楠。

教室里的同学们都走完了，只剩下了宋七七和蒋家洋。

蒋家洋依然站在后门处的位置，看着宋七七，云淡风轻地对她笑着。

“你怎么来了？”宋七七慢慢地走下讲台，一步一步地走向蒋家洋，她淡淡开口，语气间的疏离感连她自己听起来都觉得惊讶。

蒋家洋唇角上扬，眼神微眯，这一刻他特别想走过去狠狠地抱住宋七七，可是他忍住了。

“我们好久没见了，陪我吃顿饭吧。”

宋七七犹豫了一下，盯着蒋家洋的眸子，最后还是点了点头。

没有什么人，是有必要做到连饭都不能吃的。

餐厅里，两人面对面坐着。

蒋家洋的手放在桌子上，他的视线从始至终都没有从宋七七的身上移开过。与此同时，那视线里流露出的满满的都是不加掩饰的眷恋和思念。

“七七，对不起。”良久，他才开口。

宋七七微微笑了一下，“你没什么对不起我的。”

“七七，我真的好想你。”蒋家洋有些动容，好看的喉结上下滑动了一下，好像是下了很大的决心似的，他伸手试图去抓宋七七放在桌子上的手。

他的指尖温热，刚毅触碰到宋七七的手，宋七七就仿佛受到惊吓一般，飞快地缩回自己的手。

蒋家洋扑了个空，手停在空中，气氛略微有些尴尬。

“你不要这样。我们已经分手了。”宋七七低头，说话的语气都带着一丝丝不自然。

“分手？可是七七，你说暂时分手是为了培养我们之间的感情，可是我们总是不见面，怎么培养感情呢？”蒋家洋的声音听起来带着几分着急。

宋七七一愣，抿了抿嘴唇后，开口道，“对不起，蒋家洋。我，我已经有喜欢的人了，那个人不是你。我想，我们以后还是做普通朋友吧。”

蒋家洋一愣，全身的血液似乎都在此刻凝固了。

再多的词汇也没有办法表达他此刻内心的情感。

“你有喜欢的人了？”蒋家洋的嘴角带着一抹嘲讽的笑意，还有丝丝无奈，“是谁啊？是宋安然吗？”

宋七七一惊，嘴巴张得老大了，她看着蒋家洋，半天都说不出话来。

“呵呵，我就知道。”

“你，你怎么知道？”宋七七觉得不管怎样自己都应该否认的，毕竟这也不是一件好事，可是她也不知道自己怎么了，没有办法说谎。

蒋家洋抿抿嘴唇，看着地面，眼睛里似乎都没了焦点，好久他才开口，“我以为重新来一次，我就有机会赢过他了。可是没有想到，这一次我还是比他先认识你，可你还是喜欢上他了。”

宋七七一脸迷茫地盯着蒋家洋，为什么她觉得自己什么都听不懂呢。

“宋七七，那我跟你讲个故事吧。”

宋七七愣了愣，她看着蒋家洋现在的表情，莫名觉得有些害怕，但最后还是点了点头。她的直觉告诉她，蒋家洋将会告诉她一些关于过去的她不知道的事情。

352.第352章 所谓伊人在水一方2

蒋家洋第一次见到宋七七，是在七岁那年。

那年他七岁，她不过四岁而已。

认识她是在宋民的生日宴会上。

彼时，她还是一个有父母宠爱，幸福得不得了的小公主。

那天，她扎着两只羊角辫，一身粉红色的公主裙，出现在他的眼前。

四岁的宋七七，像个天使一样的存在。

他跟着母亲去宋宅参加宴会，却被一群差不多年纪大的小孩堵在阳台上。

小孩子是最单纯的生物，但同时也是最可怕的存在。

他们用全世界最难听点词汇辱骂他，嘲讽他，说他是见不得人的私生子，说他是不要脸的妓女生下来的小野种。

才七岁的蒋家洋，是在和自己同龄的孩子那里最先学到了这种黑暗的词汇。

客厅里是，灯红酒绿的社交场合。阳台上是，不见天日的黑暗。

蒋家洋那会儿脸上都是泪水，被人堵在角落里，他愤怒，却也软弱，他生气，却也不堪。他整个人都被绝望袭击。甚至他有着想要跳楼的自尽想法。

天使就是在那个时候出现的。

那么小的宋七七，要比他们矮上一个头的宋七七，打开了阳台门，意外发现了被一群小孩欺负的他。

宋七七双手叉着腰，脸颊鼓鼓的，用手指着那一群人，超有魄力地开口说道，“你们怎么能欺负一个小孩呢？都快滚开，快。”

或许是宋七七的气焰太盛，也或许是有人认出宋七七是主家的身份，也或许是那一群孩子自己也觉得心虚，总之他们很快就离开了。

阳台上就剩下站在那里昂首挺胸的宋七七，还有依然缩在角落里吓得瑟瑟发抖的蒋家洋。

宋七七慢慢走了过去，蹲在蒋家洋的身边，她奶声奶气地开口，“怎么样，你没什么事吧？放心吧，不会再有人欺负你了。”

蒋家洋看着宋七七水灵灵的眼睛，不知道为什么，那一刻，他弱小的心里突然就有了力量。

“嗯。”他擦干了眼泪，对宋七七露出牙齿狠狠地笑了一下。

宋七七牵着他的手跑出去玩耍了。

那天晚上，是蒋家洋一直到现在为止，度过的最最愉快的一个晚上。

对，那些孩子都没有说错。

他是私生子。他的妈妈，原本就是个小姐，是他的父亲去外面风流时包下来的小三。后来，父亲抛弃了他的妈妈，可是他妈妈却有了身孕，也就是他。

直到他两岁那年，父亲才把他和母亲接回了家里，从此他一直都被人叫做蒋家的私生子。

他是非常痛恨这三个字的，因为这三个字，他总是被人欺负。

可是那天晚上，他突然就有了一个想法。他不要再像之前那样软软弱弱，畏畏缩缩的了。他要做一个勇敢的人，一个勇敢的男人，面对自己的生活，挑战未知的以后，面对那些不堪的过去。

总有一天，他要变得强大起来，所有人都不能欺负他，他可以保护他爱的人。

后来，他一直在改变，向着自己希望的方向改变。

353.第353章 所谓伊人在水一方3

可是，宋七七的家里却出了事情。

一夕之间，她就变成了一个没有爸爸妈妈疼爱的小女孩。

去宋宅给她的父母吊唁的时候，蒋家洋有试图跟她讲过话。可是那天的宋七七，就像是一个穿着衣服的提线木偶一样，眼神没有焦点，面部没有表情。

还那么小的宋七七，着实让人心疼。

可是再心疼，他也做不了什么。

等到再次见到宋七七的时候，她已经会笑了，还像之前那样天真又无邪，笑得无忧无虑没心没肺的那种。

可是，有什么东西变了呢？

她的身边对了一个人陪伴，那个人是宋安然。

他们在一个学校上课，他比她大了几个年级。可是有一次，他好不容易鼓足勇气在放学的时候拦住她。却被她叉着腰气势汹汹地骂了一顿。

她把他当成坏人了。她早就已经忘记了他。

蒋家洋想宋安然是她的小叔，两个人之间肯定没有什么的。

几年后，蒋家洋终于如愿以偿成为了过去他想要成为的那种人。他有了自己的能力，可以想做什么就做什么不用跟任何人报备。

他有了自己的能力，可以保护他想保护的人。

他派人跟踪她，想方设法地在可控的范围内偶遇她。然后他发现了一件让他震惊到不知道如何形容的事情。

宋七七竟然和宋安然在一起了。

刚知道这个消息的时候，他整个人都是懵逼的。宋安然不是她的小叔吗？他们之间不是有血缘关系的吗？

可是他清清楚楚地看到他们两个人手牵着手，还亲吻，还拥抱，那种甜蜜的动作绝对不是普通的叔侄能够做出来的。

他让自己花费了好长一段时间才接受这个事实。

就算是这样，就算他知道宋七七对他一点儿想法都没有，就算他知道宋七七和宋安然已经在一起了。可是他还是没有办法控制住自己对她的感情。

这份感情甚至有种愈演愈烈的趋势。

他睁开眼睛是她，闭上眼睛还是她。

就在他终于鼓起勇气，决定要正式走进宋七七的生活，正式地重新认识她，带她逃离她现在所处的那个地狱时，宋七七却突然而毫无防备地离开了这里，去了美国。

一开始的那段时间里，他派人查找宋七七的消息，派人盯着在美国伤心欲绝差点走不下去的宋七七。没有人知道他那是有多想抛下这一切什么都不管地去往异国，接近她，照顾她。

可是，那会儿，蒋家正处于一个关键时刻，他真的走不开。他要为自己的未来做打算。他只能强忍着自己的冲动派人在美国看着她，保护她。

五年后，他在国内的事业已经发展稳定了，蒋家的事情差不多也要结束了。

他要开始他下一个目标--宋七七的时候，她却先他一步回国了。

近乎二十年的执着等待和背后付出，她却什么都不知道，沉浸在和另外一个人的爱恨情仇里。终于，他做好了一切准备，没给自己留下任何后路，就这样，坚决且坚定地走进了她的生活。

354.第354章 所谓伊人在水一方4

可是他一腔欢喜，换来的只是她的堤防防备和各种疏远。

或许，他是时候该放弃了。

“对不起，七七，我从一开始就骗了你。我们从来没有在一起过，你也从来没有喜欢过我。”

宋七七满是震惊地看着蒋家洋，完全没有办法相信他的话。

她那么相信他，从来没有怀疑过他的话，她把他当成她的男朋友，可是原来事实并不是这样的。

宋七七眼神呆滞，好久都没能反应过来。

“骗了你，我很对不起你。可是我真的是很喜欢你啊。”

宋七七摇摇头，她现在真心不知道该说些什么了。她真的很讨厌这种被人欺骗的滋味，就因为她失忆了就可以欺骗她了吗？

“喜欢就可以欺骗了吗？”宋七七看着蒋家洋，着实没有控制住自己的情感，开口说道。

蒋家洋摇摇头，他心里也很挣扎，也很痛苦。

“我只是希望你不要走错路。就算你不想要和我在一起，那你也可以选择别的任何人。但是可不可以不要是宋安然。”蒋家洋看着宋七七的眼睛，脸色有些发青。

宋七七一愣。他说的她都懂。可是，她又没有办法控制住自己的感情。

“我先回去了。你不用送我。”宋七七说完，就直接站起身来，拿着自己的包就离开了、

蒋家洋坐在原地，看着宋七七的身影，有种淡淡的忧伤。

今天的宋七七，心情格外的不好。在知道了宋安然有喜欢的人之后，她的心情就一直都不好。但是她一直都憋在心里，现在就她自己了。她就丝毫都不掩饰自己的伤心和难过，漫无边际地沿着马路往前走。

走了大概有十分钟左右的时间吧，宋七七的手机就响了。她摸出手机来，是顾聪洋打来的电话。

脑海里闪过那个清秀的男孩子的身影，宋七七接通了电话。

“七七，你在哪里呢？”

宋七七抿了抿嘴唇，淡淡开口，“我刚上完课，在外面呢，怎么了？”

“我晚上正好没事。请你去看电影好不好？”

宋七七想到之前的论坛事件，想到那个张扬又好看的女孩子林浅浅，犹豫了一下，还是答应了顾聪洋。

“那你把你的地址告诉我，我现在开车过去接你。”

宋七七声音软软的，“就在学校附近。”

“好。我二十分钟内一定到。”顾聪洋说完，就急急忙忙地挂了电话。

宋七七站在路边等顾聪洋。却时不时地去看一眼手机。

到饭店了，以往的这个时候，宋安然都会打电话或者发信息给她的。可是今天看样子，他似乎不会打电话过来了。

这样一想，宋七七心里不禁一阵重重的失落感。

他是有了喜欢的人之后，就顾不上管她了吗？宋七七心里满满的失落和委屈。

她是做错了什么呢，才会喜欢上一个永远都不可能的人。这种喜欢让她觉得好痛苦啊。

十分钟多一点的时候，顾聪洋就开着一辆拉风的跑车停在了路边，他摇下窗户，笑着对宋七七挥了挥手。

355.第355章 所谓伊人在水一方5

“傻丫头，你怎么在这里站着呢？”顾聪洋微笑着开口道。

宋七七傻笑了一下，没有回答顾聪洋的话，绕到车子的另一边，打开副驾驶的车门，就坐了进去。

“去哪里看电影啊？什么电影？”宋七七尽量让自己看起来很正常。

她笑起来甜甜的，软软的，就是一个萌妹子。

“我票都买好了，这你就不要问了。走吧。”

顾聪洋开车带着宋七七来到了一家电影院，等到取完票后，宋七七才知道顾聪洋买的是当前上映的比较热的一部电影。

她心里一直都憋得慌，其实看看电影也挺好的。

取完票后，距离电影开场还有很久一段时间。顾聪洋拉着宋七七在一边的等待区坐着，坐了一会儿后，顾聪洋开口，“你吃没吃晚饭呢？要不然我先带你去吃点东西？”

宋七七摇摇头，“不用了。我不饿。”

“那等电影看完了，我再带你去吃好吃的。”顾聪洋看起来很开心，他看着宋七七的眼眸里满满的都是宠溺。

宋七七微微笑了，“你之前的那个小女朋友呢？”

顾聪洋一愣，失神了一下，才反应过来宋七七说的是林浅浅，面上有些尴尬，“什么小女朋友啊。那不是我女朋友。”

宋七七笑了笑，没说话。

感情的事情一直都是这么麻烦的，他喜欢她，可是她不喜欢他。纠纠缠缠，扯不清楚。

“对了，你小叔出什么事情了？我听说好几天都没有去公司了？怎么了他？”

宋七七一下子就想到了那天发生的事情，那个龙哥让人把宋安然打得半死不活的样子，她一想想，整颗心都揪揪得疼。

“他最近生病了。”

淡淡的语气。

看电影的时候，宋七七看得很专注，可是她依然能够感觉到身边的顾聪洋所有的注意力都在自己身上。

他盯着自己发呆，视线灼热得让人不知所措。

电影放到一半的时候，顾聪洋突然就伸手小心翼翼地握住了宋七七放在下面的手。

他的掌心温热，她的指尖冰凉。触碰到一起的时候，宋七七一愣，全身的神经都瞬间绷紧了。这种感觉给她的只是没完没了的紧张感，和宋安然握着她手时那种暖暖的安心感一点都不一样。

她是想要挣脱掉的，可是只稍稍动了一下，心思突然就变了。

或许她可以尝试着接触一下顾聪洋。也许之前喜欢上宋安然只是一场意外，只是因为她每天和他的接触太久了，只是因为她每天除了他没有再和别的男人接触过了，所以她才会有这种自己喜欢上宋安然的错觉。

这么醒着，宋七七就放弃了，而是十分温顺地任由顾聪洋拉着她的手。

不过，宋七七的这一举动倒是给了顾聪洋一些错误的信息。此刻的顾聪洋整颗心似乎都在云端跳舞，他太开心了，太喜悦了，喜悦到都不知道要怎么表达自己的心情了。

不知道是空调温度开得太高了，还是顾聪洋太紧张到手都出汗了，总之两个人紧紧相握的手到电影结束的时候都蒙上了一层水雾。

356.第356章 所谓伊人在水一方6

“七七，你想吃什么，我带你去吃宵夜。”走出电影院后，顾聪洋牵着宋七七的手，满是期待地开口问道。

看他的表情，似乎有些紧张，还有些激动，激动到说话时嗓音都在颤抖。

“什么都不想吃。”宋七七摇摇头，看着顾聪洋，轻声开口说道。

“啊。”顾聪洋嘟嘴，紧张到不知道说什么好了。

“不过。”宋七七突然开口。

“什么？”

“我想去喝酒。”

“喝酒？”顾聪洋有些惊讶地看着宋七七，重复了一遍，以确保自己没有听错。

“恩呢。就是喝酒。”宋七七重重地点头。

“那好吧。”顾聪洋在心里思考了一下，然后开口道，“那我带你去酒吧？”

“好啊。”宋七七傻傻笑着点头，去哪里都无所谓，只要能喝酒就可以了。

顾聪洋开车带宋七七去了最近的一家酒吧，灯红，那也是他经常过去的地方。

到了灯红之后，顾聪洋一直拉着宋七七的小手，跟酒保叫了酒之后，就找了个稍微角落点的地方坐下来了。

宋七七倒了一杯酒，仰头而尽，嘴角有酒渍流下来，她用手擦了擦，然后又继续倒了一杯酒。

不过这倒是把顾聪洋吓到了。他以为宋七七说出来喝酒就是跟他闹着玩的，没有想到她竟然真的这么喝了起来，还喝得这么猛。

顾聪洋吓得目瞪口呆。宋七七淡淡扫了一眼，就注意到了顾聪洋的表情，她没说什么，还是继续喝酒。

这些天这些奇奇怪怪的事情憋在心里实在是太烦闷了，总得有一种方法把这些负面情绪都发泄出来。要不然的话，宋七七真不知道自己会不会被憋死。

“七七啊，你别喝了好不好？要不然的话，等一下送你回去，你小叔还不得杀了我啊？”眼看着宋七七越喝越多，顾聪洋是真的着急了，他伸手试图去抢宋七七的酒杯，不敢再让她继续喝下去了。

宋七七的脸都红了，她抬眸淡淡看了顾聪洋一眼，又垂眼看了一眼已经被顾聪洋抓在自己的酒杯。

“哈哈哈哈。”下一秒钟，宋七七就毫无防备猝不及防地笑出了声。

顾聪洋一愣，都要被吓傻了，看起来这个女人这是真的喝醉了。

“你醉了，就不要再喝了。我们还是回去吧，我送你回家好不好？”

“不好不好不好。”宋七七跺着脚，嘟着嘴生气的样子像极了一个孩子。

“反正你不能再喝了。”顾聪洋一板脸，严肃得开口。

宋七七慢慢地撇嘴，似乎要哭出来了一样。

就在两个人拉扯着谁都不肯让一步的时候，有一个人重重地撞到了顾聪洋的身上。

嘈杂的吵闹声和音乐声的背景下，一个甜美的女孩子的声音钻进顾聪洋的耳朵里，“对不起对不起，先生。”

顾聪洋皱眉，抬眸看过去，却对上一双再熟悉不过的眸子。

瞬间，顾聪洋整个人都愣住了，“你，你怎么会在这里？”

同样惊讶十足的女人也看着顾聪洋，好久都没能回过神来。

357.第357章 所谓伊人在水一方7

“杨样，你怎么会在这里？”顾聪洋脸上的表情慢慢舒展开来，他眼睛里满是不可置信地盯着面前的女人，语气里的惊讶都要把他自己倾袭。

面前的杨样，一身黑色超短连衣裙，领口开得极低，胸前的两个浑圆露出大半个，冲击着视线。

一双白皙又细长的腿露在外面，引人无限遐想。脚上是十公分的细高跟，显得整个人更加妩媚至极。

脸上浓厚的妆容差点让顾聪洋都没有认出她来，若不是她的声音依然像过去那样甜美软萌，若不是她看向顾聪洋的视线依然像过去那样温软，顾聪洋几乎都要怀疑面前的这个女人只是杨样的一个双胞胎妹妹而已。

可是，显而易见，并不是这样的。

杨样脸上的表情很快就恢复自然。她看着顾聪洋，有些着急地开口，“聪洋哥，救我。”

“怎么了？”顾聪洋满是莫名其妙地开口问道。

杨样刚想说些什么，视线就注意到了顾聪洋身后喝得微醺差不多已经醉掉的宋七七，表情明显一愣，然后嘴角泛起一丝苦笑。

虽然只见过宋七七一次，可是杨样对她的印象确实极深的。

她直到现在都还记得初次见面时顾聪洋黏在她身上无论如何都不愿意移开的视线，那种含情脉脉属于正常男人对女人的情感，她期望了一辈子的感觉。

“臭女人，我看你还往哪里跑。我终于抓到你了吧。快跟我走。”

顾聪洋的身后突然出现七八个黑衣人，唰唰唰就把他们三个人围住了，看那气势，颇有一种黑社会的感觉。

顾聪洋眉头一皱，不由地抓紧了杨样的胳膊，轻声开口问道，“这是怎么回事？”

杨样低下头去，看起来应该很害怕，全身都在发抖。

“臭小子，识相的，就不要多管闲事。”为首的黑衣人，指着顾聪洋，开口威胁道。

顾聪洋慢慢转身看向黑衣人，手里还紧紧抓着杨样的胳膊，“她怎么了？”

“这个臭女人，收了我们老大的钱，现在又偷跑出来。我们也是奉命办事，你最好不要多管闲事。”

“钱？什么钱？”顾聪洋盯着杨样的眼睛，开口问道。

杨样低着头，全身都不自在。

如果可以选择的话，她才不希望自己以现在这副模样出现在顾聪洋的视线里。

“我。。”杨样支支吾吾了半天，那些早就卡在喉咙里的话，终究还是什么都没有说出来。

顾聪洋咬了下自己的嘴唇，看向黑依然，冷声开口，“多少钱？”

为首的黑衣人犹豫了一下，然后坚定地开口，“这不是钱的事情。我们老大吩咐了，要抓这个女人回去。你可不要为难我们。”

顾聪洋抿了下嘴唇，脸上没有丝毫畏惧，“那我今天也把话放在这里了。今天不管发生了什么，我都不会让你们把她带走的。”

顾聪洋说得坚定，那几个黑衣人也是犹豫了一下。

“既然这样，那就别怪我们不客气了。”紧接着，一群人就向顾聪洋身后的杨样扑过来。

358.第358章 所谓伊人在水一方8

晕晕的，还迷迷糊糊的宋七七，这会儿，眼前的人影都是双层的了。

上来的黑衣人，顾聪洋哗哗几下就把他们全部打趴下了。

杨样一直躲在顾聪洋的身后，面上尽是焦急的表情。

几个黑衣人被打得有些怕了，他们从一开始就低估了顾聪洋。

“快滚。”顾聪洋冷着一张脸，开口怒吼道。

顾聪洋回头拉着杨样坐了下来，原本都在旁边看热闹的人群，也慢慢地散了。

“好吧，现在你可以说说刚才是怎么回事了吧？”顾聪洋严肃地开口问道。

杨样低着头，她坐在顾聪洋的身边，只感觉全身不自在。

不知道怎么描述这种坐立不安的感觉，只是难受。难受。难受。

“聪洋哥，我，对不起。”她轻轻开口，眼泪应声而落。

“你哭什么啊？”顾聪洋有些无奈地开口，看来今天还真不是一个好日子，本来就有一个难缠的主了，现在好了，又来一个。

“我家里出了事情。现在欠了一大笔钱，我也是被逼无奈，才，才这样的。”

“家里出了事情？”顾聪洋皱眉，焦急地开口说道，“怎么了？出什么事情了？”

杨样的眼泪越来越汹涌，她一边抽泣，一边小声回答顾聪洋的问题，“我爸他跟人赌钱，输了几千万。现在家里的房子也抵押出去了，还是还不上。那些放高利贷的人每天都来我们家要钱，我真的很累真的很累，才想到这样的。”

顾聪洋心里一酸。这些日子，他和杨样基本上没什么联系，出这么大的事情他竟然一点儿也不知道，确实也怪他。

“那你为什么不来找我呢？”

杨样低下头去，好久都没说出话来。

“好了。走吧，我送你回去。”顾聪洋叹了一口气，说道。

两人站起来，顾聪洋回头去拉宋七七，拽了一下她没什么反应。

顾聪洋凑近去看，发现她已经睡着了。

嘴角忍不住上扬，顾聪洋弯下腰去，直接拦腰抱住了宋七七，往外面走去。

杨样跟在身后，看着顾聪洋的身影，嘴角抿得厉害，心里沉沉的。

“我先送七七回家，等一下再送你回去。”顾聪洋把宋七七放到副驾驶上，还亲自给她系上安全带后，摸着她光滑的额头，眼神里流露出的都是宠溺，跟坐在后排的杨样开口说道。

杨样点点头，没说什么。

顾聪洋把车停在宋家老宅后，就给宋安然打了个电话。

“安然啊。”

“怎么了？”宋安然的声音听起来情绪不是很高涨，还带着一点点的疲惫。

“宋七七在我这呢。我把她送回来了，她现在喝醉了。是你下来接她，还是我把她抱上去？”

宋安然在听到“宋七七”三个字的时候，明显一愣，沉默了两秒钟之后淡淡开口，“我下去吧。”

“好。”顾聪洋点点头，就挂掉了电话。

很快，宋安然就下楼了，身上还有一些伤口，顾聪洋看到的时候整个人都被吓了一跳。

宋安然打开车门，看到里面睡得正香的宋七七，心里一沉。

359.第359章 所谓伊人在水一方9

“你怎么能让她喝了这么多酒？”宋安然略带责备的语气，开口说道。

顾聪洋动作一僵，气氛变得有些尴尬了。

宋七七跟他说想喝酒，他还能拦着不成？而且关键是一开始的时候，他也不知道宋七七酒量那么差啊，就只喝那么一点点就醉了。

宋安然没说话，弯下腰来想要抱起宋七七。

宋七七动了一下，好像要醒过来了。

她伸手在宋安然脸上胡乱抓了两下，然后睁开一双迷离的大眼睛盯着宋安然看了又看。

“你是谁啊？你怎么会在这里？你是坏人，快起开快起开。”宋七七一边打着宋安然，一边嘴里还不停地说着胡话。

宋安然的脸色越来越黑。

“咦。小帅哥。”宋七七不停地扭动着自己的身体，然后就看到了一边的顾聪洋。

她微微笑了一下，然后伸手使劲捏了捏顾聪洋的脸蛋，一脸邪恶的笑容。

顾聪洋眼睛都瞪大了，下一秒钟小脸倏地就变红了。

确实是有些不太好意思呢。

被自己喜欢的女人捏脸这种这么暧昧又纯情的事情，他想想都觉得心口冒火。

“小帅哥，你长得好好看啊。”宋七七继续发挥她花痴的属性，捧着顾聪洋的脸蛋，说完，整个人就直接凑了上去，像是有一种要把顾聪洋整个人都吃掉的架势。

宋七七的嘴唇慢慢地凑近顾聪洋的嘴唇，在还剩下一公分的距离时，直接被后面的宋安然及时阻止了。

此刻的宋安然眼睛里都冒着火，车内的气压也瞬间低了好多。

“你干什么啊？你这个男人好奇怪啊？为什么要拦着我亲我的小帅哥。唔唔唔，你是坏人。”宋七七说着说着，自己还真的哭起来了。

宋安然的脸色已经黑到极点了。他使劲掐着宋七七的肩膀，完全没有顾忌任何力量，几乎就要把宋七七的肩膀掐断了。

宋七七疼得嘶哑咧嘴，一边还不停地手脚并用打着宋安然。

“你疯了是不是？喝这么多酒？不想活了？”宋安然也不知道自己这是怎么了，这是他第一次这么跟宋七七发火。

可是他看到她现在这副模样，就忍不了自己心里的怒火。他就是生气，就是生气，特别生气。

宋七七一嘟嘴，沉默了几秒钟后，唰的一下转身直接抱住了旁边的顾聪洋。

然后在所有人呆愣着还没有反应过来的时候，又往顾聪洋身上蹭了蹭。

顾聪洋整个人都惊呆了。真是没有想到，幸福竟然来的这么突然。

宋安然闷哼一声，连喘气的声音都变得有些粗重了。

“臭女人。”他低声骂了一句，然后二话不说，直接就上手把黏在顾聪洋身上的宋七七费力扒拉开，黑着一张脸，不顾顾聪洋的惊讶神色，也不顾宋七七不停地落在他身上的密集拳头，就这样扛着她直接上楼了。

宋安然把宋七七扛到楼上卧室，十分粗鲁地放到床上。

宋七七还醉醉的，嘴里喊着“小帅哥小帅哥”的。

宋安然站在床边，不自觉地握紧了拳头。

360.第360章 所谓伊人在水一方10

“小帅哥，小帅哥，你长得好帅啊。”

“小帅哥，我要嫁给你。哈哈哈。”

“小帅哥害羞了，脸都红了。”

趴在床上的宋七七明显就是醉得厉害，这会儿还跟傻了似的嘴里不停说着胡话。

而站在一边的宋安然，此刻脸阴沉得像是要杀人一样。

所以，她这是什么意思？

喜欢上顾聪洋了？也就是说从那天开始，莫名其妙的不正常都是因为顾聪洋咯？

宋安然越想心里越慌，越气愤。

其实，没有人能够感受到他此刻内心的恐惧。那种深深的恐惧和无助感，让他越发的烦躁起来了。

若是宋七七真的喜欢上了顾聪洋。那他要怎么办呢？

他没有资格跟宋七七说不，他所能做的也是唯一能做的就是默默地祝福她。

宋安然越想越心痛。

“欧~”一边的宋七七干呕一声，然后在宋安然都还没来得及反应过来的情况下，一下子就吐在了床上。

宋安然一阵愣怔，感觉自己是在做梦。

此刻的宋七七身上也都是秽物，整个房间里弥漫着浓浓的一阵难闻的气味。

宋安然下意识地去堵住自己的鼻子。

不过吐完以后的宋七七倒是不吵也不闹了，而是乖乖地在床上睡着了。

宋安然捏着鼻子脱掉了宋七七身上的衣服，他的指尖时不时地触碰到她灼热的肌肤，滑嫩而又细腻。

他那么迷恋她的身体，那么喜欢那种舒服的触感。可是现在，他强忍着自己内心的冲动扒掉了宋七七身上的衣服，然后抱着她把她扔到卫生间的浴缸里，调好水温，打开了淋浴。

宋安然又回去换了床单，然后把床单还有宋七七之前换下来的衣服一起扔到了垃圾桶里，又洗了洗手，一共用了五次洗手液。

他原本是想把衣服还有床单放进洗衣机里的，可是想了想，有轻微洁癖的宋安然还是把它们都扔了。

给迷迷糊糊的宋七七洗了澡，擦干净身体之后，宋安然才回去睡觉。

他还在思考问题，还在想着宋七七和顾聪洋的事情。这种类似失恋的滋味，他不是第一次感受了。可是为什么心里还是那么难受呢？

车上。

顾聪洋开着车，心情很好的样子，也不知道一直在想些什么。

“聪洋哥，我能不能跟你商量一件事情？”坐在后排一直没说话的杨样突然小声地开口说道。

“好啊。什么事？”顾聪洋很爽快地点头。

“我今天不想回家。你能不能让我在你那住一晚上？”杨样小心翼翼地开口问道，语气里带着一点点的恳求。

顾聪洋一愣，想到刚才发生的事情，犹豫了一下，就重重地点了点头。

这段日子，因为他的原因，和杨样没怎么联系。她家里发生了那么多事情，他竟然一点都不知道。一想到这里，顾聪洋就觉得愧疚。

杨样可是他最好的朋友，做朋友做到这种地步，他要是杨样的话，肯定都不会理自己了。

“你家里还欠多少钱？”

361.第361章 300万买你一夜1

杨样低下头，小声地开口回答，“还有一千万。”

顾聪洋眉头微蹙，淡淡开口，“那刚才的事情是怎么回事？那些人是放高利贷的吗？”

杨样一愣，两只手放在腿上，十指相扣，不停绞着，心里紧张极了。

顾聪洋看出了她心里的纠结，也没继续追问。

他一直都是这样的人。有些话别人不想说，他便不问。

沉默了大概五分钟左右的时间，杨样重重咬了下自己的下嘴唇，像下了很大的决心似的，开口道，“我妈把房子抵押了之后也还不上那么多钱。那些要债的一直来家里，还说要砍掉我爸爸的一只手，我真的没有办法了。就就去金帝卖酒。他们说做的好了，一晚上能拿很多钱的。”

杨样都还没有说完，顾聪洋就忍不住了，打断了她的话，“你这丫头是不是傻啊？金帝是什么样的地方，你自己心里没有数吗？那么危险，你怎么能去做那种事？”

被顾聪洋这么一呵斥，杨样一时没控制住自己的情绪，眼泪又猝不及防地落了下来。

顾聪洋真的很生气，很愤怒，也很心疼。

他真的没有办法把之前那个文文静静，跟陌生人说一句话都会脸红的安静女孩和现在这个化着浓妆，穿着暴露，出入在那种场所要应付那些色眯眯的眼睛的风尘女子联想到一起。

他一想到之前杨样的模样，就觉得心疼。

“聪洋哥，我只是卖酒，别的什么都不做的。”杨样拼命地摇头，似乎是怕顾聪洋想多了什么，“只是今天遇到的那个男人，好像不简单，说什么也要让我出台。我不肯，他就去找徐姐。可是我没有想到，徐姐竟然也忌惮他的背景。让他把我带走了。”

“我很害怕，跟着他来到了灯红。趁乱想跑掉的，没想到遇到了你。”

顾聪洋很生气，“你是不是傻？我就说了不要去那么危险的场所。那里面出入的随便一个都是你惹不起的。你今天要是没遇到我的话会发生什么，你想过没有？”

杨样眼里都是泪水，拼命地摇头。

顾聪洋带着杨样回到了他家，他把车停下后，打开车门走下去，又帮杨样打开车门，“好了，到了，下来吧。”

“这，不是你家啊？”杨样向四周扫了一下，有些疑惑地开口说道。

顾聪洋抿抿嘴唇，“我自己住在这里。要是带你回家，被我爸妈看到，估计又要对你教育一番了。”

杨样撇撇嘴，小心翼翼地跟在顾聪洋身后。

“顾聪洋。”一个女人的声音。

顾聪洋和杨样两人不约而同地向前面看去。

顾聪洋眉头一皱，竟然是消失了好些天的林浅浅。

自从上次那件事情之后，他对她说了那么狠的话后，她就再也没有出现过了。

之后顾聪洋也想过，可能那天他说的话真的有点重了，本想找个机会跟她道歉的，后来还是没拗过自己的面子就算了。

此刻，她扎着高高的马尾，上身是灰色的卫衣，像个正在上学的高中生一样，简单又青春。

362.第362章 三百万买你一夜2

满是期许地盯着顾聪洋的眼睛，脸上带着一丝丝少女的羞怯。

在看到顾聪洋身后的杨样时，脸上的表情慢慢地僵硬，僵硬。

“她是谁？”林浅浅愣愣开口，脸上满是震惊和不可置信，她手指着顾聪洋身后的杨样，视线始终没有从杨样身上移开，慢慢地开口问道。

都说女人的第六感是最准的。

这两个女人在第一次见面的时候就嗅到了危险的气息。

此时的杨样也眯着眼细细打量起林浅浅来。

两个人呢四目相对，一时之间空气里弥漫着些许紧张的气息，有电光火石在两人之间碰撞。

顾聪洋哪里注意到这里，此刻他心里只有一些惊讶而已。

回头看了一眼杨样，顾聪洋面无表情地开口解释道，“我一朋友。你怎么了？找我有事情吗？”

林浅浅又多看了几眼杨样，然后才收回自己的视线，她看着顾聪洋，倏地就这么笑了出来，薄薄的嘴唇，唇角上扬，眼睛笑得弯成了一个月牙。

她一边笑着，一边慢步款款向顾聪洋走来，胳膊倏地就自然而然地勾住了顾聪洋的胳膊，还若有若无地扫了杨样一眼，就像是在示威一般。

“顾聪洋，我好久都没有见到你了。想你了。”她低着头，假装羞涩地开口说道。

顾聪洋抿抿嘴唇，没说话，进了别墅。

林浅浅在一边勾着胳膊跟着他的脚步，两人看起来很暧昧一般。

而杨样跟在两个人的身后，低着头，面无表情，让人看不出悲喜。

“小样，你坐一下，我去给你倒杯水。你喝什么？咖啡还是果汁？”顾聪洋进来之后，给两人找了双干净的拖鞋，十分自然地开口跟杨样说道。

林浅浅忍不住又多看了一眼杨样。

“我随便。”杨样低着头，淡淡开口。

顾聪洋去了厨房，客厅里就只剩下了杨样和林浅浅。

杨样一直低着头，好像是在刻意躲避林浅浅灼热的视线。

林浅浅倒是毫不顾忌地盯着杨样打量，很明显已经把她当成了自己新的情敌。

“你和顾聪洋是什么关系？”终于，林浅浅还是开口问了出来。

杨样一愣，然后慢慢抬起头来，看着杨样的眼睛，慢慢回应道，“我是他朋友。普通朋友，我们从很小的时候就认识了。”

林浅浅撇撇嘴，盯着杨样的眸子，视线里带着一丝丝的轻蔑，没说话。

“他是我的，你最好还是不要打他的主意。”好久之后，林浅浅突然开口，语气有些急切，听起来更像是缺乏安全感的小孩子在刻意宣誓自己的主权。

杨样嘴角慢慢上扬，绽放了一个很大的笑容，“他是顾聪洋，是他自己，永远都不是别人的。”

只这么淡淡一句话，就把林浅浅气得半死。她咬咬牙，看来这个女人并不好解决哦。

顾聪洋从厨房里出来，给杨样递过去一杯果汁，然后就坐了下来。

林浅浅盯着他的动作发呆，然后特别惊讶地开口，“顾聪洋，我的呢？你怎么只给她？”

363.第363章 三百万买你一夜3

顾聪洋淡淡瞥了林浅浅一眼，表情里带着一点点的得意和小傲娇。

“想喝什么就自己去拿。”

林浅浅忍不住瞪大了眼睛，都握紧了拳头，差点就要上去直接给他一拳了。

不过林浅浅还是硬生生地控制住了自己的冲动，然后微微笑着对顾聪洋开口道，“好啦好啦。也是呢，应该是要照顾一下客人的啦。恩，你就不用顾着我了，我自己可以的。”

林浅浅这话里的意思再明显不过了，说杨样是客人，她是女主人。

“你看你这脸上，稀奇古怪的都是些什么啊。快上去洗个澡换身干净的衣服。像什么样子。”顾聪洋扭头，对着杨样很嫌弃地开口。

杨样抬眸看了一眼顾聪洋，笑了笑，便直接上楼了。

楼下只剩下顾聪洋和林浅浅两个人了。

林浅浅先是小心翼翼地拉了拉顾聪洋的衣袖，顾聪洋没什么反应。

林浅浅抿抿嘴唇，又捏了捏他的胳膊。

顾聪洋依然面无表情，淡定地喝着自己的茶。

林浅浅咬了咬自己的下嘴唇，闷哼一声，然后两只手上去直接掐住了顾聪洋的脖子。

顾聪洋吃痛仰面倒在了沙发上，林浅浅顺势就坐在了他的腰上，两只手掐住他的脖子，面上露出了得意的神色。

“哼，让你还不理我。你不理我？快，叫爸爸，叫爸爸我就放了你。”

顾聪洋一阵冷汗，这个女人怎么这么幼稚呢，竟然还让他叫爸爸。

顾聪洋挥舞着双手，试图抓住林浅浅的手，可是他的视线范围有限，怎么都抓不住。

林浅浅不禁笑得更大声了。

“林浅浅，你，别闹了。”顾聪洋的脸都红了。

“好啊，那你就叫爸爸啊。就一声，我就放了你。”

顾聪洋翻了个白眼，林浅浅的力气倒不是很大，只是她放在他脖子间的手让他觉得很痒，痒得难受，痒得窒息。

“好好好。”几分钟后，顾聪洋还是妥协了，开口道，“我叫，我叫，还不行吗？”

“那就快点。我手都酸了呢。”

“爸爸，爸爸。”顾聪洋真是哭笑不得，这个女人幼稚起来像个无害的小女孩，可是心机起来，他都觉得害怕。

女人真是一个神奇的生物，你永远都不知道她心里到底在想些什么。

林浅浅很满意地松开了掐着顾聪洋的手，但是依然坐在他的身上，没有离开。

顾聪洋伸手捏了一下林浅浅细软的腰部，开口道，“那你快点从我身上下去啊。”

林浅浅撇撇嘴，歪着脑袋不知道在想什么，“不，我就不。你让我再坐一会儿。”

“起来。”顾聪洋一边说着，一边伸手去推林浅浅，稍一用力，林浅浅就直接仰躺过去了，躺在了他的腿上。

顾聪洋便直接顺势坐了起来。

“你这么晚了来找我又没什么事，还是早点回家吧。我累了，要睡觉了。”顾聪洋毫不客气地开口黏人。

“我就不。那个女人怎么能留在你家里睡觉呢？她留下来，我也留下来。”

364.第364章 300万买你一夜4

顾聪洋忍不住翻了个白眼，这个女人怎么不管什么事情都要插上一脚呢。

“你们俩又不一样。”顾聪洋淡淡说了一句。

林浅浅一下子就不高兴了，“怎么就不一样了？她不是女人吗？你们俩是朋友关系，我跟你也是朋友关系啊。她作为一个朋友可以在你们家留宿一晚，我怎么就不可以了呢？”

顾聪洋翻了个白眼，她把话都说完了，他还能说些什么呢。

“还是说，你其实没有把我当成你的普通朋友。在你心里，我的存在已经超脱了普通朋友的存在，对不对？”林浅浅眯起狭长又好看的眸子，直直地盯着顾聪洋的眼睛，一副早就什么都看透的表情。

“你脑洞也太大了吧。”顾聪洋拍了一下林浅浅的脑袋，似笑非笑地开口，“不过，随便你了，你要是非要留在这里的话。反正我这也有地方睡。”

顾聪洋说完就直接起身上楼了。

客厅里就只剩下了林浅浅一个人。

不过林浅浅此刻倒挺高兴的，不管怎么说，顾聪洋没冷着一张脸说一些刻薄的话让她走。她成功地留了下来。

哈哈，长夜漫漫，她也不着急。有的是时间。

林浅浅在下面玩了一会儿手机后，才一蹦一跳地上楼去了。

顾聪洋的卧室，林浅浅本来想要敲门的手停在了半空，她隐隐听到里面有一些声音，应该是顾聪洋和杨样在说话。

林浅浅抿了抿嘴唇，收回自己的手，小心翼翼地凑上前去，耳朵紧紧地贴着门，仔细地听里面的动静。

这会儿，杨样刚刚洗完澡，身上穿着的是顾聪洋的衣服，宽松又大，穿在身上却有一种特殊的感觉和韵味。

“你知道今天晚上那个男人是谁吗？”顾聪洋脸色深沉地开口问杨样。

杨样脸色也不好看，听到顾聪洋的问题，慢慢地摇摇头。

不过看样子感觉背景应该很大。

“这就有些麻烦了。要不然明天开始，你这段时间就暂时先不要出去了。在我这里住着，为了安全。”顾聪洋思索了一下后，淡淡开口。

杨样脸上闪过一抹难色，使劲地揉了揉自己的手指后，看着顾聪洋有些为难地开口，“恐怕不行吧，聪洋哥。家里还等着要钱呢，我得想办法。”

看到杨样这个样子，顾聪洋心里忍不住一阵烦躁，“钱钱钱？为了钱你连自己的安全都不顾了吗？你就安心在这里住着，钱的事情我帮你想办法。”

杨样咬了咬自己的嘴唇，像下了很大决心似的，看着顾聪洋的眼睛，慢慢开口道，“聪洋哥，你为什么要这样帮我？”

“你说呢？”顾聪洋白了杨样一眼，“你都叫我聪洋哥了，我们两个是从小一起长大的，什么关系你自己还不知道吗？遇到这么大的事情不告诉我，不找我商量，我已经很生气了，你还不想让我帮忙是怎么着？”

杨样看着顾聪洋，微微笑了一下，下一秒钟就以迅雷不及掩耳盗铃之势脱掉了自己上身的宽松T恤。

365.第365章 300万买你一夜5

因为刚洗完澡，所以杨样里面就没有穿内衣。

T恤脱掉之后，胸前两颗饱满又细滑的小白兔就这样冲进了顾聪洋的视线里。

完全不敢相信杨样都做了一些什么，顾聪洋瞪大了眼睛。

几秒钟后，反应过来的顾聪洋慌忙转身，语气急促，“你这是干什么？赶快把衣服穿上。”

气氛变得有些尴尬起来了。

杨样的眼睛里染满了泪花，她伸手拉了一下顾聪洋的胳膊，他依然背对着她。

“聪洋哥，我，我只是觉得无以为报。要是你不嫌弃的话，就要了我吧。”

“你这是说的什么话？我在你心里就是那种人吗？我是为了这种事情才帮你的吗？杨样，你什么时候变了，怎么变成这样了，我对你真的很失望。”

“聪洋哥。”杨样的心里真的很难受。

什么无以为报，都是些什么鬼。她才不是为了这个，她就是喜欢他，和他发生关系心甘情愿。

可是她说不出来喜欢，她怕被拒绝，就只好用这么一个借口。

她说着，便上前一步，直接从后面抱住了顾聪洋，整个脸都埋在顾聪洋的身上，用力且无所顾忌地嗅着他身上那股让人沉迷的熟悉的气息。

门“啪”地一下就被人从外面打开了。

林浅浅喘着粗气，很生气地出现在了门口。

顾聪洋和杨样都吓了一跳，顾聪洋扭头看向林浅浅，脸上闪现一抹不自然的神色

杨样双手抱胸，脸上是很尴尬的神色，看着林浅浅的眸子里也不自觉地多了几分气愤的神色。

“好啊，臭女人，当着我的面还敢勾引我男朋友，不知廉耻，臭不要脸。”林浅浅完全没有办法控制住自己的愤怒，大步向前，一把抓住杨样，另一只手“唰”地一下就给了杨样一巴掌。

杨样脸上很快出现五道清晰的指印。

顾聪洋皱眉，一把拉过林浅浅，有些愤怒地开口，“你这是干什么？”

林浅浅红着眼瞪着顾聪洋，不说话，像是在置气。

杨样慢慢地蹲了下来，两只手抱住膝盖，肩膀一耸一耸的，不受控制地就哭出了声。

林浅浅把手用力地从顾聪洋手机抽回来，厌恶地扫了一眼蹲在地上的杨样，“你是不是不要脸？谁的男人都敢勾引？缺钱是吧？这样好了，我给你介绍个活，保证够你挣的。我300万买你一夜，就你这姿色，勉强能够找到下家。怎么样，干不干？”

林浅浅的语气里带着满满的嘲讽。

此刻的杨样被羞辱得眼泪如决堤一般，抬不起头来。

“林浅浅，你说什么呢？”顾聪洋很恼火，就算杨样做得再不对，那也是他朋友，她林浅浅有什么资格指手画脚的？

林浅浅抿了抿嘴唇，硬生生咽下一口气去。

刚才她在外面把他们俩的对话都听得清清楚楚的。在杨样脱掉衣服的那会儿，她就要忍不住了，恨不得冲进来把杨样撕碎。

“小样，听话，你把衣服穿上。”顾聪洋叹了口气，有些无奈地开口对蹲着的杨样说道。

366.第366章 300万买你一夜6

杨样没说话，只是蹲在地上继续哭泣。

顾聪洋叹了一口气后，拿起旁边的浴巾直接披在杨样的身上，然后把她拉了起来。

“很晚了。你早点睡觉吧。”顾聪洋说完，就一把拉过旁边的林浅浅，拉着她就往外面走去。

顾聪洋看起来很生气的样子，关门的时候还故意把门摔得“啪啪”响。

“你干嘛啊？”出了门，林浅浅就甩开顾聪洋的，没好气地开口问道。

顾聪洋喘了口气后，淡淡看了林浅浅一眼，然后开口道，“我都跟你说过多少遍了。我不喜欢你，以前不喜欢，现在不喜欢，以后也不可能喜欢。”

林浅浅抿抿嘴唇，面无表情。

她早就已经麻木了，对于顾聪洋说的这些话。

“那又怎么样？我喜欢你，是我的事情，和你有什么关系？你凭什么要求我不喜欢你？你有什么权利干涉我不喜欢你？”林浅浅仰着头，倔强而又固执地看着顾聪洋。

顾聪洋动动嘴唇，说不出话来了。

“你这样挺没有意思的。我是没有权利干涉你的自由。但是我希望你以后最起码可以做到不要伤害我身边的人。不管是宋七七，还是杨样。”

林浅浅咬了咬自己的下嘴唇，“好啊。反正你看谁都顺眼，就看我不顺眼。”

林浅浅说话，便愤愤地离开了，剩下顾聪洋一个人愣在原地，久久不能回过神来。

他好像对林浅浅真的不太好，喜欢一个人本身又没有什么错。

第二天一早，顾聪洋早早地起来，跟杨样打了声招呼，就去上班了。

杨样裹着被子，缩在被窝里，脸红红的，还发烫。

昨天晚上发生的事情，看起来顾聪洋已经忘记了，或者根本就没当回事。

可是她是杨样，她怎么都忘不了。她鼓起勇气，跟他表白，都做到那个程度了，他却直截了当地拒绝了她。

任何一个女人都承受不了这种状况吧？

偌大的别墅里空空荡荡的，阳光透过窗户直直地照进来，杨样躺在床上，不想起来、

下面传来人的脚步声。

杨样略一皱眉，顾聪洋回来了？

不知道为什么，小脸瞬间又沾染上丝丝潮红。

门被人从外面打开，笑容瞬间凝固。

杨样瞪着此刻站在门外的人，眼神里都是恐惧。

此刻，林浅浅身后站着两个壮汉，站在门口，带着小得意，看着床上明显受到惊吓的杨样。

“哼，就是她。你们把她带走。”林浅浅嚣张地吩咐道，两个大汉上前就要把杨样从床上拉起来。

“你是谁啊，你们都是谁？放开我，快放开我。你们是谁。救命，救命啊。”杨样撕心裂肺地吼道，不停地挣扎，然而她一个女孩子的力气哪里有两个壮汉的力气大，完全没有挣扎的余地。

杨样就这样被两个男人拖着下了楼。

她眼神里满是恐怖地回头盯着林浅浅，“你这个女人。你到底想干什么？顾聪洋他不会放过你的。”

林浅浅大笑了一声，然后开口道，“你管得着吗？先管好你自己吧。”

367.第367章 300万买你一夜7

两个壮汉把杨样塞进了车里，用尼龙绳把她绑了起来，然后跳到前面去，林浅浅也上了车，就一溜烟地离别墅越来越远了。

因为还没有起床，杨样身上穿着的是昨天顾聪洋给她的衣服，又大又宽松。里面还没有穿内衣。

现在被各种拉扯纠缠，香肩微露，绳子把她胸前的饱满也勾勒出一个弧度，看起来倒是满勾人的。

林浅浅坐在她旁边，对着她得意地伸舌头。

“死女人，让你勾引我男人。真是不要命了。不给你点颜色看看，你还真当我林浅浅好欺负啊。”林浅浅靠在车椅上，脑海里闪现了昨天顾聪洋凶她时的情景，心里愤愤地开口。

都是因为这个女人，顾聪洋才对她态度那么不好的。她一定要好好教训她一番。

“你这样做又有什么用？顾聪洋他还是一样不会喜欢你的。你就算把全世界的女人都杀了，顾聪洋也不会喜欢你的。你只会让他更厌恶。”杨样冷静下来，开始戳林浅浅的痛处。

她又不傻，更何况顾聪洋表现得那么明显。对待林浅浅的态度和对待宋七七的态度完全就是不一样的。

林浅浅明显被激怒了，抬手就给了杨样一个巴掌，“臭女人，我让你说话了吗？你这会儿再嚣张，等一下也有你好受的。”

杨样咬了咬牙，忍下来了，“你要把我带到哪里去？”

“怎么，现在知道害怕了？”

“你。。”杨样心里其实很害怕，整颗心都提到了嗓子眼。这个女人看起来就像是一个疯子一样，她可真怕她会做出一些不经大脑思考的事情。

“我告诉你，不会对你怎么样的。绑你呢，是怕你不好好配合。只要你乖乖的，我保证对你不会有什么坏处的。”

车子在郊区的一个废弃工厂停下了。

杨样只稍稍往外探了个头，就慌忙挣扎，死活都不肯下车。

“这是什么地方？你为什么要带我来这种地方。”杨样的心里满满的都是恐惧，不管那两个男人怎么拉她，她就是不愿意下车。

在这种地方，就算被别人那啥了，她也一点办法都没有啊。

“要你们两个人有什么用？连一个女人都搞不定吗？”林浅浅是等烦了，大声吼道。

两个壮汉一紧张，索性直接抱着杨样就下车了。

两个人扛着杨样走进了废工厂。

林浅浅跟在后面。

废工厂看起来应该很久都没有人来过了，里面有一张破旧的椅子，上面都堆满了灰尘。

“你们，把她给我绑上面。”林浅浅指着那个椅子，开口吩咐道。

两个大汉手脚麻利地飞快地把杨样三下五除二就绑上了。

林浅浅绕着杨样走了两三圈，然后很满意地停了下来。

“怎么样，你叫什么？杨样？”

杨样强忍着不让自己的眼泪掉下来，她现在只希望顾聪洋能够尽快发现她不见了，然后来救她。而她唯一能做的就是尽量拖延林浅浅的时间，要不然谁知道这个疯女人会做出什么样的事情来。

368.第368章 300万买你一夜8

“是又怎么样？”

“啊。没想到都这个时候了，你丫的嘴还挺硬呢？”林浅浅凑近杨样，伸手在她脸上拍了拍。

“我告诉你，老老实实把你的事情都讲出来，我说不定还会放你一条生路。要不然的话，哼哼，你看到这两个壮汉没有，他们好多天没有开荤了吧，你牺牲一下，让他们爽爽总不成问题吧？”

杨样想不明白，林浅浅那么清纯的一张脸到底是怎么说出这种恶毒的话的，还完全没有违和感的那种。

“你，无耻。”杨样恨不得用自己的唾沫淹死面前这个狠毒的女人。

“你说还是不说？”林浅浅完全无视杨样眼里的怒火，一边把玩着自己的头发，一边悠悠地开口。

杨样万般无奈，只能妥协，把自己的事情都说给了林浅浅。包括她和顾聪洋的关系，包括他们家发生的变故，包括昨天的事情。

她可不敢拿自己的身体来打这个赌。

林浅浅听完后，沉默了好久才开口说道，“你确实还挺可怜的。但是再可怜，你也不能打我男朋友的主意啊？”

杨样皱眉，“他是你男朋友吗？”

“他怎么不是了？”林浅浅大声地吼道，似乎下一秒钟就会暴走。

“你们两个，给蒋家洋打电话。”似乎意识到自己情绪有些暴躁了，林浅浅回头对两个男人开口吩咐道。

“好好。”

杨样的神色再也掩饰不住了，明显有些慌乱了。

电话接通后，按了扩音键。

电话那边的男人的声音低沉而浑厚，听起来别有一番感觉，“林浅浅，什么事？”

林浅浅笑得眼睛都眯成了一条缝，她的声音干净而又纯粹，让杨样从心里忍不住打了一个寒战，“家洋哥哥。你现在是不是闷得很，给你介绍个姑娘呗，人家缺钱，你懂得。”

“胡说。”杨样气得脸通红，对着林浅浅大声吼道。

电话那边的蒋家洋一愣，闷声开口，“你这姑娘又搞什么幺蛾子了？”

“哎呀，你来不来？你不来的话就给我介绍几个哥们，我这姐妹急等着用钱，什么都行。”林浅浅扫了杨样一眼，依然笑得像朵花似的跟蒋家洋说道。

杨样的心里简直就要崩溃了，有些歇斯底里地大声喊道，声音都变得沙哑了，“不是，不是这样的。你这个疯女人，你疯了啊。你们放开我，快点放开我。救命啊。”

杨样的声音钻进蒋家洋的耳朵里。

“不”字都几乎已经要脱口而出了，在意识到事情并没有林浅浅说得那么简单的情况下，还是很快改了口，“好啊，你把地址告诉我，很快就到。”

林浅浅嬉笑着开口，“好嘞，我这就发给您，快着点哦。”

林浅浅挂了电话，就把废弃工厂的地址发给了蒋家洋，然后微笑着看着杨样。

“我告诉你，不要再挣扎了。没有用的，你在这里喊破嗓子，也不会有人来救你的。你就死了这条心吧，乖乖地听我的话，能挣到钱把你们家欠的钱还上，有什么不好的呢？”

369.第369章 300万买你一夜9

“呸。”杨样现在看着林浅浅这副骗人的外表，就从心里觉得恶心，对着她吐了一口唾沫。

林浅浅身体一偏，就躲了过去。

“臭女人，我还给你脸了是不是？”林浅浅瞪大了眼睛，“唰”地一下又给了杨样一个巴掌。

“聪洋哥帮我还钱和你有什么关系？你为什么一定要这样逼我？”

林浅浅直直地对上杨样的眸子，浅笑了一下，“有什么关系呢。你让顾聪洋帮你还钱，然后你再说什么无以为报，去爬顾聪洋的床。我现在给你找个金主，也是你给人家睡，人家给你钱，有什么不一样的呢？再说了，你就那么相信你的聪洋哥？顾聪洋哪里有那么多钱？”

杨样被人戳到了心窝，低下头来，歪过去，不再说话。

林浅浅笑着，也不说话了，拿着自己的手机，站在一边玩手机去了。

蒋家洋很快就到了，他开着车出现在这里，然后一眼就看到了被林浅浅绑在椅子上的杨样，眉头一皱，越走越近。

“这是怎么回事？”蒋家洋指着被打地左脸都浮肿起来的杨样，淡淡开口问林浅浅。

林浅浅撇撇嘴，“她家出了点事，急需要钱用，要卖你一夜。一夜300万，可不可以？”

蒋家洋又细细打量了一下杨样。

蒋家洋的这种视线让杨样更害怕，不自觉地缩了缩自己的身体，躲避着蒋家洋的视线。

“她啊，姿色还是不错的，身材也挺好的。而且身家清白，和你在夜店里找得那种小姐是不一样的。怎么样？要不要？”

蒋家洋抿了下嘴唇，然后看着林浅浅，淡淡开口，“你开玩笑呢吧？真要是你说得那样的话，她会被你绑在这里吗？而且我怎么不知道林家的二小姐，什么时候开始做起了这种拉皮条的生意。”

林浅浅翻了个白眼，“好吧好吧，被你发现了。”

“说吧，到底是怎么回事？”

林浅浅撇撇嘴，“她勾引我男朋友。我就想给她一个教训。”

“你男朋友？”蒋家洋重复了一下，“就是那个小子，叫顾什么的？和宋安然关系挺好的？”

“对啊对啊对啊。”林浅浅忙不迭地点头，只要一提到顾聪洋，她唇角就止不住地上扬，连带着心情都忍不住变好了。

“如果我没记错的话，前几天你不还要死要活的说失恋了吗？怎么现在又成了你男朋友了？”

顾聪洋，蒋家洋记得他。打过几次照面，而且之前也调查过他，似乎对宋七七的心思不太纯。

被人当面戳穿，林浅浅面子上很挂不住，“你管那么多干什么呢？你就说吧，这妹子，你要不要？”

蒋家洋摇摇头，“人家不同意，我也不敢要啊。你这样做可是违法的。”

“我说蒋哥哥，你什么时候变得这么怕事了？”

蒋家洋微微笑了一下，“你这小丫头，永远都这么意气用事，早晚会吃大亏的。还是赶快把人家放了吧，要不然真犯了错，到时候你后悔都来不及。”

370.第370章 300万买你一夜10

林浅浅咂咂嘴，对于蒋家洋说的话似信非信。

“那，难道我要放了她么？”林浅浅摸着自己的下吧，疑惑地开口。

蒋家洋点点头，似笑非笑，“要不然呢？难道你还真想毁了人家姑娘的清白？”

林浅浅冷哼一声，“她还有什么清白？贱女人一个，哼。”

“哎，你们俩，把这姑娘松了。”蒋家洋笑笑，跟后面的两个男人开口说道。

“恩。好的。”

“哎，等一下。”林浅浅伸手拦住了他们。“这女人放了她，她跑到顾聪洋那里去告我状怎么办？我可不想什么都没做，还被人带个帽子。”

“你还在乎顾聪洋对你的想法吗？”

“哦，是不在乎呢。”林浅浅撇撇嘴，然后恍然大悟的模样，“好吧好吧，放了她吧。不过这姑娘是真的可怜呢，蒋叔叔，要不然你就先借她点钱吧，我给你担保。”

蒋家洋笑出声来，“你怎么心那么大呢？刚才还口口声声说人家抢了你的男朋友，看那样子，都恨不得把人家掐死。这会儿又说什么要借她钱，你是不是精神分裂啊？”

林浅浅摇摇头，很认真地开口，像是在自言自语，“我有吗？”

某个公园的小树林里。

宋七七面前站着一个人，他两只手用力地掐着宋七七的脖子，怎么都不肯放手。

宋七七拼尽全力地挣扎，却无论如何都挣脱不了。越发地感觉呼吸困难了，几乎就要窒息了。

有人用力地把她从那个人手里拉开，带着她拼命地往前跑。

“我爱你，我爱你，我爱你。我永远都不要离开你。”

是宋七七自己的声音。

心里已经，猛地睁开眼睛，熟悉的天花板，原来是在做梦。

反应过来，又赶忙闭上眼睛，刺眼的阳光照在她的脸上，照得她睁不开眼睛。

“唔。”翻了个身，感觉脑袋晕晕的，后脑勺还有一些疼。

宋七七从床上坐起来，使劲的拍了拍自己的脑袋。

梦里的那个场景，似乎还历历在目。

只是不管宋七七如何努力，她都看不清楚梦里那两个男人的长相。

慢慢地下床，赤着脚找到自己的拖鞋，小脚踩在地上，然后又迅速地穿上拖鞋，海藻般的长发就这样懒懒地顺着肩膀垂下来，少女一样的气息。

打开房门，眼前一道身影有些晃眼。

宋安然站在楼梯口，背对着她，不知道在想什么想得发呆。

“恩~咳。。”宋七七小声地咳嗽了一下。

听到声音的宋安然回过头来，对上宋七七灵巧又水汪汪的眸子。

他的脸色阴沉着，看起来并不是很好看。

宋七七伸伸舌头，然后冲着宋安然露出了一抹微笑。

宋安然一愣，脸色稍稍缓和了一些。

“小叔，你站在这里做什么？”她满是疑惑地开口问她，小脸微扬着，轮廓分明，五官精致。

宋安然抿抿嘴唇，伸手摸了一下自己的鼻子，神色有些不太自然，“没什么。你起来了啊？”

他的心里还在犯着别扭。

371.第371章 求而不得舍而不能1

为她这些天总是见天儿地躲着她别扭。

为她昨天晚上喝醉酒别扭。

为她昨天晚上死搂着顾聪洋别扭。

为她叫别的男人小帅哥别扭。

她真的变了呢，和以前那个宋七七相差太多了。

以前的宋七七嚣张跋扈，张扬又骄傲，生怕全世界的人有人会欺负她，有人会不认识她一样。

现在的宋七七温婉温柔，说句话都要小声地考虑别人的感受。

以前的宋七七会抱着他亲着他说全世界他长得最帅。

现在的宋七七竟然还会花痴别的男人了。

他不高兴，他当然不高兴了。

宋安然动动喉咙，继续开口，“都已经十点钟了，你快些洗漱完换衣服，下来吃饭。”

宋七七脸一红，淡淡点头。

此时的宋七七，身上带着刚起床时的慵懒，还有淡淡如柳絮般的女人风情，小脸红扑扑地站在宋安然面前，让他忍不住地心里一阵悸动。

宋安然赤裸裸丝毫不加掩饰的灼热视线看得宋七七心里慌慌的，有如小鹿乱撞般，她下意识地捏了捏自己的衣角，然后转身便回了房间。

关上门，宋七七整个人都倚在门上，脑海里是刚才宋安然看她的视线，不停地拍着自己的胸口，告诉自己一定要淡定。

对的，要冷静下来，一定要冷静下来。

他可是你的小叔啊，宋七七。你说你喜欢上谁不好呢，非要喜欢自己的小叔？

好吧好吧，喜欢就喜欢吧。那能不能拜托你不要多想啊，你们之间是不可能的，你能不能不要那么自作多情啊？

好不容易才说服自己冷静下来，宋七七倚在门上，又平静了一会儿心绪，才去换了衣服洗漱。

楼下餐厅。

宋安然坐着，在很认真地吃饭。

宋七七不得不承认这个男人不管是站着也好，坐着也好，还是说话的时候，睡觉的时候，永远都是那么好看的。

他的身上散发着那种属于成熟男人的气息，魅惑又让人痴迷。

宋七七一愣，慢慢地坐了下来，洁白如玉的指尖轻轻拿过杯子，喝了一口牛奶，淡淡抬眸看了宋安然一眼，然后继续低头吃饭。

一顿饭就在两个人的沉默之中吃完了。

宋安然吩咐李嫂来收拾东西，然后便上楼了。

“小叔。”宋安然的脚才刚刚踏上第一个台阶，宋七七就开口叫住了他。

宋安然身形一顿，慢慢回头看了宋七七一眼，眉眼间带着几分疑惑，“怎么了？”

宋七七抿唇，“你知道顾聪洋在哪里上班吗？”

宋安然眉心微顿，顾聪洋，又是顾聪洋。

他心里那个最坏的预感马上就要兑现了是吗？他最心爱的女人真的喜欢上了他的朋友？

“你找他做什么？”心里沉重得不行，宋安然竭力克制住自己不断颤抖的指尖，淡淡开口问道。

“没什么，就是随便问问。我有东西忘在他那里了。”

“什么东西？”宋安然眉心微蹙，淡淡开口。

“我的手机啊。”

“这样啊，那我等一下带你去找他。”

“好。”

372.第372章 求而不得舍而不能2

宋安然觉得自己就是在找虐，明明不喜欢看到她跟别的男人在一起，还主动提出要带她过去。

他就是喜欢受虐，就是喜欢被她虐。

宋安然开着车，把宋七七送到顾聪洋公司楼下。

“他在27楼。”宋安然的手指状似无意地在方向盘上敲击了两下，眼睛漫无目的地盯着外面，淡淡开口。

宋七七歪着脑袋，嘟嘟嘴，看着宋安然，也不说话。

“怎么了？”察觉到这个模样的宋七七，宋安然眉头微蹙，有些诧异地开口。

“你不一起吗？”宋七七挑眉，她还以为宋安然说开车带她过来是因为碰巧找顾聪洋有事呢，现在看起来似乎不是这样呢。

宋安然怔了怔，他似乎没想到宋七七会这样问他，愣怔了几秒钟后，他淡淡点头，“好啊，上去吧。”

顾聪洋正在办公室里被一堆文件烦得焦头烂额的，就听见秘书过来说外面有人找他。

说是一男一女，姓宋。

顾聪洋当时激动得差点都要从椅子上跳起来，原谅他听到“宋”这个字，第一反应想到的就是宋七七。

原谅他，一想到宋七七牙槽就都露出来了。

可是转念一想，似乎不太可能吧，宋七七怎么会来找他呢？

顾聪洋就这样犹豫着，外面已经有人敲门了。

心都跳到嗓子眼了，顾聪洋听到了自己心里期待的声音，那份期待开出花苞，含苞待放。

门被打开，宋七七那张绝美的容颜出现在了顾聪洋眼前。

顾聪洋原本僵硬的神经，此刻都笑出了一朵花。

显然，这会儿，他的世界里只能看到宋七七，连同跟着宋七七一起进门的宋安然，他都自动型忽略。

“七七，你怎么会来这里？”

宋七七尴尬地笑笑，她怎么觉得顾聪洋今天笑得有点儿过啊，还有看见她的眼神有点儿像饿狼看见兔子的眼神。

“我，我昨天不是跟你一起喝酒来着吗？然后我的手机可能放你那了。我来拿手机的。”

顾聪洋一愣，然后很认真地想了想，开口道，“噢，那可能是吧。可能在我的那个衣服里面，不过在我家，要不然我明天给你送过去？”

宋七七点点头，“好啊。没事的，你不用着急。”

“啊？安然也来了？”顾聪洋这会儿才注意到宋安然的存在。

宋安然的心里真是好生气啊，不过再生气也要保持微笑啊，要不然就不可爱了。

他冲着顾聪洋僵硬地笑了笑，然后一把揽住宋七七的肩膀，开口道，“既然这样，那我们就先回去吧，还是不要耽误他工作了。”

“哎，哪里哪里，不耽误不耽误。”顾聪洋说着也一把拽住了宋七七的胳膊。

宋七七愣住了，有些无语地看了看宋安然搭在自己肩膀上的手，又看了看顾聪洋扯着自己胳膊的手，一时之间竟有些错乱，恍恍惚惚的感觉。

“我觉得小叔说的挺对的，我们还是不耽误你工作了。你明天记得把手机给我哦，我和小叔先走了。”

373.第373章 求和不得舍而不能3

宋七七说完，就拉着宋安然离开了。

顾聪洋愣在原地，看着宋七七的背影，好久都没有回过神来。

他的脑海里闪现着的还是昨天的场景。他们在电影院一起看电影的时候，他紧紧握着她的手，还有她喝醉后一直缠着他抱着他叫他小帅哥的情景。

不知道为什么，顾聪洋一想到这些画面，心里就美美的，甜甜的。

他觉得自己好像就快要梦想成真了。

宋七七就是他的梦想，是他这一辈子都不会放弃的梦想。

他喜欢她，爱她，想要疼她宠她。

另一边，宋安然心里还在生闷气、

他特别想说，不就是一个手机吗，至于的还特地跑来跟他要么，至于的搞得跟白娘子还许仙伞似的吗？他可以再重新给她买一个啊。别说是一个了，就是一百个，一千个，他也照样买得起。

可是这些话他也就是在心里想想过过瘾而已，也不敢跟宋七七说出来。

“小叔，要不然等一下我们去喝个咖啡吧？反正你也不用上班，我今天也没课。”宋七七开口跟宋安然建议道。

宋安然淡淡点头。

宋七七心里有些惊喜。

虽然知道宋安然心里有了喜欢的人，虽然就算他没有喜欢的人，他们之间也是不可能的。可是宋七七就是忍不住自己想要一直和他待在一起的念头。前几天她为了掩饰自己的心意，一直躲着他藏着他，这种感觉实在是太不好受了，她一点儿都不喜欢。

这种求而不得，舍而不能的感觉还真是让人痛苦。

咖啡店里，宋七七拉着宋安然进去坐下。

要了两杯摩卡，两人就开始沉默着，气氛好不尴尬。

但其实两个人心里都挺喜欢这种可以单独相处的时光的。

宋七七突然觉得前面有个人很眼熟，就多看了两眼。

“啪”的一声，宋七七重重地拍了一下桌子。

“怎么了？”宋安然疑惑地看了她一眼。

“那不是小允吗？”宋七七的声音里带着几分惊喜。

宋安然一愣，顺着宋七七手指的方向看去，前面的那个女人正向着他们看过来的，那身熟悉的打扮，那个女人，不是唐小允又是谁呢？

其实宋安然心里对唐小允挺反感的，她曾经做出那种事情来。

可是想到宋七七失了记忆，现在又把唐小允当成她最好的朋友，他似乎也不能说什么。

“小允。”宋七七冲着唐小允拼命地挥手。

唐小允笑了一下，表示看到了他们，然后踩着高跟鞋，娉娉婷婷地向他们走过来。

“好巧啊，在这里碰到你们。”唐小允微笑着，举手投足之间有一种大大方方的感觉。

宋七七笑得像个小孩子，拉着唐小云的手不放开，“是啊是啊。我也没想到会在这里碰到你。我都好久没有看到你了，好想你哦。你怎么会在这里？”

唐小允貌似无意地扫了宋安然一眼，依然恬静地开口，“我和朋友约好了在这里喝下午茶，然后刚来就看到了你们。”

374.第374章 求而不得舍而不能4

宋七七拉着她的手，看起来很开心似的。

“你什么朋友啊？重要吗？要不然等一下来这里跟我们一起聊聊天？”

唐小允看着如此热情的宋七七，犹豫了一下后，淡淡点头，“好吧。不过我得过一会再过来。”

每次面对宋七七的时候，她心里都有一种负罪感。

宋七七的坦然和真诚，比五年前的宋七七，还让她觉得内疚。

她更紧张，更慌乱，更无措。

她害怕未来的某时某刻，宋七七突然就会恢复记忆。到时候她又要以什么样的身份自处？

“嗯。那你就快去快回吧。反正我跟我小叔也是今天闲着没事，在这里消磨时光。”

宋七七说着，还顺势瞟了一眼宋安然，然后心里的滋味突然就怪怪的了。

唐小允离开后，宋七七和宋安然都沉默着。

宋七七心里更多的是忐忑，不安，还有小小的酸涩。

刚才，从唐小允突然出现一直到她离开，宋安然貌似都没有看过唐小允一眼。这让宋七七觉得奇怪。

就算是分手后的前女友，也不至于连正常相处都做不到吧？

除非是……

宋七七心里忍不住捏了一把冷汗。

莫不是宋安然还喜欢着唐小允？所以面对她的时候才会不自然，甚至连看她一眼都不敢？

宋七七再想到之前唐小允说过的话，心里更加难受了。她怎么能喜欢上自己的小叔呢，而且还是自己闺蜜喜欢的人？

此刻的宋七七恨不得狠狠地扇自己几巴掌。

明显地察觉到宋七七的情绪有变化，从刚才的开心变成现在的坐立不安，宋安然心里隐隐升起一丝疑惑。

“你怎么了？是不是身体不舒服？”宋安然急切地开口问道，眼神里满是关心和担忧。

“没有啊。我就是突然有些胸闷。”宋七七摇摇头，尽量掩饰自己面对宋安然时心里的不自然。

“真的是这样吗？”宋安然的语气里带着几分不相信。他的直觉告诉他宋七七绝对是有事情在瞒着他。

“真的是。”宋七七点头，“对了，小叔，我能不能问你个事情啊？”

“什么事情？”

“你。是不是还很喜欢唐小允吗？”宋七七的整颗心跳得飞快，问出这句话的时候她的手放在自己的胸口，竭力让自己平静下来，尽量不要太激动。

宋安然微微蹙眉，眼神凌厉地看着宋七七，“你为什么要这么问？”

宋七七心里一慌，竭力让自己挤出一个笑容来，“我，我就是随便问问啊。我刚刚看小允她看你的眼神似乎不太正常呦，所以就问问。”

宋安然好久都没有说出话来，他现在真想提着衣领就把宋七七提起来，然后大声地质问她到底知不知道自己在说什么。

她怎么会问这么荒唐的问题呢？难道人失忆之后智商也会变低吗？

宋七七看着宋安然不愿意回答她的样子，心里越来越冷，越来越冷。

他不承认，也没有否认，所以说她还是猜对了吧？

宋七七突然之间觉得自己好好笑。

375.第375章 求而不得舍而不能5

“哎，你们说什么呢？我那边招呼好了，七七。”就在气氛有些尴尬的时候，唐小允走了过来，非常小力地捏了宋七七的肩膀一下，看了看宋七七，又看了看宋安然，微笑着开口说道。

宋七七抬眸，看了一眼唐小允，非常艰难地挤了一个微笑，但是看上去仍然是皮笑肉不笑的那种，淡淡开口，“没说什么。”

唐小允也察觉到此刻的气氛确实不太对，有些尴尬地看了宋安然一眼，顿时有些坐立不安。

“对了，我突然想到学校下午还有一点事，可能我要先回去了。你们俩继续聊吧。”宋七七说完就起身拿着自己的包准备离开。

既然他们都还喜欢着对方，那她何不顺水推舟，给他们彼此一个机会呢。

喜欢一个人，并不一定是要得到他。看着他幸福就好了。

“啊？”唐小允一愣，似是很震惊。

“什么事？我送你回去。”宋安然也站了起来，淡淡开口道。

宋七七推了推宋安然的胳膊，委婉地开口道，“小叔，你还是留下来陪小允聊聊天吧。人家好不容易才跟那边的朋友说好，结果刚来到，我们俩就都走了，这也太不够意思了吧？”

宋安然心里一沉，他看着面前此刻笑靥如花的宋七七，动动嘴唇，不知道该说什么好了。

看起来宋七七应该是误会他和唐小允了。看来他应该找个机会和她说清楚了。

“小允，那我走了啊。”宋七七说完，完全不给宋安然和唐小允反应的机会，就飞快地离开了。

看她的背影，倒有几分落荒而逃的意味。

漫无目的地走在大街上，看着来来往往的行人，亲密无间的情侣，宋七七的心里很酸很酸，眼角有泪水忍不住地滑出。

她那个不会说话的小叔，这次可一定要把握好机会啊，把该说的话都说出来，要不然可就浪费了她的苦心了。

另一边，宋安然和唐小允面对面坐着相对无言。

唐小允紧张得手心里都出汗了。

曾经，他跟她说，让她这一辈子都不要再出现在他面前。

她还以为，这剩下的一生，她将再没有机会和他说上一句话。完全没有想到今天还可以面对面地聊天。

宋安然低着头，也不知道是在想什么。

唐小允不停掐着自己的手指，心里在细细琢磨自己到底要说些什么来呢。

良久，宋安然突然抬起头来，直直地盯着唐小允的眸子，轻声咳嗽了一下，然后淡淡开口，“唐小姐，是吧？”

他的语气里满是生疏和客气，听得唐小允忍不住愣住，好久都没有回过神来。

他这是什么意思？连她的名字都记不住了吗？还是故意在寒碜她呢？

稍犹豫了下，唐小允还是淡淡点头，轻声开口，“是。”

“对，既然今天有这个机会了，那我也不妨把话摊开说了。七七她出车祸失忆了是没什么错，她不知情就算了。可是你，难道不该有自知之明吗？你应该做什么不应该做什么，难道自己心里没数吗？”

376.第376章 求而不得舍而不能6

唐小允的脸色变得难看极了，嘴唇都铁青铁青的，看起来毫无血色。

可是宋安然还是死死的盯着她的眸子，眼神凌厉而深邃，“你自己是什么样的人自己不知道吗？你到底是有什么样的自信认为自己还有资格能和宋七七做朋友的？”

宋安然的话说得太直白，唐小允死咬着自己的嘴唇，才没让自己哭出来。

“好了。话我都说完了，该怎么做我想唐小姐自己心里应该比谁都清楚。如果没别的事情的话，我就先走了。那个傻丫头自己一个人我不放心。”宋安然说完就起身，椅子磨着地面发出“吱吱”的声音，听得人心里瘆的慌。

“等一下。”唐小允的一只手死死地扒着桌角，突然开口。

宋安然疑惑地看着她，似乎在问还有什么事。

看来还真是特别讨厌她呢，如果可以的话，真的一句话都不想跟她说呢。

唐小允苦笑了一下，而后开口，“宋安然，我能不能问你一个问题？”

她的语气里带着满满的悲伤和凝重，听起来就给人一种很疼痛的感觉。

宋安然犹豫了一下，而后点头，“可以。”

“要是没有宋七七的话，你会不会有那么一点点的喜欢我？”

“不会。”没有任何思考，没有任何犹豫，就这么决绝而坚定地开口。

“就算没有七七，也会有另外一个人。我不喜欢你，永远都不会喜欢你。因为你不是我喜欢的那种类型。”

宋安然说完，就直接离开了。

剩下唐小允一个人，再也没有办法控制住自己内心的感情了，趴在桌子上，任由泪水汹涌地流出。

明明早就知道了答案，为什么还要抱有那一丝丝希望呢？

为什么一定要这样虐一斤的？

真的太久了，太久了，或许是时候该放下了。

宋安然是在一家蛋糕店门口找到宋七七的，他看到她的时候，她正站在外面对着里面精美的蛋糕流着口水。

这货果然还是十足的吃货本性，现在人家蛋糕店门口，透过橱窗看着里面的蛋糕，就走不动路了。

“怎么！想吃？我买给你啊？”宋安然蹭了蹭宋七七的胳膊，笑着说道。

宋七七吓了一跳，一回头就看到了宋安然那张被放大的绝美的五官。

“你怎么在这里啊？不是和唐小允在一起吗？哎呀，唐小允呢？”宋七七往宋安然身后看了看，挤了挤眼睛也没看到唐小允的影子，就十分惊讶地开口问道。

“我怎么知道她在哪里？你不是说你学校有事的吗？怎么现在没事了吗？”

宋七七撇撇嘴，“你们说什么了？我还以为。。”

“你还以为什么？你还以为我喜欢她，想要跟她表白，然后重新和她在一起是吗？”宋安然接过宋七七的话。语气里带着一丝的无奈。

“啊？”宋七七张大了嘴，都惊呆了，心里的想法都脱口而出，“你怎么知道我在想什么？”

“就你？这小丫头片子，挑一挑眉毛，我都知道你想干什么。”宋安然翻了个白眼。

377.第377章 求而不得舍而不能7

宋七七咂咂嘴，眼神迷茫又很认真地看着宋安然，开口道，“真的吗？你有那么神吗？”

宋安然“噗嗤”一声笑出来，他伸手捏了捏宋七七肉肉的小脸蛋，面上尽是掩饰不住的柔情和笑意。

他的小侄女一直都是这么可爱的。真是让人欲罢不能。

“我跟你开玩笑的。你说你怎么这么好骗呢？我说什么你都相信。”宋七七脸上的触感实在是太好了，宋安然没忍住又捏了两下。

“哎呀，你，你欺负人。”宋七七脸一红，不好意思地低下了头。

“不过啊，有件事情，我还是要跟你说清楚的。”宋安然用手指捏起宋七七的下巴，没有很用力，迫使她抬起头来直视他的眼睛。

“什么事情？”

“关于唐小允的事情。我看你既然那么感兴趣，我觉得我还是说清楚点比较好。”

宋七七都要侧起耳朵了，她真的有很认真地在听他说话。

“我不喜欢她，不是像你想的那样。而且，我以前也没喜欢过她，当初要和她结婚，也是因为年龄到了，觉得是时候找一个各方面条件都很适合的人结婚了。”

“那后来呢？为什么又不结婚了呢？”宋七七半信半疑地开口问道。她真的一点都不相信宋安然会愿意和一个自己不喜欢的人结婚。他明明连和别的女人话都不说一句的。

宋安然抿抿嘴唇，语气里带上了几分伤感，“后来，我以为的那个，原本再也不可能的人回来了。”

宋七七眼睛都亮了，“所以，你还是心里有一个人对不对？原来你很喜欢她。不对，你是一直都很喜欢她。后来她离开了你，你就想和唐小允结婚。可是再后来她又回来了，所以你就不结婚了？”

宋七七靠着自己的想象编出了这么一段故事。

宋安然觉得好想笑，可是细细想来，似乎又没有哪里不对。

只是为什么这样从她嘴里讲出来。就感觉他那么渣呢？

“真的是这样啊？”宋七七不可置信地惊叫了一声，她看他的表情就知道了。

宋安然耸耸肩，不置可否。

原来不是唐小允啊。宋七七心里舒了一口气。可是为什么还是那么难受呢，说到底他的心里还是藏了一个人。他一定很爱那个人吧，才会拒绝身边所有女人的示好。

宋七七觉得有些恍惚。就在这时，宋安然的手机响了，来电显示是顾聪洋打开的。

皱了皱眉头，宋安然按了接听。

“安然。”顾聪洋的语气听起来有些凝重，看起来是出了什么棘手的事情。

“怎么了？”宋安然淡淡开口。

“安然，杨样她不见了。”

“啊？”宋安然不太明白顾聪洋这是什么意思。

“就是，就是。”顾聪洋的声音听起来真的很着急，“我昨天晚上送七七回去的时候，杨样在我的车上，你也看到了吧？后来她说家里出了点事情，昨晚就在我就住的。刚才我回家想给七七拿手机的，可是发现杨样她不见了，打电话也没人接。”

378.第378章 求而不得舍而不能8

“所以你认为她失踪了？”宋安然总结着自己从顾聪洋的话里得出的结论，“她又不是小孩子了，总有自己的事情要做吧，你可以打电话给她啊。打不通吗？说不定只是临时有事情要忙呢。”

“不是不是。”那边的顾聪洋已经急得像一只热锅上的蚂蚁了，“你不知道，杨样她得罪了一些人，所以我才让她在我家里躲躲的。她的手机还在家里，她根本就没有带出去。这只有两种可能性，一种就是她只是想要暂时出去一下，很快就会回来的。还有一种就是她是被人强行带出去的，根本就没有时间拿手机。”

顾聪洋语气里的严肃感染着宋安然也忍不住把事情想得严重起来了。

“说不定她只是出门出得太急了忘记带手机了。”宋安然还是尽量不把事情往最坏的地方想。

挂了电话，宋安然带着宋七七来到顾聪洋的住处时，顾聪洋正一个人拿着杨样的手机发呆呢。

天色已经渐黑了。

宋七七因为自己的记忆力没有了杨样这个人，昨天晚上又因为喝醉了压根什么都不记得了，所以这会儿是很懵逼的。

“你觉得她能去哪里？”宋安然觉得怎么也不能在这里坐着等吧，要是真的是被什么人带走的话，现在更不能这样坐以待毙啊。

顾聪洋沉了沉脸，看着宋安然，然后开口，“我觉得可能是被昨天那一群追她的人抓走的。可是，我也不是很清楚那到底都是谁。要不然我们现在先去她家，问问伯父伯母，说不定能有什么意想不到的收获。”

“好。”宋七七和宋安然两个人也表示很同意。

“嘟嘟嘟嘟”顾聪洋拿在手里的手机突然想了。

顾聪洋一愣，上面是一个陌生的号码，心里一沉，指尖颤抖着接听了电话。

“你好，是顾聪洋顾先生吗？我们这里是帝都南京路派出所的。”

顾聪洋微微皱眉，声音都多了几分沙哑，“你好，我是，请问有什么事情？”

“是这样的，我们接到报案，在城东郊区的一个公园里发现了一具女尸。我们在女尸的衣服口袋里发现了你的名片，才给你打的电话，想请你过来认一下尸体。”

顾聪洋愣愣地说了一句“好”后就挂了电话，好久都没有说话。

“怎么了？”宋七七和宋安然都满是疑惑地看着他。

顾聪洋感觉此刻自己全身的力气都被掏空了。他已经竭力控制着自己不去往最坏的方向去想了，可是身体总是不受控制，从来没有哭过的他，这会儿眼泪像绝了堤的洪水一般泛滥。

他只是太害怕了。

昨天晚上杨样穿得是他的衣服，口袋里可能会放着自己的名片。除此之外。。顾聪洋觉得自己已经不敢想下去了。

“警察说在东郊发现了一具尸体，让我过去看看认不认识死者。”顾聪洋说的云淡风轻，睫毛微颤，除此之外再也看不出内心的一丝丝波动了。

“尸体？”宋七七和宋安然对视了一眼后，神情极其严肃。

379.第379章 求而不得舍而不能9

等到顾聪洋三个人赶到东郊的时候，天色已经大黑。

怀着最后一点点的希冀和期望，顾聪洋慢慢走过去。

躺着的女人，身上裸露出来的肌肤上青青紫紫的，可以想象到生前都遭受了多少折磨。

两边的脸颊高高肿起，看起来像是被人打过的。

脖子上有着很明显的掐痕，看起来甚是触目惊心。

“啊。”宋安然惊呼一声，下一秒钟就直接捂住了宋七七的眼睛。

“哎呀。”宋七七扒拉开宋安然的手，有些恼怒地开口，“我不怕。”

死掉的女人不是别人，正是杨样。

这时，一个便衣的警察走过来，用很奇怪的眼神细细打量他们三个人，身上有着一种很是奇怪的味道。

“你们谁是顾聪洋？”男人走过来后，三个人都打量了一下，而后开口问道。

顾聪洋似乎还没有从惊吓中回过神来，愣愣地收回自己的视线，身体都有些撑不住了，向后退了两步，然后看着男人，开口道，“是我。我是顾聪洋。”

“顾先生是吧，我是帝都刑警大队的，我叫赵云。是这样的，照例问你几个问题，这位死者你认识吗？”

“认识。”顾聪洋不住地点头，“认识。她是我一个朋友。叫杨样，和我关系很好，昨天晚上她住在我家的，今天我下班回去之后发现她不在了，还叫我两个朋友跟我一起去找她。”

赵云跟身后的一个小警察耳语了两句之后，小警察就跑开了。

“死者的死亡时间初步估算为两个小时前，也就是今天下午的三点到四点钟，我想问一下这个时间点，顾先生你在什么地方，有没有人证？”

顾聪洋抬起头来看着赵云，眼神空洞，眼睛里有着红血丝，“那会儿我在公司，我的秘书可以作证。”

“好的。按照程序，还要请几位跟我们回警局配合调查，请把。”

宋安然揽着宋七七的肩膀，心情很沉重地跟着赵云往前走。

顾聪洋把自己知道的所有的事情都告诉了警察，结束之后都已经晚上十点多钟了。

“聪洋，你也不要太难过了。”宋安然拍拍顾聪洋的肩膀，难得地主动开口跟他说一句话。

“我只是想不到，昨天还好好的一个人，今天怎么说离开就离开了呢？你说什么人跟她有多大的仇恨，至于要了她的命吗？”

宋七七突然想到了什么似的，拉着顾聪洋的胳膊，急切地开口问道，“你刚才说昨天晚上林浅浅去你那里了，还因为杨样的事情和你吵架了，这件事情会不会和她有关啊？”

“不。”宋安然想都没想就否定了宋七七的想法，“警察不是说杨样有被人侵犯的迹象吗，难道不应该是个男的吗？”

“对哦。”宋七七点头。

顾聪洋慢慢攥紧拳头，心里疼得要死，他一想到杨样的模样，心里就难受，若是能够抓到凶手，真是死一千次一万次都不足为惜。

“聪洋，你回去早些歇息吧。明天还有别的事情要忙呢，我和七七先回去了啊。”

“恩。”

380.第380章 求而不得舍而不能10

顾聪洋打电话给林浅浅的时候，林浅浅正在外面和一群朋友吃烧烤。

吃得正高兴的时候，收到顾聪洋的电话，不禁更高兴了一些，嘴角上扬，接过电话，就是一声甜甜的“喂。”

林浅浅那边声音有些吵，顾聪洋下意识地皱紧了眉头。

沉默了好几秒种之后，顾聪洋才淡淡开口，“你能不能来陪陪我？”

就是这么简单的几个字，让林浅浅瞬间食不知味，有些欣喜若狂，“你在哪里？”

“在家。”

“好，你等着我。”林浅浅挂了电话就站起来，拿了自己包，在一众狐朋狗友的谩骂声中，高兴地离开了。

顾聪洋的声音听起来有些低沉，似乎不是很高兴。

但是现在的林浅浅哪里管得了那么多，他竟然说让她过去陪陪他。这可是他们认识以来，他第一次这样跟她说话。

林浅浅急匆匆地赶到顾聪洋住的地方，偌大的别墅，没有一丝声音，林浅浅忍不住打了一个寒战。

“顾聪洋。”林浅浅忍不住小心翼翼地开口叫了顾聪洋一句。

他看起来很颓废，很伤心的模样，林浅浅心里一疼，不知道发生了什么。

他没说话，淡淡看了林浅浅一眼，然后就直接伸手抱住了林浅浅。

他用力地抱着她，几乎用尽全力。

林浅浅甚至能够听得到自己骨头被挤压的声音。

“你，到底怎么了？”

顾聪洋把头往林浅浅脖颈里埋了埋，像个受伤的小男孩一般，小声地开口，“你别说话，让我这样抱一会儿好不好。”

“好。”林浅浅点头。

过了好久好久，林浅浅觉得自己的胳膊都酸了，顾聪洋才放开她。

他用手擦了擦自己的脸，像哭了一样的。

林浅浅忍不住瞪大了眼睛，左看看右看看，刚刚那一秒钟好像是自己眼花了一样的。顾聪洋只是眼红红的而已。

“杨样死了。”顾聪洋终于开口说话。

林浅浅愣住了，眼神里满是震惊和不敢相信。

“死了？怎么会呢。她明明今天还。。”似乎意识到自己哪里说错了，林浅浅慌忙去捂自己的嘴。

可是为时已晚，顾聪洋听出了其中的端倪，“你刚刚说什么？她今天怎么了？你今天见过她？”

顾聪洋这一系列的问题，搞得林浅浅脑子很乱。她突然意识到，自己好像有一些说不清楚了。

“我，我什么都没说啊。你刚才听错了。”林浅浅摆摆手，她现在唯一能做的就是尽量撇清和自己相关的事情。

顾聪洋皱着眉头，眼神锐利地盯着她。

他已经不相信她了。

“你今天就是见过她、你对她做了什么？人是你杀的？”说着说着，顾聪洋自己都觉得害怕了。

这是一件多么可怕的事情。

眼前的这个女人有多可怕，他又不是没有见识过。之前宋七七的那件事情她都能做得出来，还有什么事情是不能做出来的呢？

这个女人简直就是一个疯子，是一个恶魔。

林浅浅眼睁睁看着顾聪洋看自己的眼神里慢慢多了几分恐惧，心里越发慌乱起来了。

381.第381章 尚好的青春1

“顾聪洋，你相信我。你一定要相信我。不是你想得那样。这件事情和我一点儿关系都没有，我压根儿都不知道杨样出事了，还是你告诉我的呢。我拜托你，可不可以不要用这种眼神看着我，我害怕。我真的好害怕。”

林浅浅摇晃着顾聪洋的胳膊，有些歇斯底里地吼道。

“这些话你不用跟我说。该说的我都已经跟警察说了，相信他们明天就会找你过去谈话，我希望你在警察面前也能解释得清楚。”

顾聪洋说完，就不再理林浅浅了。

林浅浅心里着实很乱，她不明白杨样怎么好好的一个人突然就死掉了呢。

顾聪洋把林浅浅从别墅里赶出来之后，林浅浅心里又慌乱又害怕，想来想去，还是决定给蒋家洋打一个电话过去。

这么晚了，蒋家洋好像已经睡着了。电话响了好久之后才接通的。

“怎么了？”声音里还带着几分慵懒，很明显就是还没有睡醒。

这会儿林浅浅也顾不得管自己是不是打扰到他休息了，一心直入正题，“蒋家洋，是我，我是林浅浅。”

“恩，我知道，什么事，你说。”

林浅浅想了想，语气里带着几分严肃，开口道，“我刚从顾聪洋那里回来。他跟我说杨样死了。他都被叫到警察局里去了。”

蒋家洋的语气听起来没有一丝丝波澜，面无表情地开口，“谁是杨样？”

林浅浅翻了一个白眼，这个蒋家洋还真是记性不怎么好呢，和他无关的人他总是没那个功夫去记人家叫什么长什么样子。

“就是今天白天东郊工厂的那个。”

“噢、我知道了。”林浅浅这么一说，蒋家洋就想起来了，“怎么死了啊？和我有什么关系？”

林浅浅气得直跺脚，但还是不得不好声好气地跟顾聪洋开口说道，“毕竟我们今天见过她。而且还是我把她绑去东郊工厂的。警察明天肯定会找我谈话的，我要怎么办啊？他们该不会怀疑我吧？”

“如果真的害怕的话，就先找个律师。不过如果没做过的话，就不用害怕。”

蒋家洋说完就挂了电话。

林浅浅愣怔了好久都没有回过神来。

是的呢，如果没有做过的话，为什么要害怕呢？

大不了就跟警察实话实说咯，他们也没有证据，还能拿自己怎么样呢？

宋家老宅。

宋七七回去之后，洗完澡躺在自己床上，辗转反侧，好久都没有睡着。

她心里烦烦的，今天发生的事情让她感觉自己离死亡竟然这么近。这种触动感让她的心情特别激动。

就在这时，放在床边的手机突然响了一下。

宋七七拿过来竟然是宋安然发来的一条消息。

“不要想那么多，早点睡觉吧。熬夜对身体不好的。”

宋七七心里一暖，不知道为什么，想到此时此刻，隔着一层墙的距离，墙的另一边，宋安然也没有睡着，她心里就有一种很特殊的兴奋感。

“你怎么知道我没睡？”想了想，宋七七打下这几个字发过去。

382.第382章 尚好的青春2

“傻丫头。早点睡觉吧。”

宋七七盯着自己手机屏幕上这几个字，心里暖暖的。

过去大半个月，杨样的案子闹得满城风雨，但是仍然没有找到真凶。

随着时间的流逝，顾聪洋也没有之前那么难受了。

不过，宋民最近似乎又多了一项热衷的事情，到处给宋安然和宋七七找人相亲，似乎着急着立刻马上就把他们嫁出去一样。

这不，吃晚饭的时候，宋民把他们两个人堵在饭桌上，悠悠开口，语气里却带着几分不容抗拒的严肃，“安然啊，明天我给七七安排了一个约会哦。那男孩据说可优秀了，麻省理工毕业的高材生呢，现在在帝都一家it公司做高层管理呢。据说人长得也听俊朗的。你要是没事的话，明天和七七一起，你去给她参考参考。”

宋七七和宋安然相互对视一眼后，宋安然吃了一大口米饭，然后在宋七七的眼神示意下，十分不情愿地答应了下来。

宋安然的卧室里，宋七七紧张兮兮地把门从里面反锁上。

“小叔，你说爷爷这是怎么了，怎么就这么着急就要给我找男朋友呢？”宋七七真的是百思不得其解，她怎么说也算是要胸有胸，要屁股有屁股，人长得不说是美若天仙，但怎么也算得上是小家碧玉类型的吧。爷爷怎么就那么怕她找不着男朋友呢？

宋安然抿了抿嘴唇，伸手在宋七七脑袋上敲了一下，然后淡淡开口，“你啊，你还以为自己是个小孩子吗？你看看你的那些同学啊，小学同学，高中同学，还是你的大学同学，哪个不是结婚生孩子了？”

宋七七歪着脑袋想了好一会儿后，开口道，“小叔，你不能这样说。我不记得我的那些同学都是谁了，但是我知道唐小允啊。她现在就没有结婚啊，更别说有小孩了。”

宋安然脸上闪过一丝不太正常的意味，然后开口道，“就你理多。要不然这样吧，如果你实在是不想结婚的话，那我明天帮你，你以后也得帮我。”

宋七七高兴地看着宋安然，像捣蒜一样地不住点头，“好啊好啊好啊。我就知道我小叔最好了。”

“不过，你到底是准备怎么帮我啊？”

宋安然嘴角划过一抹邪魅的笑容，然后开口道，“恩，这个啊，你就不用问了。到时候就知道了。”

第二天。

帝都某高级餐厅。

宋七七搂着宋安然的胳膊，在服饰生的带领下，走到一个桌子前。

一个二十七八岁的男人坐在那里，带着眼睛，看起啦很斯文，喝茶的样子都很慢条斯理。

“你好，请问你是萧先生吗？”宋七七微笑着开口。

男人抬头，对上宋七七询问的眸子，嘴角漾起一丝笑容，“对，是我。想必你就是宋小姐吧。请坐，快快请坐。”

宋安然看都没看那个男人一眼，默默地给宋七七拉开椅子让她坐下，然后自己坐在了宋七七的旁边。

“哦，这位就是你叔叔宋总吧。”男人看了一眼宋安然，很是兴奋地开口。

383.第383章 尚好的青春3

“额？什么叔叔？”宋七七微微皱眉，有些奇怪地看着对面的男人，小脸染上一层绯红，像是十月份刚开始泛红的枫叶，配上她娇艳欲滴的红唇，让人忍不住浮想联翩。

宋安然面无表情，云淡风轻地坐在一边，像是压根就没把男人的话放在心上，像是从头到尾都没有听到任何人的声音一样，像是和这个世界格格不入的仙人一般。

“噢。你说他啊？”在男人有些尴尬，有些微怔的片刻，宋七七指着旁边的宋安然恍然大悟道。

男人点头，面色间带着一丝喜色。然而原本看上去知书达理的样貌，此刻却莫名多了几分猥琐，他不住地冲着宋七七点头。

宋七七哈哈大笑着，看了宋安然一眼，然后摆摆手，嗤笑着开口道，“不是不是，我小叔今天没有过来。”

“那这位是？”男人的神色之间多了几分惊讶。

“你好，我是宋七七的男朋友。听说今天要来相亲，我就跟过来一起看看，倒要知道一下她爷爷给她介绍的都是一些什么人。”这时一直在旁边默不作声的宋安然突然开口道，“恩，你们完全可以忽视我。我就当个透明人就好了。”

对面的男人脸色已经非常难看了，宋七七像完全没有察觉到一样，依然像之前那般说说笑笑，心里早就已经乐开花了。

“你有男朋友啊？”很明显是在隐忍着心中的怒气，宋七七甚至能够感觉到他头上的眼镜片都在颤抖，似乎就在等着某一个时刻就要爆发了。

宋七七眨眨眼睛，水汪汪的大眼睛此刻看起来无辜极了，然后她很认真地点了点头，“是啊，他就是我男朋友。”

说完之后，宋七七似乎是为了证明自己话里的真假，还特地扭头在宋安然的脸颊上亲了一下。那动作之亲密，一看就是热恋中的小情侣才会有的。

“你你你。”男人用力地拍了一下桌子，然后“唰”地一下就站了起来，“你怎么能这样？”

吼完最后一句话后，男人便转身直接离开了。

宋七七和宋安然两人对视一笑，然后就控制不住地大笑起来了。

“小叔。我们这样做是不是不太好啊？”笑完之后的宋七七，两只手托着下巴，有些担忧地开口道。

宋安然想都没想，开口反问道，“有什么不好的？难道你想跟他谈恋爱结婚生孩子吗？”

“不想。”宋七七拼命地摇着头。

“那不就完了。”宋安然耸耸肩。

“对了，小叔，你心里不是一直有一个女人吗？那你为什么不告诉爷爷呢？他就不用给你介绍女朋友了啊。”宋七七咬咬下嘴唇，小心翼翼地开口道。

这个问题埋在她心里好久了，关于宋安然心里的那个女人，用这种方式说出口，应该不会被怀疑吧？

宋安然微微抿唇，目不转睛地盯着宋七七的眸子，然后开口道，“既然已经决定放在心里了，又何必再提呢？”

“那你们之间是没有可能了吗？”

384.第384章 尚好的青春4

宋七七盯着宋安然的眸子，一动也不动，没有人知道她此刻内心是有多紧张。

她害怕从宋安然的嘴里听到任何的答案，可是她还是控制不住自己想听到答案的好奇心。

“没有可能了。”

简单的几个字从宋安然的嘴里说出来，就好像经历了有一个世纪那么久。

宋七七凝眉，然后眉毛又慢慢舒展开来。

她突然有些责怪自己何必要问这个问题。

他和他心里的那个女人没有可能了，那么她呢，她和他就有可能了吗？

他们之间的可能性更是为零。

这么一想，宋七七心里的悲凉忍不住又多了几分。

“要不我们叫顾聪洋出来一起玩吧。他这些日子，也不知道心情恢复一些了没有。”宋七七说着，就已经掏出了手机，给顾聪洋打了电话过去。

她觉得以后自己应该适当得减少和宋安然单独呆在一起的机会了、她总是控制不住自己砰砰乱跳又乱想的心，那么她唯一能做的就是减少和宋安然单独待在一起的时间。

电话拨出去之后，顾聪洋很愉快地答应了宋七七的提议，问清楚了具体地址之后，他表示自己很快就会到了。

“小叔，你说杨样的案子还能不能破了。都这么久了，连一点儿进展都没有。再这样下去的话，是不是就成一桩悬案了。那杨样死得也太惨了吧？”事到如今，宋七七再回想起那天晚上的事情，仍然觉得心有余悸。

她依稀记得自己看到的场景，原本皮肤白皙的杨样身上青青紫紫的伤口，还有被打得浮肿了都看不出原貌的脸颊。衣服也变得破破烂烂，衣不蔽体，头发上活着血迹和泥渍，看起来狼狈又可怜。

宋安然看着表情凝重的宋七七，心漏跳了一拍，他突然开口，“七七，你是不是喜欢顾聪洋啊？”

“啊？”听到宋安然声音的宋七七愣怔了一下，仰头看着宋安然，表情微微怅惘，似是没有回过神来刚刚宋安然问了她一些什么。

“我说你是不是喜欢顾聪洋啊？”宋安然又重复了一遍问题。

他早就想问她了。

宋七七就这么看着宋安然，她不知道自己应该说什么。

她不知道他怎么会突然想到这么问的。

她是要说实话吗，她不喜欢顾聪洋，在她的心里顾聪洋只是一个很单纯很单纯的朋友。她喜欢的人是他啊。

不，不行，不能这样说的。

他是她的小叔。她不能让他为难，不能让他尴尬，更不能让自己不堪。

“我，好像是有一点点喜欢他。”不知道自己在说什么，可是这句话已经说出来了。

宋七七低下头去，有些后悔自己嘴太快。

但这一幕落在宋安然的眼里，却变成了害羞。

因为说出了心里事，所以害羞。

他突然好心痛。哪怕做足了准备，但是亲耳听到她承认自己喜欢另外一个男人，还是很难受的感觉。

他微笑着，假装毫不在意，“那为什么不表白呢？我看顾聪洋他，对你，似乎也是有点意思的。”

385.第385章 尚好的青春5

“我。。”宋七七“我”了好一会儿，也没说出个所以然来。

但这一切都不重要了，宋安然早就已经心不在焉了。

他一直在想宋七七说的那句话，原来真的是喜欢上别人了呢？他能做什么呢？他什么都不能做，不能抱怨，不能难受，不能痛苦，只能微笑着祝福她。

顾聪洋过来了。

看见宋七七，整个眉眼都温柔起来了。

其实或许他真是个不错的选择，宋安然看着顾聪洋，手指掐进掌心，那种疼痛感都被自己忽略了。

顾聪洋没什么不好的，一直都很喜欢宋七七，对她很好，没比他差多少。

或者相较于其他人，顾聪洋是个不错的选择。

“七七，你们在这里等很久了啊？”顾聪洋走过来，直接坐在了宋七七旁边，他看着宋七七，柔声开口问道。

宋七七就像是他眼睛里的天使，只要看见宋七七，他便能够自动忽略这周围的其他任何人。

或许是因为刚才和宋安然的对话，这会儿顾聪洋出现，宋七七的面颊竟有些红，还有些发烫。

她躲避着顾聪洋的视线，微微摇头，小声地开口，“也没有多久。本来是爷爷让我在这里相亲的，后来那个男的走了，我就和小叔在这里坐着了。我们俩也无聊，所以就给你打了电话。”

顾聪洋皱起眉头来，“相亲？你和谁相亲？”

宋七七想了一下后，开口道，“对哦，人家走得太急，我都还没有机会问他一句名字是什么。”

“你爷爷让你相亲的？”顾聪洋继续开口问道。

“是啊。”

顾聪洋想了好一会儿之后，面色有些沉重，淡淡开口，像是在自言自语一般，“看来改日子，我是时候去你家里拜访一下爷爷了。”

顾聪洋这话说得有些暧昧。要是放在平日里，宋七七定不会把这句话往更深层的意思里去想，可是今天，她刚刚才跟宋安然说过自己喜欢顾聪洋，真是不想想多都不行。

“你还是别去了，我爷爷他肯定不喜欢你这样的。他喜欢戴眼镜的。”

“你怎么知道？”顾聪洋疑惑地问道。

“因为刚刚和我相亲的那个男的就是戴眼镜的啊。”宋七七说得理所当然，顾聪洋忍不住笑出声来。

“那么，不是说相亲吗？人家怎么走了？”顾聪洋细细盯着宋七七的眸子，看得有些入迷了。

宋七七低下头来，面上染着一层红晕，“我说我不想相亲，是我小叔把人家气走的。”

“真的啊？”顾聪洋有些不相信地问道，说着还抬头别有深意地看了宋安然一眼。

“你们俩聊着吧，我还有些事情，要先走了。”宋安然突然站起身来，然后在两个人惊讶的目光里，大步离开了。

宋七七不敢相信地看着他的背影，张了张嘴，还是什么都没有说出来。

“他怎么了？”顾聪洋也有些惊讶，开口问道。

宋七七摇摇头，小声地说道，“我也不知道。”

宋安然头也不回地离开，他真的很努力在控制自己的情绪了。可是看到宋七七和他聊得那么欢快，旁若无人的模样，他就忍不住地生气。

386.第386章 尚好的青春6

虽然心里明白应该祝福她，她找到喜欢的人了，是一件好事。

可是有些感情并不是说放下就能放下的。

曾经那么真挚的爱过，以前没放弃，那么现在也不打算放弃。

宋七七盯着宋安然越来越远的背影愣愣出神，直到顾聪洋伸手在她眼前晃了晃，她才回过神来。

“你小叔他怎么了？看起来不是很正常啊。”顾聪洋轻轻抿了一口自己杯子里的茶，漫不经心地开口。

“不知道呢。”宋七七摇摇脑袋，眼神有些空洞。

“我觉得你也不是很正常哦。”顾聪洋抿抿嘴唇，眼神里满是玩味地看着她。

宋七七咬了咬自己的下嘴唇，盯着面前的男人，心里陡然生有一计。

她深呼吸一口气，在刻意压制自己内心里的紧张，小脸儿微扬，红扑扑的，像极了魅惑开放的玫瑰，娇滴滴的，让人忍不住想要亲上两口。

像是打定了什么主意一般，她盯着顾聪洋的眸子，眼波流转，似盈盈的秋水，“你有没有喜欢的人啊？”

顾聪洋一愣，眸子深沉，目光沉敛，眉头微挑，神情严肃，“你问这个干什么？”

小嘴嘟了嘟，看上去更多了几分可爱和娇嫩，“我就问问你。有没有啊？”

顾聪洋似乎陷入了沉思之中，犹豫了几秒钟后，他开口道，“是有啊。怎么了？”

“那你有没有表白过？你知不知道要怎么表白？”

宋七七这番话问得顾聪洋心里慌慌的。从字面意思来看，宋七七应该是遇到了自己喜欢的人了，所以现在是在考虑要表白了吗？

“没有。”想了想，他还是摇了摇头。

表白吗？如果非要算的话，那他也只和她表白过。

“你说哦，我现在喜欢一个人，我每天憋在心里憋得很难受。我不知道要不要告诉他。怎么办？”

“如果真的有那么喜欢的话，那就表白呗。你长得这么漂亮，又这么可爱，怎么可能会有男的不喜欢你呢？”

他把话都已经暗示到这种程度了，要是她还是不喜欢的话，那就太笨了吧。

虽然心里很酸很涩，可是看她提到那个人的时候，满面的笑容和温柔，看来她一定很喜欢那个人。

虽然觉得有些无厘头，可是顾聪洋心里还是控制不住地去猜想或许宋七七说的那个人就是他呢？

谁说没有这个可能的呢？

“可是，万一表白之后被拒绝的话，那不是很尴尬吗？你们连普通朋友都做不成了。”宋七七想了好一会儿后，有些担忧地说道。

顾聪洋笑了笑，唇角弯起来的样子真好看，“谁要和他做普通朋友啊？你难道不是想要直接睡了他吗？”

顾聪洋这话说得太直接，宋七七的脸“唰”的一下就红了，捂着脸的样子，看起来羞愤难当。

“傻丫头。这种事情啊，我还真不是很擅长。”顾聪洋带着笑，说话的时候，眉眼间处处都是温柔，让人看了心都要化成一滩水的感觉。

“好吧。”她有些怅惘地点头，对着窗外发起呆来。

387.第387章 尚好的青春7

晚上宋七七一个人躺在床上，越想越烦闷。

心里憋着事情的感觉就是难受。

本来想找唐小允说说话的。可是不知道是怎么了，这几个月来，她发给唐小允的消息都如同石沉大海一般，一点儿回信都没有。

她打电话给唐小允，不是正在通话中，就是没人接，要不就是拒接。

哪怕反射弧很长，宋七七也能够察觉到唐小允这是在故意躲着她。

因为不知道究竟发生了什么，她是做错了什么事惹得唐小允生她的气了么，还是怎样？

她也试图去找过唐小允，可是她就是不见她。

久而久之，宋七七也就放弃了。

没什么大不了的。这个世界又不是少了谁就到世界末日了？她何必要拿自己的热脸去贴别人的冷屁股？

这时候，宋七七突然觉得自己需要一个网友。

对，就是那种你不知道他是谁，他也不知道你是谁。但是你有什么话都可以跟他说，别的什么都不用考虑，不用顾忌。

那样的话，或许就可以多一个人帮她出出主意了，关于她和宋安然之间的事情。

宋七七突然灵机一动，网上不是有那些论坛吗？或许自己也可以在上面发个帖子，说不定会有很多人给自己出主意呢。而且如果自己描述得当的话，不暴露个人信息，简直一点儿都不用担心。

这么想着，宋七七就打开了手机，从应用商店里面下载了一个XX论坛。

进去之后，有个“情感天地”的版块。宋七七稍微浏览了一下，上面都是一些关于感情困惑方面的问题。看起来这个世界上大部分人还是跟她一样的，处于纠结中，挣扎中，有着各种各样的感情问题。

是的呢，这个世界上求而不得爱而不能的人那么多，要是那么刚刚好你遇到了一个你喜欢的也喜欢你的人，那可一定要好好珍惜啊。

想了想，宋七七点击了发帖。

起了个很普通的标题，喜欢上了一个永远都不可能在一起的人，我到底应该怎么办。放弃还是继续。

一楼先是简单描述了一下自己的问题，关于她和宋安然之间的关系，关于她对宋安然的没有办法控制的感情，还有她心里此时的困惑。

逛论坛的人果然很多，大家大晚上的貌似都不怎么喜欢睡觉。不一会儿就有很多人跑出来给宋七七回复了。

大部分人都是让宋七七详细描述一下她和宋安然之间的事情，他们也好做做参考。

宋七七说自己失忆了，失忆之前的事情都不记得了，也不知道过去他们之间的相处模式是什么样的，只知道现在的。

有很多网友表示让宋七七放弃，毕竟喜欢自己的亲叔叔确实是一件不太好的事情。还有很多网友脑洞大开，表示宋七七的失忆或许是一个黑幕，或许背后还存在着更多的大料，让宋七七先去做个亲子鉴定再说，说不定两个人并没有血缘关系呢。

看完这些回复的宋七七心里一热，她突然觉得这或许是个好方法，万一两个人真的没有血缘关系呢，那她这样是不是就不算***了？

388.第388章 尚好的青春8

人就是这样，到了绝境的时候，哪怕前面只有一丝丝的希望，心里就总是忍不住抱着一点希望。

哪怕这个希望的可能性实际上很小很小。

可是心里是控制不住的侥幸。

然后她又在网上搜索了半天，并没有找到关于叔叔和侄女怎么做亲子鉴定的合理解释，心里有些烦乱。

细细想了一下，要是证明她和宋安然没有血缘关系的话，要么说明宋安然不是宋民的亲生儿子，要么说明她不是她爸爸的亲生女儿。

可是这两个的可能性想起来貌似都有些不太可能吧。

关于她的爸爸。车祸之前的事情她不记得了，也没有问过宋安然，她不知道爸爸的事情。

思前想后了好久，宋七七还是决定无论如何也要试一试呢。大不了就三个人做亲子鉴定呗。她和爷爷做，在让爷爷和他做。恩，宋七七想想觉得这样挺靠谱的，就心满意足地睡觉了。

第二日一大早，宋七七早早起来，预约了医生，专门过去咨询此事。

与此同时，她还时刻在论坛上直播自己的进展，还有和宋安然的那些点滴。

只是，咨询了之后的宋七七，心情就变得低落了许多。

医生说隔代的爷爷和孙女之间是不能做亲子鉴定的。只能做亲缘指数鉴定，而且这个准确率也有一定的偏差。

宋七七想了想后，最终还是放弃了这条路。

她觉得自己就是一时心血来潮，怎么能往这方面怀疑呢。不过宋七七心里还是依旧抱着这一丝侥幸。

有网友给她出主意，让她从爷爷入手，旁敲侧击，说不定就可以问出一些什么呢。

宋七七一琢磨，这个方法可行。

这天下午，宋七七上完课后早早地回了家。

那么巧，宋民也是难得地没跟他的那群朋友出去玩，竟然在家里书房看书呢。

宋七七窝过去，站在宋民旁边，笑得像个小女孩。

“七七，今天怎么回来这么早？没跟朋友出去玩啊？”宋民看着宋七七，笑呵呵地开口，已经白了的胡子一颠一颠的，给人一种老顽童的感觉。

宋七七笑得眉眼开了一朵花，她挽着宋民的胳膊，亲切地叫宋民，“爷爷，爷爷，我回来难道您不高兴吗？”

“高兴高兴。怎么能不高兴呢？”

“爷爷，你以后不要再给我找人相亲了好不好？我现在还那么小，我一点儿都不想嫁人。我就想留在您身边，一辈子都照顾您。”宋七七嘟嘟小嘴，说话的模样可人极了。

宋民乐呵呵地笑着，“你这小丫头，说话永远这么甜。就会哄爷爷开心。你都这么大了，再不嫁人，以后更难找了。爷爷这也是为你好啊。”

“不是不是。”宋七七一板脸，假装生气道，“爷爷，你就是想快点把我嫁出去。我小叔比我还大，你都不着急。哼，我知道了，爷爷，我是不是不是您的亲孙女啊？”

宋七七说完，眼睛一眨也不眨地盯着宋民，生怕错过他的任何一丝表情变化。

389.第389章 尚好的青春9

宋民的表情好像有那么一瞬间的严肃，然后看着宋七七，整个人都紧张起来了。

“胡说。你这孩子听谁说的？”

宋七七撇撇嘴，神情间有几分委屈，小声地开口撒娇，“爷爷，我就这么一说啊。您至于这么跟我生气吗？”

“这种话以后可不许胡说了。”

“噢。好。”宋七七点头答应之后，伸了下舌头，蹦蹦跳跳地就离开了。

回到自己的房间后，宋七七拿出手机就开始叙述刚刚的经过。

把自己说的话，还有爷爷说的话，大概都说了一下。还有爷爷说话时的表情。

不是说吗，当局者迷，旁观者清。她作为当局者，不明白这其中的弯弯道道，那么那些网友火眼金睛，总能看出些什么吧。

可是事实证明，宋七七就是太年轻了，网友太多了，有时候也不是一件好事。

网友们根据宋七七和爷爷之间的对话进行分析，真是公说公有理，婆说婆有理，总之最后得出的结论是五花八门，怎么说的都有。

网友A：爷爷真疼楼主啊。还是不要说出来吧，不要让爷爷伤心啊。感觉爷爷知道后会承受不住的。

网友B：我觉得爷爷心里一定有鬼。听到楼主提这个话题就那么激动。这背后一定有惊天大秘密。楼主一定不要放弃啊。

网友C：我觉得叔叔可能是爷爷捡回来的，或者是领养的。所以楼主一提到亲生的这个问题，爷爷才会那么激动。

…………

各种各样的言论都有，看得宋七七脑袋都晕了。

不过也有很多网友给宋七七出了主意。

在研究了大半天之后，宋七七制定了自己的作战策略。恩，接下来的几天，尽可能地给宋安然一些暗示，抓住一切和他在一起的机会撩他。

恩。就是这样。

制定了作战策略之后，宋七七忍不住变得兴奋了起来。

晚上，宋安然下班回来。

听到门响的声音，宋七七像一只小猫一样飞奔出去。下楼，宋安然正在换鞋。

脚步一下子变得轻盈了起来，宋七七走到下面，装作无意的样子，开口问他，“小叔，你下班了啊？”

“恩。”宋安然低声应道。

“小叔。。”宋七七嗯了好一会儿，也没有说出个所以然来。她是太紧张了，都不知道怎么办好了。

“怎么了你？今天有些奇怪啊。”宋安然看了宋七七一眼，然后开口道。

宋七七微微笑，“小叔，我有事情想要麻烦你一下。”

“什么事啊？”宋安然疑惑地看着她。

“你能不能陪我去买个东西啊？”宋七七满怀期待地看着她。

宋安然皱了一下眉头，虽然很想吐槽自己刚刚才换的鞋，但还是点点头，答应了宋七七的要求，“好吧。”

“恩。你开着车吧。可能要去远一些的地方。”

“好。”

宋安然开了车，宋七七坐在副驾驶上，看起来很高兴的样子。

“要买什么啊？我也好带你有个目的地。”

宋七七想了想，说道，“就带我去买个钱包。男士钱包。”

390.第390章 尚好的青春10

宋安然一皱眉，“男士钱包？你要送人吗？”

“恩。”宋七七点点头，脸上有些层层红晕，像是很害羞一样。

宋安然心里一沉，面上的表情却让人看不出丝毫变化来，淡淡开口，“送给谁的啊？”

本来就没抱什么希望，关于宋七七会回答他这个问题。

宋七七看了宋安然一眼，然后又飞快地移开视线，小声地嘤咛道，“一个很重要的人？”

“你和顾聪洋在一起了？”

宋七七仰头，看着宋安然，面容间有几分懵逼。

他怎么不按套路出牌呢，就这么直截了当地问出来了？

“恩？”没有听到回答，宋安然淡淡开口，顺便还看了她一眼，面无表情，让人看不出悲喜。

宋七七一慌，脱口而出，“没。没啊。我想表白来着。”

“噢。所以要去买钱包啊。”

“恩。”

两人一路无言，宋安然一直都面无表情，似乎毫不在意。宋七七的心忍不住揪得更厉害了。

总是忍不住紧张。总是忍不住猜疑。

他的一句话能让她欢喜，也能让她难受。

他现在这样毫不关心的态度，又重重地打击了她。忍不住就开始想要放弃。

如果一点儿希望都看不到，那这样坚持下去真的有意义吗？

宋安然带着宋七七来到一家箱包店，导购员很快就特别热情地迎了上来。

“先生，小姐，您是想要买点儿什么呢？”

宋安然没说话，面容间也没有丝毫不耐烦。不过看那样子，就好像丝毫没有听到导购员的声音，就好像所有的一切都和他无关。他和这个世界格格不入一般。

宋七七早就见怪不怪了。她笑着瞥了宋安然一眼，然后笑吟吟地看着售货员，开口道，“我想买一个钱包。就是男人用的那种。”

售货员看了看宋七七，又看了看一边冷着脸的宋安然，瞬间表露出一副“我什么都懂”的表情，然后开口道，“好的，小姐，您跟我这边来。”

宋七七跟着导购员去到了钱包专区。

宋安然动都没动，就找了个地方坐下。周身都冷冷的感觉，自己坐在那里玩手机。

宋七七在挑钱包的时候，不住地回头偷瞄宋安然。

他虽然坐在那里玩手机，一副与世隔绝的样子，但是仍然能够引得周围的女孩子不住看向他。

宋七七选好钱包后，准备去结账的时候，宋安然不知道从什么地方冒出来了。

他一把拿过宋七七手里的钱包，“我来吧。”

“不不不。”宋七七尖叫着，又把钱包从宋安然手里抢回来，“这是我要送人家的。当然要我自己付钱啦。让你买的话，那算什么啊。”

宋安然摆摆手。一副无所谓的样子。

回来的车上。

宋七七一直摆弄着她那个钱包，很高兴的样子。

宋安然沉默了好久，终于还是没憋住，开口道，“你很喜欢顾聪洋吗？”

宋七七一愣，然后回过神来，想到是刚才自己说要买钱包的时候，默认了一下自己喜欢顾聪洋的事情。

391.第391章 爱而不能1

现在她突然有一些小慌张，有一些小后悔。不知道自己这样做对不对。

她倒是挺害怕就算原来宋安然对她有一点点的意思，这会儿会不会也因为自己喜欢上别人而要放弃了？

抿了抿嘴唇，尽量保证自己依然笑得很开心，宋七七小声地开口，“哼。我喜欢一个人可不是那么随便的就决定的。我想要找个时间表白。小叔，你说要是我被拒绝了怎么办？”

宋安然已经在竭力掩饰自己内心的情绪了。

可是这个女人就像在玩火一样，而且丝毫不知道自己是在玩火的那种。

一直问他这种问题。他现在特别想知道自己能不能发火呢。

“被拒绝就拒绝呗。不过我看顾聪洋也挺喜欢你的，应该会很顺利。”

宋七七勾勾唇角。笑笑不说话了。

为什么她现在觉得宋安然这会儿这么像是在吃醋呢。恩，看那小表情，明显就是隐忍怒火的样子。

哈哈，这么想着，宋七七心里别提多高兴了。

恩，就暂时先卖个关子，让你先难受两天。等到后天的时候把钱包送给你，估计到时候就明白什么意思了吧？

宋七七觉得自己这个计划真是特别的好。

就算是他明白了她的心意，然后拒绝了她。她到时候也可以反悔啊，就耍赖说这是送给顾聪洋，然后被顾聪洋拒绝了，人家不要，所以才送给他的。

这样的话，他们之间依然可以像之前那样，彼此也不会很尴尬。

晚上睡觉前，在论坛里把今天的事情和大家分享了一下之后，又简单看了一下大家的回复，宋七七决定给宋安然发几个微信。

在表白之前先给他点暗示，也好让他心里吃得消，到时候就不至于把他吓得半死了。

想了想，在屏幕上给他打出了几个字，“小叔，你睡了吗？”

过了好一会儿，宋安然回复过来，“睡了还怎么给你回信息？”

宋七七忍不住就唇角上扬，这句话确实挺像宋安然说的。好想笑好想笑怎么办。

宋七七抱着被子在床上滚了一圈，又滚了一圈。

“小叔。要不然我们明天去你的别墅住吧？”

宋七七心里十分忐忑地把这条消息发给了宋安然。

这次信息回得特别快，几乎是秒回，“为什么？”

“哪有那么多为什么，想去就是想去了呗。”

宋安然，“这样是不是不太好啊，毕竟你是快要有男朋友的人了。我们孤男寡女的住在一起，虽然说我是你的小叔。可是落在外人眼里，不定留下什么话根呢？”

宋七七，“怕什么？再说了，这和我有没有男朋友有什么关系？之前我没有男朋友的时候怎么就能住在那里了？你这不是赤裸裸的歧视吗？还是说，这是一个单身狗正常的羡慕嫉妒恨。”

宋安然握着手机，看到宋七七发过来的这句话，嘴角忍不住上扬，他原本心里的烦闷此刻都烟消云散了。这个宋七七总是这样，简单的一句话就能把他逗笑。他真不知道自己有什么理由能够放得下她。

392.第392章 爱而不能2

看宋安然好久没有回信息，宋七七又睡不着，灵机一动，又给宋安然发了条信息过去。

“哎，说真的，你怎么还没睡呢，小叔？”

“我工作呢。还有几分文件要看。”这次，宋安然又回复得很快了。

“那正好我也睡不着。你把门打开，咱们聊聊天呗。”宋七七想了想，敲了这么一行字发过去。

“好啊。门开着呢，你自己过来吧。”

看到回复的宋七七激动地整个人都要跳起来了。

从床上爬起来，打开灯，走到宋安然卧室门口，手抬到半空，几乎就要把门打开了。下一秒钟，她又及时地把手缩了回来。

想了想，宋七七又蹦蹦跳跳地下楼了。

跑到厨房里，一边哼着歌，一边把家里的苹果香蕉还有哈密瓜都洗好切成块，然后放到盘里。

心满意足地看着自己的杰作，宋七七笑得嘴角都弯了。

拿了两个叉子放到盘里，蹦蹦跳跳地上楼去了。

只是，上到一半，宋七七就又折回来了，然后把盘里的叉子放下一个，里面就只剩下一个叉子，才又上去。

“砰砰砰”，站在宋安然卧室门口敲了三下门，里面传来宋安然颇有磁性的声音。

宋七七耸肩笑了一下，然后推门进去。

宋七七把水果放到桌子上，宋安然扭头看了她一眼，又顺便看了水果一眼，然后继续低头看自己手里的文件，语气淡淡地开口，“这是你切的啊？”

宋七七不住地点头，“恩。你吃不吃啊？”

“吃啊。你放那吧。”宋安然头都没抬。

宋七七气得恨不得跺脚，撇撇嘴，一咬牙，一跺脚，就拿起叉子叉了一块喂他。

送到他的嘴边，宋安然淡淡瞥了一眼，没说什么，然后张嘴吃掉了。

那一刻，宋七七心里别提有多高兴了。

这种感觉就像是一对小情侣的日常。

“小叔，你整天工作这么忙，以后结婚了，要是小婶婶有意见可怎么办啊？”宋七七一边喂他，一边跟他聊天。

“所以我现在不想结婚啊。”

宋七七翻了个白眼，继续喂他，“那你以后要是想要结婚了，你理想中的对象是什么样的啊？”

宋安然沉默了两秒钟，终于把视线从文件上移开，看着宋七七，然后开口，“就像你这样的就行。”

宋七七眼睛瞬间就瞪大了，心里有些纳闷，却又不敢表现出来。

天哪，她这是被宋安然撩了吗？

不是说好了是她撩他的吗？怎么自己这么失败，最后被人反撩了。

宋七七平静了一下自己的心情，然后小心翼翼地开口，“小叔，那要是我们之间不是这种关系的话。那你会喜欢我吗？”

问完之后，宋七七觉得她紧张到自己都能听到自己的呼吸声了。

她把话都说到这种地步了，宋安然要是还不明白的话，那只能说明他是一个猪头了。

宋安然抬眸看了宋七七一眼，然后伸手抢过宋七七手里的叉子，自己叉了一个放到嘴里，吃完以后才不紧不慢地开口。

393.第393章 爱而不能3

“恩。可能会吧。”

听到宋安然的答案，宋七七是真的很想忍住让自己不笑的。

可是怎么办，她真的忍不住了。真的觉得好开心啊。开心难道不是要表现出来的吗？还好这会儿宋安然在低头看文件，要不然的话被他看到自己现在这副样子，不知道会不会吓到然后把自己送到精神病院啊。

“不过吧。也有可能不喜欢。”

宋七七都还没有来得及高兴多久，宋安然接下来的一句话就如同当头一棒给了宋七七致命的打击。

这血淋淋的现实啊。

“为什么不喜欢啊？”宋七七十分不服气。她长得好看，又聪明又善良，知书达理，琴棋书画样样精通，难道不应该是人见人爱花见花开的吗？

“不喜欢就是不喜欢呗。你怎么那么多话？我怎么觉得你今天怪怪的呢？”宋安然说着，直接放下了手里的文件，回过头来，双手抱胸，满是玩味地看着宋七七。

被宋安然这么一看，宋七七忍不住就紧张起来了。

“我，我没有。”宋七七觉得自己的脸要变红了，结结巴巴地否认之后，也不敢看宋安然的眼睛了，转身就要走。

宋安然看着宋七七出去，然后把门摔得“啪啪”响，嘴角露出一抹玩味的笑意。

宋七七回去之后没多久，宋安然就又受到了她发来的微信。

“别忘了今天答应我的事情。明天要带我回你别墅的。”

宋安然唇角一扬，笑得有些开心。似乎忘记了之前因为顾聪洋带来的那些烦恼。

第二天，宋七七上完课后，没什么事情了，索性就直接打车到了宋安然的公司。

程安娜一直到现在都还以为她是宋安然的女朋友，看到她来像迎接女主人一样的，一点儿都不敢马虎。

宋安然在那里工作，宋七七又没事可做，玩玩手机，然后发会呆，看看宋安然，又回回帖子，最后直接在沙发上睡着了。

宋安然一抬头，就看到正对着自己侧躺着睡得正香的宋七七。

那一刻，他的心突然就变得异常柔软起来了。

他们都是一样的人。自小经历了常人没有经历过的伤痛，才会成长得那么快。他们互相依偎着度过这么多年，早就已经是彼此生命里最最重要的人了。

这一刻，宋安然突然就觉得自己想开了。

他在宋七七心里的地位是顾聪洋没有办法代替的。

他们本来就没有办法在一起。与其两个人一起痛苦，那倒不如他自己一个人暗自痛苦，看着她幸福。

宋七七醒来的时候，已经在宋安然的别墅里了。

看到熟悉的装饰和陈设，她拍了拍自己的脑袋，怎么也想不起来自己是怎么来到这个地方的了。

宋安然不在房间里。

宋七七皱了皱眉头，起床，下楼。

厨房里传来乒乒乓乓的声音，宋七七探着脑袋走进去，宋安然系着围裙很认真地在做饭。

鼻子一酸，宋七七突然好想哭。

是觉得太幸福了，所以才想哭。

她真的很想一辈子和他在一起，一辈子都这么幸福。

394.第394章 爱而不能4

听到声响，宋安然回过身来，一下子就看到了哭得像一只猫一样的宋七七。

“你怎么了？”他皱了皱眉头，很疑惑地开口，眼睛里有着疼惜的神情在。

“没什么没什么。”宋七七一边擦着眼泪，一边拼命地摇摇头，表示什么事情都没有。

这样的宋七七还是让人很心疼。

直觉告诉宋安然一定是发生了什么自己不知道的事情，最近一段时间都是这样。

左眼皮不自觉地跳动了一下，宋安然想了想，或许是恋爱中的女人都这样，通病。

对哦，她恋爱了。和他有什么关系呢？

这么想着，宋安然的脸色就慢慢地冷了下来。

“小叔，你有一天会不会不要我了啊？”宋七七怎么擦也擦不掉自己脸上的泪水，索性就直接抱住宋安然，整个头都埋在他的胸前，让自己的泪水肆无忌惮地全部蹭在他的衬衫上。

“不会。”淡淡开口。

他伸手想要狠狠地抱住她。可是犹豫了一下，最终两只手还是无力地顺着身体两侧落了下来。

“你想什么呢？不管什么时候，我都还是你的小叔啊。小叔怎么会不要你呢？”

宋七七的嘴撇的更厉害了。原来只是小叔哦，原来他还是一直只把她当成小侄女的。

这会儿，宋七七心里有一种特别强烈的冲动，她想要不管一切地跟宋安然表白，不计后果，什么都不在乎。

凭什么呢？她喜欢一个人难道不可以表白吗？难道就因为那个人碰巧是从小就陪她一起长大的小叔，她就要放弃表白吗？

越想越委屈，宋七七拽了拽宋安然的衣角，“小叔。”

“怎么了？”宋安然淡淡开口，语气之中让人听不出任何一丝悲喜。

“我，我有件事情要跟你说。”

“什么事啊？”他皱着眉头，很疑惑地开口问道。

宋七七盯着他的眼睛，紧张到整颗心都在砰砰直跳。

快点说出来，快点说出来。说出来就不用像现在这样煎熬了，说出来就都解放了。

“我。。”

那么几秒钟，却漫长得像一年。

纠结了大半天，最后还是什么都没说出来。

吐了口气后，宋七七整个人都像一个泄了气的皮球。

她还真是胆小呢。这一点小小的事情都做不到，这么一个坎都跨不过。

“你到底想说什么啊？没话说就快走，我还要做饭呢。”宋安然挥挥手，笑着说道。

宋七七撇撇嘴，悻悻地走开了。

自从发现自己喜欢他之后，每天的日子都不怎么好过。这种暗恋的日子真的是太难熬了，尤其是每天朝夕相处，他像一个没事人一样，自己却要思前想后，生怕表现出来一些本不该表现出来的感情一样。

吃完饭，宋安然利落地收拾碗筷，去厨房刷碗了。

宋七七看着他的背影，心里沉重地不知道说什么好。

她现在就是懦弱，就是害怕，那又怎么样。对，她突然有些想放弃了，关于明天的计划。或许这样什么都不说，还能每天都看到他。

395.第395章 爱而不能5

万一要是表白了，然后被拒绝了。说不定之后宋安然还会躲着她。那她岂不是每天都要得相思病了，要比这难受上千分万分。

她一点儿都不想拿自己的未来作赌注了。

“宋安然，我想和你谈谈。”

宋七七突然开口，这次没叫小叔，而是直接叫的他的名字。

宋安然一惊，手上刷碗的动作顿了一下，然后又继续。

头都没回，淡淡开口，“谈什么？等我刷完碗。就算你不找我谈，我也会找你谈的。”

“好。”

放下自己的手机，此刻的宋七七心里平静得像一汪死水，静静等待着审判。

“好了。你想说什么，说就是了，我认真听着呢。”

宋安然一身纯棉白T恤，坐在宋七七的对面，微笑着看着她，眉眼间都是温柔。

也只有在面对她的时候，他才会有这样的表情。

这么柔软的样子，对外人哪里有过。

宋七七动动嘴唇，话到嘴边，又临时改了口，“要不还是你先说吧。你不是说也有事情要跟我谈吗？”

宋安然低下头，盯着自己的脚尖看得出神。

愣神了好一会儿后，宋安然才开口，“我觉得你最近这个情绪不是很稳定啊。就算是谈恋爱了，也不能丢失了自己啊。你是宋七七，本身就很优秀的，没必要为了任何一个男人改变自己。”

宋七七目瞪口呆，半天都没反应过来，根本就不知道宋安然都在说一些什么鬼。

“你。。”她愣愣开口。

宋安然意味深长地看了她一眼，“我说的这些你都懂不懂啊？你这傻孩子，以前没谈过恋爱，这种事情可千万别冲昏了头脑。”

宋七七眨眨眼睛，皱着眉头开口问道，“以前没谈过恋爱？不是吧。蒋家洋不是我前男友吗？”

这次是宋安然愣住了，还好反应快，要不然就不知道怎么回答她的话了，“那不是之前的事情了吗？之前的事情你还记得吗？不记得了就相当于没有。”

宋七七撇撇嘴，根本就不知道宋安然都是从哪里得来的这些歪理。好吧，她假装信了。

“你说完了吧？那现在轮到我说了吧。”

“恩。你说。”宋安然无所谓地摊摊手，一副随便你说什么的表情。

“小叔，我觉得你这个人太自以为是了。你以为自己很聪明吗？以为自己很厉害吗？以为自己什么都知道吗？我告诉你，你这些都是错的。你这么厉害，你怎么不上天呢？”

宋七七说着说着，都激动得直接站起来了。

宋安然莫名其妙，自己做什么了就被人这么痛批了一顿？

“你到底想说什么？”他咋咋舌，看着宋七七，双手抱着胸，淡定地开口。

“我就是想告诉你，你这个人太自以为是了。你凭什么以为我喜欢的人是顾聪洋啊？你凭什么就觉得我因为喜欢顾聪洋智商都变低了呢？你凭什么凭什么？”

宋安然挑眉，有些无辜地看着宋七七，“那你的意思是说你不喜欢顾聪洋？那你还送人家钱包干什么？”

396.第396章 爱而不能6

“你。。”宋七七差点被气死，狠狠地剁了下脚后，就直接转身上楼了。

恩，这话没法继续谈下去了。她都把话说到这种地步了，都说得这么明显，这么赤裸裸了，他竟然还什么都不明白。

一个人到底是有多笨，才能像现在这样，有这么一个榆木脑袋呢？

宋安然呆愣在原地，看着宋七七的背影，良久，才给出一个白眼。

原来她不喜欢顾聪洋啊？不知道为什么，宋安然好想笑。

恩。好开心。

哪怕她说他自以为是，哪怕她说了他那么多缺点也好。可是他就是很开心。只要她不喜欢顾聪洋。

宋七七在自己房间里玩电脑，刷微博，刷到一个很好笑的段子，趴在桌子上也是笑得不能自已。

然后觉得自己还真是没出息。刚刚还那么生气，这会儿气就全消了。

想到刚才看到的那个段子，宋七七突然心中有一计。

最近有一部日本的动漫要在国内上映，电影名叫《你的名字》。

微博上就用这个作了一个梗，有博主发出来。

大体对话是这样的：

“最近有部电影，竟然跟我喜欢的人的名字一样。”

“什么电影？”

“你的名字。”

这应该是一个很好的撩妹技能，于是就有好多网友心血来潮，发了这句话给他们的男朋友或者女朋友。

然而梦想很美好，现实却很残酷。

套路终究还是套路，很多网友截过来的图确实让宋七七忍俊不禁。

比如说，网友A：

“最近有部电影，竟然跟我喜欢的人的名字一样。”

“父亲？还是爸爸？”

类似此类的段子很多很多。

宋七七看着看着，忍不住自己也想试试了。若是宋安然对了上来，那不就相当于变相表白了吗？

好开心好开心。

这么想着，宋七七就拿出了自己的手机，点开微信，给宋安然发了过去。

“最近有部电影，竟然跟我喜欢的人的名字一样。”

发过去之后，宋七七心里就忐忐忑忑的，她不知道宋安然会回复她什么，想想就好激动。

没过多久，手机就振动了一下。

宋七七异常激动地点开。

宋安然回复她，“你不生气了？”

我去，为什么宋七七现在觉得自己特别想打人呢。

这个男人到底是有什么能力能够做到自动忽略她的话，然后十分自然地转接下一个话题的？

真是非人类。

“生你妹。”愤愤地打了几个字，发过去。宋七七放下手机，趴到床上，用被子捂住自己的头，真是气得想杀人。

而另一边的宋安然，看着手机屏幕，还一脸的懵逼。还在生气，怎么莫名其妙给他发信息说电影的事情呢？没生气的话怎么又莫名其妙骂了他一句呢？

看起来还真是女人心海底针啊。真难捉摸。

翌日早上，宋七七睡得迷迷糊糊的，突然感觉自己脸上冰冰的。

往被窝里缩了缩脖子，脸上那个冰冰的东西还在。

愤愤地睁开眼睛，眼前是宋安然那张被放大的脸。

刚刚还想发火的宋七七，一下子就蔫了。

397.第397章 爱而不能7

“你怎么在这？”像只被人养久了温顺的小猫一样，宋七七软软开口。

宋安然笑了笑，“叫你起床啊。”

宋七七偷偷瞄了他一眼，看起来心情还不错嘛。终于不像前几天似的，一直冷着一张脸了。

“你不去上班吗？我今天早上没课，不想起那么早。你先走吧。”

宋安然伸手揪了揪她的耳朵，软软的，小小的，暖暖的触感，让他有些不舍得松开了。

“不行。你早点起床。要吃早饭的。等我走了，你肯定又懒得睡到十一点，都不吃早饭了。”

宋七七眨眨眼睛，她虽然真的很想大声地反驳宋安然，但是她没什么底气。因为宋安然说的确实是真的。

“我告诉你啊，不吃早饭是会变胖的。你别以为你现在身材好，等你再过几年，肚子上就会有小肚腩，然后腿也变成大象腿，还有双下巴。”

宋七七惊恐地睁大眼睛看着宋安然。

虽然知道他是在故意吓唬她。可是一想想宋安然描述的那个画面，宋七七就觉得自己整个人都不好了。

“好吧，好吧，我起床。”宋七七最终还是妥协了。虽然眼皮真的很沉，虽然她此刻真的很想睡觉。

饭桌上，宋七七认真地喝着粥。

不得不承认，她的小叔是一个全能的人才。不光人长得帅，事业有成，而且关键是做饭还好吃，怎么吃都吃不腻的那种。

越想心里越是愉悦，宋七七抬头，一下子对上宋安然的眸子。

脸一红，宋七七又立刻低下头去。

天哪，刚刚宋安然是一直盯着她吗？

“你今天还要把钱包送给顾聪洋吗？”宋安然试探性地开口。

宋七七一皱眉，抬起头来，看着对面的宋安然，有些哭笑不得。

她到底要怎么办才好呢。怎么这个男人这么笨呢，到现在还以为自己之前买的钱包是要送给顾聪洋的。

他脑子就不会转转弯吗？自己都说了不喜欢顾聪洋了，怎么还会送钱包给他呢？

再说了，之前不是说过了么，钱包是要送给她喜欢的人的。

这个男人怎么那么喜欢先入为主呢？

宋安然盯着宋七七脸上不停变换的表情，看得有些痴迷。

翻了个白眼后，宋七七没好气地开口，“送送送。为什么不送？”

“你，不是说不喜欢他吗？”宋安然心里一沉，小心翼翼地看着宋七七，开口道。

宋七七咬咬下嘴唇，“为什么不喜欢就不能送人家东西了？他不是我的朋友吗？作为一个朋友，偶尔送人家一个礼物，有什么不好的吗？”

她这都是被宋安然气的。

宋安然抿抿嘴唇，继续无辜地开口，“可是你不是说，你买的那个钱包是要送给你喜欢的人的吗？”

靠。宋七七在心里怒吼一声。原来他还记着自己这句话呢？那怎么就想不明白呢？

“你管我做什么？我爱送给谁送给谁。”宋七七冷哼一直，直接坐了起来，索性饭也不吃了。

宋安然看着宋七七怒气冲冲的背影，心里着实有些纳闷，自己又说错什么话了吗？她怎么又生气了呢？

398.第398章 爱而不能8

这天，宋七七上完课，在办公室收拾东西，正要离开的时候，一个稍稍有些眼熟的老师走过来，拍了拍她的肩膀。

“宋老师，院长让你上去找他一下。”

宋七七一脸懵逼，微微皱眉，不知道院长到底找她干什么。

自从她上班之后，好像除了每周三所有老师都要参加的会议上，她能够在下面很远很远的地方看上院长一眼，其余的时间她连院长的头发稍都看不着。

怎么这会儿，院长突然就要见她了呢？

难道她是做错了什么了吗？

心情十分忐忑地上了五楼，站在院长办公室门口，想了很久，才轻轻敲了下门。

“进来。”里面传来熟悉的声音。

宋七七犹豫了一下，捏紧了自己兜里的手机，想着要不要先给宋安然打个电话呢，或者发个信息，等一下万一有什么危险了怎么办呢？

咦。她到底在想一些什么呢？这里可是学校啊，哪里容得她这么胡思乱想。

颤颤悠悠地走了进去，院长听到声响，抬起头看了她一眼，然后又继续工作。

宋七七关好门，心里忍不住犯嘀咕。

是不是这年头稍稍事业有些成就的人，都是大光脑袋呢。

宋七七盯着院长那光秃秃的脑袋，真想拿根木棍上去敲一敲。

“你就是宋七七吧？”院长放下手里的笔，抬头微笑着看着宋七七。

宋七七礼貌性地笑笑，淡淡点头，“是啊，我就是啊。不知道院长你找我来有什么事情？”

“听说我们学院新来一个美女老师，我一直都没有机会见到呢。今天看看，果然比照片上还要漂亮呢。”院长一边说着，一边站起来，径直绕过宋七七，然后“啪”地一声，直接把门反锁上了。

宋七七的眼珠子几乎都要瞪出来了。

这大白天的，锁门干什么啊？

这么想着，宋七七就把手伸进了自己衣服口袋里，紧紧握着手机，想着还是要赶快逃出去才比较好啊。

“你看你，这是干啥啊？这么紧张啊，害怕么这是？”

院长边说着，边慢慢靠近宋七七。

他脸上的笑容此刻看起来恐怖极了，简直不要太吓人。

宋七七慢慢地，不停地往后退。

“院长，你有什么事情就好好说。没什么事的话，我，我就走了。”

宋七七感觉自己的声音都在颤抖，说着就要侧身闪过去。

“宋老师，这是害怕我呢？”院长在身后一把就抓住了她的手。

“你你你，你到底想干什么？”

“哈哈哈哈。”院长大笑了两声，然后开口道，“你看你，我跟你开玩笑呢，这小姑娘胆子真小。下午市里教育局的几个领导要来，晚上我们要请他们吃个饭。我是想请宋老师一起去。”

宋七七眨眨眼睛，不敢置信地看着院长，“为什么要我去？”

“一群人总不能干吃饭吧。得找个会聊天的啊，我看宋老师您就不错。”

宋七七咬了咬自己的下嘴唇，真是恨不得扇这老头子一巴掌。

399.第399章 爱而不能9

“可是，可是，我晚上有事。院长你还是找别的老师吧。”宋七七差点都要哭出来了。

“哎，就吃个饭，能有什么事。把别的事情都推掉。宋老师下午没课吧？没课的话就回家去换身衣服好好打扮打扮，我下午派司机去接你。”

院长根本就不给宋七七反驳的机会。

宋七七真的一点儿都不想去，说什么请吃饭，那都是客套话，鬼知道是去干嘛的，还不是陪那一群肚子大，说不定也是秃顶的男人喝酒。

啊啊啊啊，光是这么想想，宋七七就觉得很痛苦。

可是，又能有什么办法呢，她现在的感受就跟寄人篱下有什么区别呢？

憋着一肚子的气就回家了。

到了家里，吃了一个苹果后，宋七七还是越想越委屈，越想越生气，就给宋安然打了个电话。

宋安然接的很快。

“怎么了？”

“小叔。”她的声音里带着满满的委屈，几乎要哭的感觉。

“出事了？”宋安然一下子就着急起来了。

不知道为什么，听到宋安然的这种语气，宋七七真是好开心啊好开心啊。

也不回答宋安然的问题，就自己抱着手机，在那里傻笑了半天。

然后才悠悠地开口，“小叔啊。”

“恩。”

“你什么时候下班啊，我自己无聊。”

“晚上下班。怎么了到底？”

“没事没事。我晚上要出去跟同事一起吃个饭，我要是给你打电话，你就记得来接我啊。”

“好。”宋安然很爽快地答应了。

宋七七喜滋滋地挂了电话。

刚才话都到嘴边了，差点就要把什么都说出来了，宋七七突然想到了一个好主意，然后临时又把话吞了回去。

不就是出去吃个饭喝个酒吗？她有什么不敢去的。

嘿嘿嘿，她可以借这次机会假装喝醉了。然后让宋安然来接她，她就可以表白了。

先看一看宋安然是什么反应。要是自己被毫无余地地拒绝了的话，那她第二天早上起来就可以假装什么都不记得了。

哼，反正也没人能拿她有办法。

晚上，宋七七特地换了一条新买的连衣裙，还难得一见地化了妆。

站在镜子前，看着里面那个肤如凝脂，肌若白玉的女子，宋七七都忍不住想要亲上一口了。

真好看啊。

院长真的派了司机在楼下接她。

宋七七上了车，还不忘记给宋安然发了条微信。

“小叔叔。今天晚上的饭局估计有危险哦。我给你打电话了，你就一定要及时来接我哦。要不然的话，真出了什么事，我就要剥了你的皮。”

发完信息，宋七七心满意足地把手机放下了，然后躺在车上小寐了一会儿。

宋七七并不知道，收到信息的宋安然，只看了两眼，登时就怒了。

某大酒店。

宋七七跟着服务生进了包间。

可能是时间还早，里面还只有院长一个人呢。

看到宋七七出现，院长的眼睛瞬间就发了光一样的。

“啊。宋老师来了哦。今天还真是漂亮啊。哈哈哈。”

400.第400章 爱而不能10

宋七七看着那老头放光又恨不得扒了她的眼神，心里就忍不住一阵寒战。

大学这么神圣的学府，竟然也有这种道貌岸然的人，真让人恶心。

不过，宋七七转念一想，貌似男人都是这种下半身思考的动物吧。

只是不知道宋安然是不是也像这样的呢？

“来来来，七七啊，坐这边。”院长指着自己身边的位置，招呼宋七七。

宋七七忍着满腹的恶心，强挤出一个微笑，慢慢走过去。

所谓的教育局的领导很快就来了。

大概有六个人。

有几个人看着宋七七的眼神里也是放着光的。

不过也有两个人根本看都不看宋七七。

真是不得不承认，自己还是蛮喜欢那两个人的。

除了这一大帮子男人，还有两个跟自己差不多年纪大的女孩子，看起来有些眼熟，估计也是学院里的老师。

宋七七看向院长的眼神里又多了几分鄙视。

“七七啊，这位是李局长，咱们教育局的副局长。来，敬李局长一杯。”

院长拉着宋七七的胳膊，跟她介绍旁边的那个男人。带着一副眼镜，肚子小鼓，脸圆圆的，个子还挺矮，看起来还真有当领导的范。

院长说着，就直接给宋七七的杯子里倒了满满一杯白酒。

宋七七看着那几乎都要溢出来的酒杯，心里真是五味杂陈。

不要说她不知道自己的酒量。上次在宋安然的别墅里，她偷偷给自己倒了小半杯的酒，一开始还没什么事，但是没几分钟，她整个人就都是晕的了。

动都不能动的那种，动一下就感觉肚子里翻山倒海的，头还难受的厉害。

天哪，她要是把这一杯酒都喝光了，那还不得睡得死死的。到时候真被人吃了，那可就来不及了。

强忍着笑容，跟那个李局长开口说道，“李局长，我敬您。”

说完，把酒杯放到嘴唇边，轻轻抿了一口，然后又放下。

“实在是不好意思啊。我不会喝酒，喝一点就会醉了。”

“哎，这怎么能行呢、美女老师长得这么好看，怎么可能不会喝酒呢？”下面开始有人起哄了。

宋七七羞得满脸通红。真的可以考虑一下给宋安然打个电话了，什么鬼都是，再这样待下去几分钟，她估计连命都没有了。

这么想着，宋七七就直接喝了一大口酒。

然后众人看着她，惊呆了的表情。

“哈哈哈哈，就知道，好酒量啊，宋老师。”

然后那人还没夸完，宋七七“噗”的一口，所有的酒都被吐出来了。

她不停地扇着舌头，太难喝了。

对，要给宋安然打电话来接她了。但是不喝酒怎么装醉呢，再怎么也得让身上有些酒味啊。

看着宋七七演了这一出，旁边的李局长脸色已经很难看了。

“宋老师这是什么意思？看不起我李某人是吧？”

宋七七呆愣着，她应该说什么呢？满脸的无辜。

旁边的院长显然更着急，“李局长，您消消气，消消气，宋老师她不是这个意思。是吧，七七，快跟李局长道个歉。”

401.第401章 你是我的倾城时光1

院长说完就推了推宋七七，还使劲地跟她使眼色。

哼，这会儿知道她的厉害了吧？

不过，凭什么让她道歉呢？她又没做错什么。不是一早就说了吗，她不会喝酒，他们还非让她喝酒。

宋七七假装丝毫都看不懂院长的意思，只浅浅一笑，开口道，“几位领导吃好。七七肚子有些不舒服，要去一下洗手间。”

宋七七说完，根本就不看包厢里几个人看向自己灼热的视线，自顾自地去了洗手间。

厕所的隔间里，宋七七把门锁上后。

直接拿出手机，本想给宋安然打个电话来着，却不想一下子就看见手机上十多个未接来电，全部都是宋安然打来的。

眼前一亮，宋七七觉得心里莫名地温暖。

喜滋滋地给他回过去。

“你在哪呢？”

电话一接通，那边就传来宋安然的声音，凶巴巴的，还冷冰冰的。

宋七七撇撇嘴，委屈瞬间溢上心头。

“你凶我干什么？”

“我问你在哪呢？”

“在吃饭啊。你快来接我吧。他们灌了我好多酒，都是白酒呢。我一点儿都不想喝了。可是他们还是一直灌我。我现在只好躲到洗手间里给你打电话。”

宋七七故意带着哭腔，把事情往大了说。

“你把地址给我。”

“金陵大酒店。你就跟服务员说，是B大的赵院长订的位置，估计他们就会直接把你带上来了。”

“恩。”

不知道是不是宋七七的错觉，她隐隐觉得宋安然好像在刻意压制着自己心里的怒意。

看起来很生气的样子。

宋七七理了理衣服，又在洗手间里磨蹭了一会儿时间，才慢悠悠地回包厢。

“院长，我可能是喝多了。头晕晕的。”宋七七回到自己的位置上，小声地跟院长说道。

不知道院长是有意的还是无意的，手从宋七七的大腿上慢悠悠地划过，“怎么会呢。你一点儿都没喝呢。来，喝了这杯，跟李局长道个歉。”

旁边的李局长还是黑着一张脸。

“呵。还是不用了，宋老师这么大的架子，我哪里敢？”

“李局长这是说什么话呢。我刚才那是不小心，李局长还大人有大量，还不愿意原谅我吗？”

宋七七都已经把话说到这个地步了，李局长也就笑了笑。

旁边又有人开口为难宋七七，“既然这样，那宋老师就跟我们李局长喝杯交杯酒吧，也好让我们看看你道歉的诚意。”

宋七七一脸懵逼，脸上依旧维持着之前的笑容。心里早就已经拿一把刀把这些人都砍碎了。

“我看行。”院长也跟着附和。

“这样不太好吧。万一被李局长的夫人知道了，再引起一场不必要的麻烦就不好了。”宋七七笑着开口。

李局长微笑着，然后站了起来，“宋小姐就不要客气了。”

宋七七心里着实紧张。

李局长说着，已经伸手去拉宋七七，宋七七站起来，李局长的一只手直接滑到了她的后背上。

宋七七咬着牙，后背上那只手就像一只毒蝎一样，让她特别不舒服。

402.第402章 你是我的倾城时光2

“交杯酒。交杯酒。交杯酒。”

一群人开始起哄。拍着手异口同声地叫道。

宋七七死死地咬着自己的下嘴唇，让她和那个老男人喝交杯酒？呸，还不如直接杀了她呢。绝对不可能的事情。

见宋七七好久都不说话，李局长慢悠悠地开口，视线如同针尖一般锐利地扎在宋七七的身上，“看来宋小姐这是打定了主意不给我面子咯？”

宋七七犹豫着，她不知道惹恼了这个所谓的李局长会有怎样的后果。

脑子在飞快地思考着，权衡这其中的利弊。

“不给你面子又如何？”

就在这十分尴尬的时刻，门外传来一个清冷的声音。

众人纷纷抬眸，向门口的方向望去。

宋安然身着白衬衫，嘴唇为民，面颊严肃，周身都散发着一种冷冰冰的气息，视线阴鹜地扫过坐着的一众人。

大家都愣了一下，不知道这突然到来的人是什么来历。不过倒是真的都被他的气场吓到了。

“小叔。”宋七七心中一喜，快跑着绕过众人，来到宋安然的跟前，两只手欢喜地搂住他的胳膊。

“你咋才来啊？”下一秒钟，宋七七就唤作一副委屈的表情，缠着宋安然的胳膊，使劲地撒娇。

宋安然安抚性地低头看了看宋七七。

他看向宋七七时的眼神和之前完全不一样。满满的温柔几乎就要溢出来，一扫之前的狠戾与阴鹜。

“你是谁？”院长眼神里带着戒备，有些不满地开口。

自己安排的饭局就这么生生被人破坏了，心里当然是一点儿都不好受了。

而且看这个人和宋七七的关系还不错，该不会是宋七七的男朋友吧？

宋安然慢慢抬头，眼神随意却又带着一股冰冷的气息，“你问我是谁？”

宋七七扯了一下宋安然的胳膊，小声地开口，“小叔，要不然我们走吧？”

“哼。”宋安然冷哼一声，直接带着宋七七离开了。

院长的脸已经被气得铁青了、好你个宋七七，看来是不想在学校里待下去了。

车上。

宋安然板着一张脸，宋七七坐在副驾驶座上，时不时地抬头看他一眼。

也不知道是怎么了。之前不是还好好的吗？这会儿板着一张脸，是跟谁耍脾气呢？

一路上两个人都没说话，车里的温度也是冷得不行。

到了家里，宋安然拽拽地根本不理宋七七，自己一个人回房间了。

“我去。”宋七七盯着宋安然的背影，气恼地开口。

本来是打算跟宋安然赌气的，也不理他的。虽然她也不知道自己有什么好赌气的。

可是没过多久，宋七七就憋不住了、

她就是想跟他说话，那又怎么样？他一不理她，她心里就想上想下的，总是乱想，那又怎么样？

看来暗恋一个人还真是痛苦。失去了一切谈判的资格。

宋七七站在宋安然的房间门口，轻轻地敲了两下门。

良久，里面才传来懒懒的声音，“进来。”

宋七七耸耸肩，调整好自己的面部表情，让自己看起来尽量很自然，这才推门走了进去。

403.第403章 你是我的倾城时光3

尽管只留了一个侧脸给宋七七，可是宋七七还是看得出来，宋安然现在仍然臭着一张脸。

“小叔。”她小心翼翼地开口。

“嗯？”淡淡的嗓音，宋安然连头都没有抬。

“小叔，你到底怎么了？是生我的气了吗？我都不知道自己做错了什么，你怎么了啊？还是工作上的事情啊。”

宋安然终于抬起了头，看着宋七七，紧紧地盯着她的眼睛。眼神有些吓人，感觉就要吃了人一样的。

“你还问我你哪里做错了？我问你，你怎么出去吃饭都不跟我说一声？”

宋七七眉头微皱，眼睛盈盈如秋水一般，“我怎么没跟你说呢？我不是打电话告诉你了吗？”

不说还好，这么一说，宋安然就更生气了。

“你打电话告诉我了？你怎么没说清楚呢？我以为你和同事就是单纯地吃个饭而已。你告诉我，你那是去单纯地吃个饭吗？”

宋七七本想反驳什么的，但是脑袋一耷拉，也说不出什么话来了，倒显得有些心虚。

“我今天要是再晚去一会，你是不是就被人给灌醉了？啊？你知不知道有多危险？万一发生了什么事该怎么办？”

宋七七是真的被这会儿的宋安然吓到了。

他的表情，他说话的语气，还有他面上的每个毛孔，似乎都在叫嚣着，他是真的生气了。

不过，宋安然这么一说，她倒是想起一件极其重要的事情。

对啊，她怎么能蠢动把自己一开始的计划给忘掉了呢？原本不是计划好的，等到宋安然来接她之后就装醉的吗？装醉之后管他生不生气呢，管他什么情绪什么心情呢，先表白再说啊。

哎呦，此刻的宋七七恨得恨不得扇自己一巴掌。

看着宋安然气得发黑的脸，宋七七在心里盘算着这会儿自己再装醉的可信度还有多高。

“小叔，对不起。我不知道你会这么生气。”她嗫嚅着开口。

宋安然又炸毛了，“你才生气了呢？我这明明是担心你好吗？”

宋七七低下头，使劲用指甲掐着自己手上的肉，心里在默数一二三，然后慢慢转过身去，嘴里还不忘跟宋安然说道，“那小叔，我就先回去了。”

她故意装得走起路来东倒西歪的，还用手摸着自己的额头。那演技就连她自己都要以为自己喝醉了。

“等一下、”果不其然，宋安然在她身后叫住了她，“你怎么了？”

宋七七心里在飞快地盘算着这个时候自己应该说什么。

“啊？我问你你怎么了？”宋安然一边说着，一边站起身来，向宋七七走过来。

宋七七此刻紧张得整颗心都要跳出来了。

她还没来得及说话，他一只手已经覆上她的额头，稍作停顿后，小声地开口，像是在自言自语，“真的有点儿烫，难道是发烧了？”

宋七七咬了咬自己的下嘴唇，哪里是发烧了，那明明是她脸红了，然后脸上的温度都升高了好吗？

“小叔，我头有些晕，可能是喝多了吧？”

404.第404章 你是我的倾城时光4

“小叔，我头有些晕，可能是喝多了吧。”宋七七说着，就直接倒在了宋安然的怀里。

宋安然慌忙扶住宋七七，眼神里满是担忧之色。

“你这是怎么了？头晕？疼不疼？”

一边说着，宋安然已经动作极快地扶着宋七七坐在床上。

“小叔，我想喝水。”她贪婪地看着他的眼睛，毫不顾忌地撒娇。

“好，你在这里等着，我下去给你倒水。”

“恩。”

这样慌乱的宋安然，让宋七七很是满意。他这么紧张她，要说是特别单纯的叔侄情，她倒真是一点儿都不相信。

不多会儿，宋安然已经推门进来了。

宋七七接过水，喝了一大口，然后又把杯子递给宋安然。

趁着宋安然放杯子之际，宋七七直接从后面伸手抱住了宋安然。

宋安然一愣，全身的血液似乎都在此刻凝固了。

“小叔。”她轻轻唤他，侧脸紧紧地贴在他的身上。

他看不到她的表情，这无疑让她放松了不少。

“你怎么了？”满是疑惑地开口，大手已经覆上了宋七七环在他腰间的双手，试图掰开。

宋七七握得更紧了。

“小叔，我有话要跟你说。”

“那你先放开我，再好好说。这样我不舒服。”

“不，我就想这样抱着你。”宋七七的语气里带着一丝丝的任性。

他那她没办法，只能很快就妥协。

“你要说什么？”

“小叔。我做了一件特别不好的事情，只有我自己知道，我憋在心里憋得难受，不知道该不该说出来。小叔，你说我该不该告诉你。”她的语气听起来好像真的很痛苦。

宋安然心里一沉，他并不知道宋七七说的是什么事。可是他听出了宋七七语气里的纠结和挣扎，他的心里就忍不住地泛起丝丝疼惜。

“小叔，我真的觉得再这样憋下去就会憋死了。小叔，我想告诉你。小叔，你让不让我说？”

她的手紧紧地抱着他的腰，她能感受到他身上的温度，还有他微微起伏的胸膛。

这种暧昧的气息真的让她有些沉醉。

“如果你觉得告诉我没关系的话，完全可以告诉我。”宋安然开口，语气里让人听不出任何的心理状态。

宋七七咬了咬牙，恩，要死要活，就在今天了。

她就是要表白，管它的什么伦理道德，什么什么的，她都管不了了。她就是喜欢他，喜欢到骨子里，喜欢到没有他就不能生活。

哪怕他们不能结婚，不能生孩子，她也想像现在这样一直抱着他。

这就是所谓的拥抱时希望瞬间变老吧。

“小叔，其实在不久之前，我就发现，其实我……”

“嗡嗡嗡嗡”。

放在口袋里的手机偏偏这个时候响起来了。

宋七七翻了个白眼，都是些什么鬼。自己好不容易才抓着这么一个机会，自己好不容易才制造出来的气氛，自己好不容易才酝酿出来的情绪，好好的，就这么被毁了。

哼，可千万别让她知道是谁打的电话，要不然一定要打死他。

405.第405章 你是我的倾城时光5

心不甘情不愿地松开紧抱着宋安然的手，掏出还在口袋里振动个不停的手机，还不忘记跟宋安然说道，“我接个电话，等一下继续。”

宋安然慢慢转过身来，眼神里满是玩味地看着宋七七接电话。

是顾聪洋的电话。

宋七七真的想给他挂掉。这个家伙，还真是喜欢在关键时刻打电话，看来下次真的应该狠狠地打他一顿了。

十分不耐烦地按了接听键。

“宋七七。”

熟悉的声音，却不是顾聪洋的声音。

宋七七眉头微蹙，只几秒钟就想起来声音的主人是谁了。

如果没记错的话，应该是林浅浅。

对，那个张扬得像是全身长满了刺的女人。

“你怎么会用顾聪洋的手机给我打电话？”本能地警觉。还有一些不太好的预感。

“宋七七，我劝你用最快的时间来紫苑大厦。最高层，我等着你。要是晚了的话，我可不保证顾聪洋会不会不小心掉下去。”

林浅浅的语气里带着一股子狠戾。就算宋七七不是很相信她话里的真实性，也不由地戒备了几分。

“我凭什么相信你？说不定你是偷了顾聪洋的手机来引我过去呢。谁知道你这个疯女人会做出什么事情来啊？再说了，顾聪洋的生死和我有什么关系，只要你自己不怕担上什么刑事责任，那你就大胆地把他推下去。”

宋七七的话听起来很平静，但只有她自己才知道自己心里究竟是有多紧张，紧张到她紧紧攥着的手心里都出了一层薄汗。

“哈哈哈哈。”电话那边传来林浅浅的一阵很诡异的笑容，“听到了没有？你心心念念放在心上的女人，可是冷血到连你的生死都不顾了呢？”

“好。”林浅浅又继续跟宋七七说道，“既然如此，那你就等着看新闻，等着给顾聪洋收尸吧。反正我什么都不怕，大不了就是一死。不过我林浅浅得不到的东西，我宁愿把他毁了，也不会让别人得到。”

宋七七咬咬牙，慌忙开口，“哎，等一下。”

“怎么着？改变主意了？”

“我去。不过我告诉你，不是因为你的威胁，我才妥协的。也不是因为怕你，我就是想要当面打醒你这个疯女人。”

宋七七说完就挂了电话。现在时间很紧张，她必须尽快赶到紫苑大厦。

站在一边一直沉默着没说话的宋安然，此刻认真地看着宋七七，慢慢开口，“你别着急。怎么样，用不用我送你去过去？”

宋七七的手机听筒声音很大，宋安然的位置早就把电话那边林浅浅说的话听得一清二楚了。

“好。”宋七七重重点头。

此刻的她一脸严肃，哪里还有半分喝醉酒时的样子。

“你穿好衣服，别冻着了。我先去取车，你在外面等我。”

“好。”

宋安然带着宋七七，一路疾驰，很快就到了林浅浅所说的那个紫苑大厦。

紫苑大厦在市中心，楼层很高，若真是从顶层摔下来怕是连脑浆都会摔出来。

406.第406章 你是我的倾城时光6

这个时候，宋七七心里很是很忐忑的。

她并不是很相信林浅浅电话里所说的话。所以她根本就不知道，这个顶层有没有顾聪洋在。

或许一切都是林浅浅的阴谋。

察觉到身边宋七七的紧张，宋安然的手直接覆在了宋七七的手上。

他的掌心宽大而温暖，恰到好处地把宋七七的手包起来。

“你别怕。还有我呢。”

他的声音轻轻的，嗓音富有磁性，此刻在这寂静的深夜里显得尤为好听。

宋七七抬头，看着他好看的眼睛，心意外地安静了下来。

这一刻的场景似乎在什么时候经历过，宋七七歪着脑袋，可是无论如何什么都想不起来。

她对他浅浅一笑。这笑容里带着她的信任，她的喜欢。

“小叔，现在天台上是不是特别特别黑啊。连灯都没有，你说等一下万一出了什么意外可怎么办啊？你说我们要不要先报个警啊？”电梯里，望着缓缓上升的数字，宋七七紧紧牵着宋安然的手，心里慌慌的，开口问道。

宋安然思索了一下，开口道，“现在是什么情况，尚还不知道。若是贸然报警的话，似乎有些不妥。等一下上去之后，我们再见机行事吧。”

“恩。”宋七七点头。

有宋安然在她的身边，她心安了好多。

良久，宋安然又继续说道，“你放心吧。我一定不会让你有事的。”

他说这句话的时候，宋七七抬头紧紧地盯着他的眼睛，那里面带着满满的坚定。

宋七七心里被暖意包围着。

电梯门打开，两个人紧紧牵着手，满满走上天台。

天台上亮着昏暗的两盏灯，开阔的视野，让宋七七一下子就看到了不远处的几个身影。

心里一沉，看来事实并不像他们之前想象的那么简单，看来林浅浅还带了别的人过来。

宋安然重重握了一下宋七七的手，似乎在无声地告诉她，放心吧，一定会没事的。

走进了才看到，除了林浅浅之外，还有两个身宽体胖的年轻男人，地上躺着被绑起来的顾聪洋，身上有伤，呼吸微弱，看来之前是被人打过了。

宋七七皱眉，有些不敢相信自己眼前看到的场景。

“宋七七，你还真的来了。哈哈哈哈。”

在这寂静的黑夜，在这宽阔的场地，林浅浅的这句话似乎带有魔性，穿越于天地之间，回荡在耳畔。

“你这是什么意思？”宋七七淡淡开口。

“什么什么意思？你指的是他？”林浅浅用脚踢了一下倒在地上的顾聪洋，笑着反问宋七七。

“他身上的伤是你派人打的？”尽管是亲眼所见，可是宋七七还是不太敢相信，她曾经爱他爱成那样，爱得痴迷，爱得疯狂，又怎么会舍得做出这种事情来？

林浅浅慢慢走向宋七七，脸上的表情有些扭曲，有些恐怖，“是我找人打的？怎么样，你心疼了？谁让他喜欢你，不愿意喜欢我的呢？”

宋七七觉得自己的三观都受到了冲击，林浅浅这一定是疯了。

407.第407章 你是我的倾城时光7

“林浅浅，你这又是何苦呢？为什么不放下他，也给自己一个机会？”

宋七七真的很想知道这些和自己有什么关系。林浅浅一句一个他喜欢自己，可是他们认识也有很久了，从来没有听顾聪洋说过一句他喜欢自己之类的话啊。

“我不、我为什么要放过他？只要是背叛我的人都得死，都得死。”林浅浅大声吼着，阴森森的目光好像要杀人一样。

宋七七被吓了一跳，连连向后退了几步。关键时刻，宋安然直接在后面搂住她的腰，她才不至于摔倒。

“哼。怎么着，你怕了？这才哪到哪啊？”林浅浅邪魅的眸子此刻看起来像大森林里的老巫婆一样，让人害怕。

“你们俩，去拿水，把他泼醒。”林浅浅干脆利落地发很命令，语气里的决绝让人听了忍不住心间打颤。

这个女人怎么变得这么可怕了。

两个男人不知道从什么地方提来一桶水，毫不客气地全都泼在了顾聪洋的身上。

这可是初冬的季节啊、这一动作，看得宋七七都忍不住裹紧了自己身上的大衣。

虽然很想上去拦住他们，但是哗啦啦的水声惊得宋七七都呆住了。

透着淡淡的灯光，宋七七隐隐看见刚才还躺在地上一动也不动的顾聪洋这会儿慢慢动了一下，他睁开眼睛，似是有些迷茫，看到眼前的林浅浅，然后又看到宋七七和宋安然，这才惊得整个人一激灵。

不知是身上的水太冷，还是风太凉，顾聪洋冻得嘴唇发紫，浑身都在打颤，他慢慢坐起来，有水滴顺着他的头发，他的脸颊，他的下巴，他的衣袖，还有他的裤子，慢慢地往下滴，一滴一滴的。

“你，你怎么会在这里？”

这句话，是顾聪洋看着宋七七说的。

这会儿，宋七七突然有些相信林浅浅的话了。顾聪洋的眼神里似乎只能看到她一个人。

他冻得几乎下一秒钟就要昏迷，可还是满心满眼的都是她。

眼神里满满的柔情，一定是过去的她太蠢，太笨，反射弧太长，所以才没有注意到。

“你先管好你自己吧？再当着我的面和这个****调情，信不信，我马上就叫人把你从这扔下去。”

林浅浅暴怒了，看着顾聪洋的眼睛都发红了。

对，她就是小气，就是自私。就算他从不曾属于她，她也依然容忍不了他当着她的面和另外一个女人含情脉脉。

她恨不得现在就杀死他。

顾聪洋淡淡扫了林浅浅一眼，然后闭上眼睛。

宋七七没有从他的面上看出任何的畏惧。有的只是厌恶。

“随便你，想要怎么样就怎么样，最好现在就杀死我。”

他的语气也是前所未有的坚决，还有着淡定，和生无可恋。

林浅浅走过去，对着顾聪洋蹲下去，她的指尖慢慢地在他的脸上摩擦，似乎在回味他们之间的过去。

哪里有什么过去，一切不过都是她在自欺欺人罢了。

“顾聪洋，为什么，你对所有的女人都可以那么好，就是连看我一眼都不愿意？”

408.第408章 你是我的倾城时光8

她带着一丝丝哭腔，开口问她。

顾聪洋狠狠地别过头去，似乎在用他的肢体语言告诉她，他就是连看她一眼都不愿意。

身后，宋安然偷偷在宋七七耳边低语了一句之后，就把手伸进口袋里去。

宋七七咬了一下牙，慢慢松开宋安然的手，向前走了两步。

“林浅浅，你放了他吧。从这之后，你们就是路人，再也没有瓜葛。你还是一个好女孩，你还会遇到一个你喜欢的也喜欢你的人的。”

林浅浅慢慢回头，眼神锋利得像一把刀子一样在宋七七身上上下扫过。

“你不用在这里假惺惺地给我灌鸡汤，我告诉你，没有用。我都已经做到这一步了，你觉得我还有什么退路吗？”林浅浅冷笑着开口，脸上带着几分自嘲。

“事到如今，我也不怕有什么瞒着你们了、你们不是一直想知道杨样是怎么死的吗？”

林浅浅说话时脸上复杂的表情，让宋七七都有些怀疑这还是过去她认识的那个女孩子吗？

第一次见面时，她黏在顾聪洋的身边，笑得甜甜的样子。她还曾羡慕过她，那么年轻，可以那么恣意，那么张扬，美好得像一朵盛开得正望的花。

虽然那时的她有些讨厌，可还是一个单纯的小姑娘啊。

“杨样是你杀的？”顾聪洋睁开眼睛，眼神里带着杀气，几近疯狂地开口问道。

“哈哈哈。”林浅浅大笑了几声，“那个女人就是该死，还妄想勾引你。不过怕是要让你失望了呢。她不是我杀的。哈哈哈哈。”

顾聪洋用力扭动着自己的身体，他想挣脱掉自己身上的绳子，“那你刚才说什么事情？”

“哼。那天是我把她从你家找人绑走的。是我把她带到东郊废弃工厂的，怎么样？”她的眸子阴鹜得如一潭死水，再也经不起一丝波澜。

“你为什么要那么做？”顾聪洋整个身体都向后倒了一下，他已经放弃了挣扎。

“我为什么那么做，你还不知道吗？还不都是因为你。我告诉你，都是你害了她。我本来把她绑到那里去，是想给她一个教训，帮她找到一个金主，可以包养她，顺便解决了她当时的麻烦。可是她不领情啊，只想着献身给你。我很生气，就把她……”

“就把她给杀了？”顾聪洋皱着眉头，眉目间全是恨意。

“哼。”林浅浅冷哼一声，“当然是就把她给放了啊。”

“那她后来怎么会出事？”宋七七开口问道。她到现在都还记得杨样尸体的模样，触目惊心，满身的伤痕。

“我怎么知道？”林浅浅一脸的坦然，反问道，“或许是老天爷都觉得她不能再活在这个世上丢人了吧，就派人把她给收了。我也不怕你们多想，我做的事情我都会承认的，我没做过的肯定不会承认的。我真的把她给放了，还是蒋家洋亲自给她解的绳子呢。”

“你说什么？蒋家洋？”宋七七整个人都为之一振，她皱着眉头，眉眼间全是不可置信。

409.第409章 你是我的倾城时光9

“哦，对了。我都要忘了。”林浅浅冷笑了一声，看着宋七七，开口道，“我都忘了你和蒋家洋还有一腿呢？怎么样，整天身边围了这么多男人是不是觉得很爽啊？是不是觉得自己很厉害啊？”

林浅浅的话语里尽是恶意，宋七七微微皱着眉头闭上了眼睛，似乎看不见就听不见了。

“我告诉你，你比我还要可怕。你就是一个****，一个人尽可夫的****。”林浅浅狠狠地呸了一声，继续开口说道，“和自己的小叔有一腿，还到处勾搭男人，真不知道你哪里来的勇气还整天装纯？”

宋七七此刻的脸色已经很难看了，她可以容忍别人说她任何话，就是没办法容忍别人说宋安然。

“你凭什么这么说？”

宋七七好急好气，她真恨不得此刻上去，撕烂这个女人的嘴。

她这么说，要让宋安然怎么在心里想她啊？他会不会误会自己什么啊？那自己以后要如何面对他啊？

“都别动。”

就在几个人恍惚出神的瞬间，整个天台已经被警察包围了。

警察押走了两个男人，给顾聪洋松了绑，然后又带走了几乎要疯狂的林浅浅。

宋七七回头看了宋安然一眼，宋安然对着她点了点头。

刚才他在她耳边说，要她掩护他，他要发信息给程安娜，让她报警。

林浅浅虽然情绪很激动，但是注意力也一直都在宋七七身上，所以一直都没注意到宋安然的动作。

再加上宋七七往前走了几步，恰到好处地遮住了那两个男人看向宋安然的视线，所以宋安然才能这么顺利地发信息给程安娜。

“你没事吧？还好吗？”宋七七慌忙走过去，扶着顾聪洋，紧张地开口问道。

此刻他已经被懂得脸色发青了，似乎下一秒钟就会晕倒，可他还是对他挤出了一个微笑，用尽全力对她摇摇头，“我没事。你不用担心。”

宋七七点点头，眼泪不受控制地涌出了眼眶。

旁边的警察走过来，“还烦请三位跟我们回去做笔录。”

只是话音刚落，坐在地上的顾聪洋就直接倒在了宋七七的怀里。

“叫救护车。”宋七七一边擦着眼泪，一边着急地说道。

另一边，天台的入口慌里慌张地跑上来一个女人，是程安娜。

她跑到宋安然跟前，脸上难掩慌张和担心之色，“怎么样，发生什么事了？宋总，您没出什么事吧？”

宋安然看着面前低自己一个头的程安娜，微微有些愣神。

她应该是收到自己的信息就过来了吧。穿着休闲的家居服，就连脸上都是未施粉黛，他还是第一次看到她不化妆的样子，素颜的样子还挺可爱的。

警察局里，宋七七把大致的情况和警察都说了一遍，还提到了杨样的死。

等到录完笔录，已经大半夜了。

宋七七揽着宋安然的胳膊，心里有些恍惚。

“小叔，要不然我们去医院看一看顾聪洋吧？他都那样了，我有些不放心。”

410.第410章 你是我的倾城时光10

“好。”宋安然点头，很轻易地同意了。

“程秘书，要是没什么事的话，你今天就先回去吧。今天的事情谢谢你了。这么大晚上的把你吵醒，挺不好意思的，明天准你一天假。”

宋安然揽着程安娜的肩膀，一脸认真地开口说道。

程安娜都要石化了的状态，不可置信地盯着宋安然，好久之后才重重地点头。

这还是宋安然第一次用这种语气跟她说话，还说了这么大一堆话。

没想到宋安然道谢的时候，表情会有这么苏啊。

宋七七和宋安然两个人到达医院的时候，好不容易才问清楚顾聪洋在什么地方，等到了病房，却空荡荡的，一个人都没有。

“他去哪了？”

宋七七和宋安然两个人面面相觑，一副疑惑的样子。

“不知道，可能自己回去了吧。”宋安然想了想，也只有这个答案比较合情合理了。

“那好吧。这么晚了，我们也回去吧。你明天还要早起上班呢。”宋七七耸耸肩，一副没有办法的样子。

因为一直到凌晨才睡觉，所以宋七七睡下去之后就把早上的闹钟也一起关了，一觉睡醒已经是中午十二点了。

迷迷糊糊地从床上爬起来，穿着睡衣想要下去找吃的东西。

偌大的别墅，到处都是空荡荡的，看起来宋安然应该很早就去上班了。

宋七七一边伸着懒腰，一边下楼，然后一阵急促的敲门声就响了起来。

宋七七微微皱着眉头，知道这个地方的人也不多啊，这会儿，会是谁呢？

皱着眉头走过去开门，门一打开，外面站着顾聪洋。

宋七七满脸的惊讶，“你怎么来了？”

顾聪洋一脸的着急和恐慌，像是刚经历了什么特别恐怖的事情一样。

他没有回答宋七七的问题，而是直接绕过宋七七，走了进去。

整个人直接瘫在沙发上，像是瞬间被人抽空了全部的力气一般。

“你怎么了？发生了什么事？还有啊，昨天晚上我和宋安然去医院看你，你已经不在了，去哪了？”宋七七一连串的问题，她似乎要把自己心里所有的疑问都问出来。

“昨天晚上我回去了。林浅浅她，现在怎么样了？”

宋七七一愣，她似乎没有想到宋安然会问她这个问题，“我也不知道啊，估计还在警察局吧。”

“噢。”顾聪洋若有所思，淡淡点头。

不知道为什么，宋七七总觉得今天的顾聪洋有些怪怪的，但是转念一想，他昨天发生了那种事情，也难怪。

“七七，我饿了。你这有没有什么东西可以吃？”

宋七七面色一红，这个，她还真不知道。之前一直都是宋安然做饭的，她连厨房都没进去过几次。

“我，我可能不太会做饭。不过我肚子也饿，要不然的话，我给你下面条吧。”

顾聪洋直直看向她的眸子、

宋七七瞬间心虚，“我，我就只会这个。”

“好吧。”顾聪洋摆摆手，示意自己妥协了。

宋七七便去厨房自己忙活了，留下顾聪洋一个人在客厅。

411.第411章 如花容颜1

忙活了好久，宋七七才出来。

她是真的不会做饭，细细思考了一下，这一切应该都是因为宋安然。

都是他，害得她什么都不会。

虽然面很难吃，可是顾聪洋很快就吃完了。看着顾聪洋吃得这么有滋有味的，宋七七也不好再嫌弃自己做的难吃了。

大概过了二十分钟左右的时间，宋七七的手机响了。

突然响起的铃声在这个原本寂静的晌午，显得格外的刺耳。

有些莫名其妙地接听了电话。

里面的男人的声音有些熟悉，但又有些陌生。

像是在哪里听过，但是又不是很能想起来具体在哪听过。

挂了电话，宋七七的表情看起来有些奇怪。

“你怎么了？”顾聪洋仰头望着她。

刚才宋七七接电话的时候，顾聪洋全程都在盯着她看。

宋七七朱唇微启，像是一个经受了巨大恐吓的小孩一般，“刚才警察来电话，说是有人发现了林浅浅的尸体，让我们现在去警察局，有事找我们调查。”

多么相似的场景啊。

数月前，也是这么的意外，杨样被人杀了。

现在，林浅浅也死了。

突如其来的恐惧瞬间袭满宋七七全身，她突然好害怕，真的好害怕。天知道下面还会发生什么事情。

顾聪洋只是短暂的愣怔一下，然后淡淡开口，“你不是说她还在警察局吗？怎么会被人杀了的。”

宋七七茫然地摇摇头，“估计是被警察放了吧。”

“走吧。别让警察等太久。”顾聪洋起身，拍拍宋七七的肩膀，小声地说道。

宋七七点点头。

林浅浅是在今天凌晨被放了的。

首先，虽然林浅浅情绪激动，对顾聪洋造成意外伤害罪，但是好在顾聪洋伤得并不深，而且并不打算对林浅浅追究任何责任。

其次，林浅浅的父亲知道了这件事情之后，连夜派人解决了这件事。

所以，林浅浅并没有在警察局待多久，就只是被简单教育了一下，就被放出来了。

至于她放出来之后又去了哪里，这也没人知道。

可是事情奇怪的是，在警察深入调查之后发现，林浅浅尸体被发现的地方距离宋安然的别墅很近，只有三四公里的地方。

对于这一发现，市刑警队的干警并不认为这是一个巧合。

林浅浅大概是中午时分被路过的市民发现的。她的尸体就在公路旁边的草丛里，距离旁边的小路有大概五十公分的距离。

被发现的时候，林浅浅赤足，脚上没有穿鞋，身上穿着的依然是昨天的那件衣服，脸上有几道伤痕，应该是在和凶手打斗时留下的。

除此之外，她的小腿上有几道刮伤，伤口明显，看起来应该是新添加的伤口。

经过法医仔细检验，发现林浅浅也有被人侵犯过的痕迹。只是身上的衣服都是整齐的，应该是凶手在对其实施侵犯行为之后，又给她穿上的。

据此，警方暂时认为，这应该是一起熟人作案。

宋七七和顾聪洋到市刑警大队的时候，发现宋安然也被叫了过来。

412.第412章 如花容颜2

至于林浅浅死亡的致命原因，是被勒死的，类似尼龙绳的东西。

宋七七，宋安然，还有顾聪洋三个人，被分别关在三个不同的审讯室。

宋七七一进去，先是有人给她倒了杯水，然后就有两个警察走进来。

“你不用紧张，我就简单问你一些问题，了解一下情况，对我们的案情也有所帮助。”

“好的。”宋七七点头。

不过怎么可能说不紧张就不紧张呢，宋七七紧张到掌心都在向外出汗。

“你和死者是什么关系？”

宋七七略微思考了一下，然后开口，“应该算是朋友吧。不过我们之间关系不是很好，我和顾聪洋是朋友，她很喜欢顾聪洋。”

“能简单描述一下死者和顾聪洋之间的关系吗？”

“恩。不算情侣。林浅浅一直都很喜欢顾聪洋，至于顾聪洋喜不喜欢她，我就不知道了。不过，我觉得，可能不喜欢吧。”

宋七七想了想，还是没有把话直接说出来。毕竟别人的感情，她也不好直接猜测。

“可是，据我们所知，昨天审讯林浅浅的时候。她口口声声说顾聪洋喜欢的是你。这个，你怎么看？”

宋七七没有想到，他们竟然问得这么直接，一时之间脸就红了。

“我觉得可能是林浅浅误会了。我和顾聪洋只是普通的朋友关系，他从来没有和我说过喜欢我之类的。”

“这样啊。那今天上午的十点到十二点之间，你在哪里呢？”

宋七七一愣，指尖划得自己掌心疼，细细一想，或许这就是警察在例行公事而已，竭力让自己冷静下来，开口道，“我在家睡觉呢。”

“有谁可以证明吗？”

“不好意思，就我一个人。昨天晚上睡得实在是太晚了，今天一觉睡到12点钟，醒来之后，顾聪洋就来了。我给他开门之后，他说饿了，我给他下了点面条。吃完没多久，你们就打电话过来了。”宋七七如实道。

警察淡淡点头，然后开口，“那我们这边没什么事情了，你可以先回去了。不过要随时等我们通知哦。”

宋七七点头，“好。”

宋七七从审讯室出来之后，宋安然和顾聪洋都还待在里面，没出来。

顾聪洋自进去之后，双手放在桌上，不停地绞着，表情看起来有些紧张。

“顾聪洋先生，是吧？”

“是。”

“简单描述一下你和死者之间的关系。”

略微迟疑一下之后，是十足的坚定，“朋友。”

“朋友？可是昨天晚上的事情闹得很大，听说是死者一直钟情于你，你不喜欢她。她因爱成恨，素所以昨天才会绑了你？”

恍惚听到这么直白的问话，顾聪洋有些恼怒，“你们都知道还问我干什么？”

两个负责问话的警察相互对视了一眼，没有任何表情变化，继续开口问道，“既然是这样，那你是不是心里烦透了林浅浅呢？所以找了个机会就把她给杀了。”

顾聪洋在竭力隐忍着自己的怒气，良久，才开口，“这一切都是你们的猜测，我拒绝回答。”

413.第413章 如花容颜3

“那好，顾先生在今天上午的十点到十二点之间在哪呢？有人可以证明吗？”

顾聪洋长叹了一口气道，“昨天晚上在医院里被你们问话。等我收拾好伤口，挂好点滴回家，已经三四点钟了。我从医院出来就直接回家了，本来想今天早上去公司上班的，可是实在是没有起来。我醒过来的时候已经上午十一点钟了。换好衣服，想到昨天宋七七可能被吓到了，就直接去找她了。”

“也就是说没人可以证实十点到十二点之间，你的行踪咯？”

顾聪洋皱着眉头，他不明白，警察怎么会怀疑到他的呢？

“随便你怎么想。反正这件事情和我没有关系。”顾聪洋的语气里已经带着一股不耐烦了。

“不知道你还记得几个月前杨样的凶杀案吗？听说当时的死者杨样也是你的一个朋友？”

顾聪洋脸色一僵，似乎没有想到警察会提到这件事情，他的嘴角有些抽搐，良久才开口道，“记得。”

“那件案子和这个有一定的相似之处。我们可能会把这两个案件合并调查，之后可能会找你调查情况。”

“我知道。”

“好的。我们没有问题了，顾先生，你可以先回去了。我们这边没有别的事情了。还请你随时等待我们联系。”

“好。”

顾聪洋出来之后，没多大一会儿，宋安然也出来了。

“小叔，你还要去公司上班么？那你快去吧。我等一下让顾聪洋送我回去就好了。”宋七七看着宋安然，开口道。

顾聪洋连连点头，“恩恩。”

宋安然淡淡看了顾聪洋一眼，然后伸手揉了揉宋七七的头发，开口道，“不用了。我把公司那边的事情交代一下，我送你回去。”

然后宋安然扭过头去，看着顾聪洋，轻轻拍了一下他的肩膀，开口道，“我看你精神也不是很好，还是回去休息吧。等一下不要开车了，我送你回去。”

顾聪洋沉默着挣扎了一下，然后点头，“好。”

可能是发生的事情太突然了，气氛有些沉闷，一路上，三个人都相对无言。

到了顾聪洋住的地方，宋七七伸手拍了拍顾聪洋的肩膀，像是在无声地安慰他，“你还是回去好好睡一觉吧。谁也没想到会发生这样的事情。你别想太多了，别把自己的身体搞垮了。”

顾聪洋点点头，拉开车门走了下去，然后愣了一下，又抬起头来看着宋七七，开口道，“我能不能跟你们回去啊。我自己一个人，挺害怕的。”

顾聪洋此刻的表情真的挺可怜的，让人忍不住想要把他抱进怀里，抚平他紧皱着的眉头。

“好吧。那就跟我们回去吧。你自己一个人在这里确实挺害怕的。”

宋安然脸上闪过一丝异常的表情，但很快又消失不见。

刚到家没多久，宋七七就接到蒋家洋的电话。

刚开始看到他的名字时，宋七七还吓了一跳，毕竟好几个月没有联系过的人，突然又蹦出来了，挺像诈尸的。

414.第414章 如花容颜4

“你……你干什么啊？”宋七七感觉自己说话都不利索了。

蒋家洋的声线听起来很阴沉，带着丝丝的不高兴，“宋七七，林浅浅死了。”

原来是为了这件事情啊，宋七七下意识地拍了拍胸口，然后开口道，“我知道啊，怎么了？”

那边的蒋家洋沉默了好久，倏地开口，“警察刚才把我叫走了。”

宋七七撇嘴，这有什么大不了的，她不也是刚被叫去才回来吗？

“警察问了我关于杨样的事情。现在他们一口咬定杨样是我杀的，因为林浅浅暴露了我，所以我恼羞成怒把林浅浅也杀了。”

蒋家洋的语气里刻意隐忍着一股怒气。

宋七七也是惊呆了，饶是她一开始也是考虑过蒋家洋的嫌疑，却也没这么直白地揣测过。她只是下意识地希望自己身边所有的人都是好人而已。

“那你是吗？”宋七七小声地开口，恰到好处地掩饰了自己心里的期望。

“我。。”蒋家洋一愣，似乎是没有想到宋七七会这样问他，然后反应过来之后，憋着闷气，声音低低的，道，“我当然不是了。”

宋七七笑出声来，“那不就完了。”

“可是要不是我的律师想了办法把我弄出来，真不知道我还要在里面待多久。”蒋家洋的声音听起来，还是带着满满的愤恨的。

宋七七淡淡开口道，“既然已经没事了，那不就好了。你还着急什么。行了，不是你做的，就不会有人冤枉你的。”

“好吧。”

宋七七挂掉电话，若有所思地沉默了一会儿。

“怎么了？是谁的电话？”宋安然淡淡瞥了宋七七一眼后，轻声开口问道。

宋七七的朋友他基本上都认识，有什么事情，她也基本上都会告诉他。

“没事。就是蒋家洋。”宋七七轻描淡写道。

“蒋家洋？”宋安然和顾聪洋两个人异常的同步，眼睛都直了。

“怎么了？”

“他打电话给你干什么？”宋安然的语气里带着十二万分的紧张。只是位于当事人的宋七七什么都听不出来、

“他打电话给我抱怨的，说是警察把他抓起来了，说他是杀死杨洋和林浅浅的凶手。”宋七七说到后面，不自觉地小声地笑了出来。

宋安然只是淡淡点点头，并不对宋七七的话做任何回应。

在接下来的时间里，蒋家洋被列为头号嫌疑人进行排查。

但是不得不说，这起案件，凶手实在是太狡猾了。

警察对当天那个时刻抛尸现场附近的各个大小路口都进行监控排查，并没有发现任何可疑的车辆和人出没，除了顾聪洋去宋安然别墅的车出现过。

时间过去了大半个月，这起案件再次被搁置了下来。

宋七七的表白因为林浅浅的事情也耽误了下来。

这之后，她多次想要再找一个机会表白，可每次话到嘴边，她又怂得不知道说什么好了。

想了想，她觉得自己不能再这么守株待兔下去了，应该自己主动创造机会才是啊。

415.第415章 如花容颜5

进入深秋，宋七七开始把自己捂得像一个北极熊一样，原本姣好的身材都被她藏在了一层又一层的衣服里。

古人总喜欢写诗描绘秋天的寂寥和萧瑟，衬托出一些他们的凄苦。

自古逢秋悲寂寥，这句话不能再好地诠释这个意思了。

但是，其实秋天相对而言，还是一个很美的季节。虽然没有春天的百花争艳，没有夏天的青山绿水，没有冬天的白雪皑皑，但是秋天的美，又岂是别的季节能够比拟的。

秋天的景色好像都染上了一层特殊的颜色，而这其中最有代表性的，莫过于银杏和枫叶。

深秋，银杏叶黄，一层又一层的黄色耀眼又夺目。枫叶深红，那种红，红过二月的花。

宋七七突然觉得她应该带着宋安然去看一看秋天的世界，省得他整天待在办公室里办公，眼睛都花了。

上网花了好久的时间，查了好多资料。本来想直接在帝都的，帝都有一个特别出名的银杏大道，每年都吸引很多人来看。

但是想了想，宋七七还是否定了这个想法。

她想出去。就是去一个别的城市。

那样的话，他们就有更多的时间单独在一起了。而且，没有人认识他们的地方，说不定什么事情都好办。

宋七七这么想着，就确定了一个想法。

嗯呢，她要去金陵。

周四晚上，宋七七上完课之后，特地给宋安然发了条信息。

“小叔，我们今天晚上回老宅好不好？”

宋安然的信息很快回过来，“回老宅干什么？”

宋七七嗤嗤偷笑，“我好久没有看到爷爷了，想他老人家了。估计他也在想我们呢。好不好？”

“好。”很干脆的回答。

不知道为什么，宋七七盯着这一个字，傻笑了好久。

好像不管她说什么，宋安然都会拗不过她的想法，最后总是会答应她。这种把她当成自家闺女一样宠的感觉实在是太幸福了。

如果可以的话，她希望他们一辈子都可以这样。

可是，想一想，总有一天，会有一个女人，出现在他们的生活里，享受着他理所当然的宠爱和疼爱，宋七七心里就不好受。

对，所以，她不允许有这么一天的出现。

宋七七早早地回了老宅，想着或许今天应该给宋安然还有爷爷一个惊喜，就跟刘婶说了一句，说她也要做菜。

刘婶都被她吓到了。

这个大小姐，长这么大，什么时候进过厨房一步啊？今天这个心血来潮，突然想做菜了。

“小姐，您想做什么菜啊？”

宋七七歪着脑袋，认真地想了好一会儿，然后特别严肃地摇了摇头，开口道，“我也不知道。”

刘婶差点都要直接晕倒。

“你就教我两个比较简单的吧。不过你不能上手，我要全程都是自己上手。”她兴致勃勃的样子，看起来倒是很期望自己的厨艺。

“好。”刘婶非常不情愿地答应了下来。

她倒是真害怕宋七七把这个厨房给炸了。

说干就干，宋七七已经挽起了袖子。

416.第416章 如花容颜6

宋安然回来之后，看到客厅只有宋民一个人，他下意识地到处扫了一下，并没有看到自己想看到的身影，然后眉头就紧紧锁在一起了。

宋民偷偷地瞥着宋安然的一举一动，眉毛微挑，偷偷笑了起来，笑得像个小孩子一样。

“怎么？你看你，在找谁呢？”宋民刻意装作一本正经的模样，板着脸，严肃地开口问道，语气间倒像是在打趣宋安然。

宋安然收回视线，面无表情，动作却有些局促了。

“七七呢，她去哪了？不是跟我说要回家的么？怎么还没回来吗？”宋安然假装无意地开口。

“哎！”宋民重重叹了口气。

“我怎么觉得我养大了一个白眼狼呢？还不如我孙女疼我呢？整天不知道回家看我一次。回家一次还是因为我孙女。哼。”

宋安然笑了笑，淡淡开口，“爸。你想太多了。”

宋民张张嘴，也没说什么。他这个儿子，他自己不了解的话，怕是就没有人了解了。

在人前不喜欢说太多的话，从小也不喜和他亲近。

也是奇怪的很，也就七七能和他聊到一起去。宋民觉得这样也挺好的，当年两个都不爱说话的孩子，他还有些担心会走歪路呢，现在终于都长大了，不用他操心了呢。

“你啊，别找了，也别耷拉着一张脸了。七七回来了，这会儿在厨房忙活着呢，也不知道忙活什么，刚才我说要进去看看，愣是在门口拦着不让我进去。”宋民看宋安然坐立不安的模样，大概猜到了八九分。

宋安然眉头一皱，视线下意识地看向厨房的方向。

“她在厨房？”轻轻地反问出声。

宋民点头。

宋安然站起身来，就往厨房走去。

“我劝你还是别去了。我刚才要进去就没进成，七七她是不会让你进去的。”宋民看着宋安然的身影，酸溜溜地说道。

宋安然没说话，还是固执地往里面走。

“啊、我小叔回来了？”听到外面声响的宋七七，从厨房探出一个头来，满脸的惊喜。

“哎哎哎，你不能进来。”眼看着宋安然离自己越来越近，宋七七有些着急了。

“你在里面干什么呢？我不进去看一下不放心啊，万一你把厨房拆了怎么办？”宋安然唇角微弯，开口说道。

宋七七摆摆手，“不会的。不会的。”

宋安然耸耸肩，意思他非进去不可，态度也很坚决。

宋七七一下子就着急了，直接出来，把宋安然往客厅的方向推。

“你别进来。你别进来。刘婶在厨房里看着我呢，我是不会把厨房拆了的。”宋七七的面容间真的很着急，好像放宋安然进去是一件多么大的大事一样。

也是，说好的惊喜，怎么能提前给他看呢。提前知道了那就不是惊喜了。

宋安然笑了笑，轻轻揉了揉宋七七的头发，满面笑意地开口，“好了好了。我不进去就是了。”

宋七七满意地笑了笑，然后又蹦又跳地回到了厨房。

417.第417章 如花容颜7

宋七七又在厨房里忙活了好久，宋安然和宋民两个人在外面坐着。

“怎么样，最近公司？”宋民难得地开口问宋安然关于公司的事情。

宋安然点点头，面上没有任何表情变化，淡淡开口，“没有什么大的问题，一切都正常。”

宋民也没继续追问，满意地点点头。

宋安然的实力他还是知道的，他也很相信他。要不然当初也不会在他大学刚毕业的时候就把公司交给他。

“你这孩子啊，从小就特别懂事，学习和工作上的事情从来都不用我操心。可是啊，你到底什么时候才能给我领个女朋友回来啊。”

又扯到了这个话题，宋安然的嘴角不禁抽了抽，然后略微艰难地咽了咽口水，才开口道，“我现在还不想考虑这方面的问题。”

“你觉得你还小吗？”

“爸，你就不要担心我了。我又不是小孩子了，有些事情该做，有些事情不该做，我心里清楚得很，你就不用整天替我担心了。”宋安然有些烦躁地开口道。

“好好好。你说什么都好。”

两人正说着话呢，宋七七满面笑容地从厨房探出一个头来，看着宋安然和宋民，开口道，“爷爷，小叔，你们洗洗手吧。我们准备吃饭啦。哈哈。”

“你这丫头，在里面捣鼓了那么久，到底都捣鼓了些什么？”宋民笑着说道。

饭桌前，宋七七笑得合不拢嘴，看着宋民和宋安然，好像有什么话要说的样子。

“小叔，我今天跟刘婶学做了两个菜。你们猜是什么？”宋七七神神秘秘的。

桌上有两个菜现在还卡着盘子。

宋安然和宋民的视线都黏在那两个盘子上。

“你还会做菜呢？”宋安然撇撇嘴，一副不敢置信的模样。

“哼。等一下好吃得你哭。”宋七七仰头，傲娇地甩了甩自己的马尾。

“快揭晓答案吧。我都这把年纪了，还能吃到七七做的菜，太好了。快。”宋民看起来显然更高兴。

“好的。那就让今天的大功臣来给你们隆重地介绍一下吧。”宋七七说着就站了起来，面色之间尽是得意。

宋安然和宋民两人都目不转睛地盯着宋七七，脸上带着些许期待。

“登登登登。”宋七七说着，就掀开了其中一个盘子。“这是干煸四季豆。哈哈哈哈，看看这生机勃勃的颜色，闻闻这香气，简直就是色香味俱全啊。”

宋七七说得自己都沉醉其中了。

宋安然和宋民两个人面面相觑，沉默了五秒钟之后，就直接笑出了声。

宋七七看着笑作一团的宋安然和宋民，嘟嘟嘴，拍了拍桌子，“你们笑什么呢？”

宋安然正色，指着桌上的那盘干煸四季豆，开口道，“这就是你说的色香味俱全啊。你看你的四季豆黑的黑，还有青的厉害的。这这这，是从一个锅里出来的吗？”

宋七七撇嘴，看了看，又撇嘴，“哪有你说得那么夸张。你尝一下，尝一下，味道肯定特别好。”

418.第418章 如花容颜8

宋七七的眼神里真的满是希冀，这给宋安然一种感觉，他要是不尝一下，就像犯了什么十恶不赦的大罪一样。

人生还能不能有希望了？

宋安然左右为难，还是勇敢地拿起筷子，夹了一个小小的四季豆，看起来油光满面的那种，最起码表面没有像其他的四季豆一样，黏满了黑色的不知名物体。

颤颤悠悠地放进嘴里。

宋民和宋七七两个人都十分期待地盯着宋安然看，像是在等待什么百年难得一遇的大事发生一样。

这种感觉，这种目光，让宋安然非常难受。

咬了几口后，宋安然眉毛紧皱，五官扭曲，但是为了不让宋七七伤心，为了不打击她第一次做饭如此高涨的热情，宋安然硬着头皮，直接把还没有咬碎的四季豆整个吞进了自己的肚子里。

“好吃吗？”宋七七的眼睛此刻紧紧地盯着宋安然，十分期待他的评价。

“好吃好吃。”宋安然频频点头，飞快地放下筷子，那动作快得像是放下一个快要爆炸的炸弹一样，“真的好吃，果然和外面那些妖艳贱货不一样。”

宋安然觉得他能坚持到这个地步，已经是很厉害了。

果然，听到宋安然这般评价，宋七七的眼睛都在放光。

她笑得很开心，眉眼像是一朵花，面上染了一层得意和傲娇，“怎么样？哼，我就说吧，本小姐自带做饭属性。我做的饭一定是全世界最好吃的。”

尽管这道菜已经被宋七七和宋安然说成这样了，可是宋民还是不敢动筷子。

他看着这长相就有些奇怪的四季豆，嘴角一直在抽搐，不知道到底应不应该相信宋安然和宋七七。

“爷爷，爷爷，小叔都说很好吃了，你也尝尝吧。啊？”宋七七说着，直接故去搂住宋民的胳膊，左右摇晃，小声地开口撒娇道。

宋民强挤出一抹笑意来，摆摆手，“不了不了。我向来不喜欢吃素。你让我吃这素菜，还不相当于直接要了我的命啊？”

宋民都这样说了，宋七七也不好意思再逼他了。

“好了好了，再说下一道菜吧。是什么啊？”宋民紧盯着另一个盘子，现在他所有的希望都放在这里了，真希望宋七七能做出一个最起码看上去还算是正常的菜。

宋七七满受瞩目地端起了另外一个盘子，“嘟嘟嘟，这次是麻辣豆腐。爷爷，对不起哦，我不知道你不吃素，这两个菜都没有肉。不过没关系，我记着了，下次无论如何也要给你做两个荤菜。”

只扫了一眼宋七七所说的那个“麻辣豆腐”，宋民不禁有些感谢自己刚才随口编出的谎言了，恩，他有名正言顺的借口可以不去吃那个菜了。

别人做的麻辣豆腐，是那种看上去就让人很有食欲的。

可是宋七七的麻辣豆腐，额，简直就是不忍直视。

本来一块块的豆腐，此刻都碎成了渣，全部活在那个汤里，红红的，看上去也不知道到底都是一些什么鬼。

419.第419章 如花容颜9

宋安然这次不管宋七七说得再好听，都十分坚决地拒绝了宋七七的提议，死活都不愿意尝一口了。

宋七七冷哼一声，十分鄙视宋安然这种以貌取人的行为。

哼，她就从来都不是这么肤浅的人。

用勺子小心地舀了一勺后，放入嘴中。

这触感，滑滑的，岂是一般的豆腐能够比拟的？

沉默，沉默。

几秒钟后，老宅里爆发了一阵奇怪的喊叫声。

“我的天哪，这是什么味道，什么奇奇怪怪的东西？”宋七七在漱完口后，脸上的表情都扭曲了。

“哈哈哈哈。”宋安然被宋七七的反应逗得哈哈大笑。

宋七七恨恨地剁脚，她还就不信了，又尝了一口那个四季豆，第二下都没咬就被自己全部吐出来了。

“怎么可以这么难吃？”宋七七忍不住开始自己吐槽起来了，“小叔，那刚刚你是怎么吃下去的啊？”

宋安然耸耸肩，“你现在知道你这个叔叔是有多能忍了吧。”

“好吧好吧。”

现在宋七七不得不承认，她或许可能真的没有做饭这个技能，并且，或许她这一辈子都学不会了。

吃完饭，宋安然说着自己太累了，头有些晕，就直接上楼了。

宋七七一看，这好像不是按着自己原本的剧本来演的啊。

不是计划好给他们一个惊喜，做两个菜让他们高兴高兴的，然后自己再适时提出要去金陵玩几天，宋安然一定会答应她的。

可是现在……

宋七七一咬牙，冲着宋民笑得嘴都弯了，“爷爷，我也累了，我也上去了啊。”

“恩，去吧。晚上早点休息哦。”

“好的。放心吧，爷爷，您就不用担心我了。”

宋七七说完，就心情还算不错地上楼了。

推开宋安然卧室的门，本来以为他或许在里面看文件或者是工作或者是看书呢，却没想到竟然真的在睡觉。

宋七七吃了一惊，还是笑着走了过去。

“小叔。”她摇了摇床上的宋安然。

宋安然缓缓睁开眼睛，看到宋七七，似乎没有太惊讶，淡淡开口道，“干什么啊？你有事？”

宋七七笑了笑，又笑了笑，笑得贱兮兮的。

“小叔，我有件事跟你商量。要不然你坐起来呗？”

“好。”宋安然说着，就起身坐了起来。

不知道是不是宋七七的错觉，她隐隐觉得宋安然的动作有些吃力。

“什么事？你现在可以说了吧？还弄得神神秘秘的。”其实宋安然一早就看出了宋七七的想法，她肯定是肚子里憋着什么事没说出来，要不然也不会大费周章地还去学做饭。

宋七七“嘿嘿嘿”笑了两声，然后开口道，“小叔，我想这周末去金陵。你陪我一起去好不好？”

宋安然微微皱紧眉头，“去那里做什么？”

“据说金陵的栖霞山，这几天枫叶都红了。满山的红叶，难道你不想去看看吗？”

宋安然浅笑出声，“想看枫叶啊，大帝都不也有吗？香山的红枫不是更出名？”

宋七七撇撇嘴，有些不开心了。

420.第420章 如花容颜10

“小叔。你这人怎么这样啊？我就是想去金陵，给自己找了一个多么完美的借口，你还非要直接拆穿我，这样有意思吗？哼。”

宋七七假装生气，又噘嘴的模样着实逗笑了宋安然。

“好吧好吧。都随你。不过这几天还不行。你得给我几天时间，让我处理一下公司的事情。”

“好啊好啊好啊。”宋七七高兴地直鼓掌。

宋七七又蹦又跳的，一瞬间晃得宋安然脑袋有些疼。

下意识地抬手扶了一下自己的头，那一瞬间，原本只是有些头晕的宋安然猛地觉得头疼了。

看到宋安然眉头皱得那么厉害，宋七七也被吓了一跳，“你怎么了？小叔？”

“我。。头疼。”宋安然开口道。

“好端端地怎么头疼了呢？要不然去医院吧？”宋七七开口提议道，眼神间尽是关心和紧张。

“不了。”宋安然摆摆手，“或许就是太累了。我睡一觉或许就好了。”

“好吧。”宋七七点点头，然后扶着宋安然让他躺下。

“小叔，你还有什么地方不舒服的吗？你是不是发烧了啊？我去给你拿体温计量量，你等一下哦。”宋七七给宋安然盖上被子后，看着他面上的表情，似乎同样能够感受到他所经历到的疼痛。

“恩。”宋安然闷哼了一声，然后紧紧地闭上了眼睛。

宋七七手忙脚乱地去楼下翻医药箱，她也不知道医药箱放在了什么地方，以至于翻东西的动静太大，吸引来了宋民还有刘婶。

“你怎么了，七七，在找什么呢？”宋民看着宋七七慌里慌张的样子，开口问道。

宋七七咋咋嘴，还在继续找着，“小叔他头疼，好像是发烧了吧。我找医药箱，给你测测体温。”

“哦，这样啊。”宋民点点头。

刘婶慌忙走过去，“小姐，我知道在哪里。”

“好好好。”

刘婶找到体温计之后，宋七七一起上了楼，宋民也跟着进去了。

“小叔。你还醒着呢吗？”此刻的宋安然相较之前来说，好像更痛苦了，额头上都是因为隐忍着疼痛的汗珠。斗大的汗珠，看起来触目惊心。

宋安然费劲地睁开眼睛，眼前的人影都是双重的了。

几个人等了五分钟，把体温计拿出来，宋七七左看看，然后右看看，然后满是疑惑地开口道，“这个温度也是挺正常的啊。可是他怎么那么难受呢？”

“多少度？”看到宋安然这个样子，宋民显然也是蛮着急的。

“37度啊。也没烧啊。”

“确实没烧啊。会不会是你看错了啊？”宋民脸上透露出一种怀疑的表情，说真的，他倒真有些不是很相信宋七七。

“少爷他，是不是中毒了啊？”这时候一直在旁边没有说话的刘婶，紧盯着床上的宋安然，眼神里带着几分恐怖，小声地开口道。

“中毒？不是吧？中什么毒？”宋七七一副懵逼的模样。

“哎呀，小姐，估计就是中毒了。那个四季豆如果不弄熟的话，是很容易中毒的。”

421.第421章 绝处又逢生1

宋七七一愣，目瞪口呆地盯着刘婶，有那么一瞬间，她简直不敢相信自己的耳朵。

“你你你，可是小叔也没吃多少啊？”宋七七的手都在颤抖。如果真的是因为她，搞得宋安然中毒了，那她心里怎么过意得去啊。

眼看着宋七七的眼睛里急速飙泪，气氛明显变了，宋民急忙适时提醒道，“还在这说这些干什么，还不快打电话叫救护车。”

“哦。好好好。”

医院里。

医生检查过后，确认宋安然就是四季豆中毒。不过好在吃得不多，再加上就诊及时，宋安然的身体还是没什么大问题的。

病房外，宋七七和宋民相对站着。

宋七七哭得眼睛都红了，像一个乖巧的小白兔一样，她推搡着宋民，开口道，“爷爷，要不然您就先回去吧。这里有我呢，您就放心吧，我会好好照顾小叔的。保证让他没事。”

宋民嘟嘟嘴，开口道，“你这孩子，你觉得我还能相信你能把你小叔照顾好吗？”

宋七七一听，原本憋在肚子里的委屈瞬间溢上心头，嘴巴一撇，眼泪又掉了下来，“爷爷。。我，我不是故意的。”

她一边抽泣，一边开口道，哭起来的样子楚楚可怜，看起来像一个受伤的小花猫一样。

宋民没忍住，“噗嗤”一下笑出声来。他的小孙女一直都是这么可爱，他不过就是跟她开开玩笑而已，她竟然还真的当真了。

摸着宋七七的脑袋，宋民脸上满是慈祥和亲切的笑容，“你看你这孩子。我跟你开玩笑呢。你还真当真了？傻不傻啊，我怎么会怪罪你呢？”

宋七七停止哭泣，眼泪汪汪地抬头看着宋安然，眨了眨眼睛，然后小心翼翼地开口道，“爷爷，您说的是真的吗？您真的不怪我吗？”

“那当然了，你可是我亲孙女。我疼都还来不及呢。”宋民不住地点头。

宋七七眼睛一亮，似乎想到了什么事情，她紧紧盯着宋民的眸子，开口问道，“爷爷，那我小叔是您的亲生儿子吗？”

宋民都愣住了，好久都没有回过神来。

宋七七的这个问题问得如此出其不意，他不知道宋七七的脑洞怎么转得这么大，突然问这么一个问题。

“爷爷，您怎么了？”宋七七紧张得一丝一毫都不敢松懈，生怕错过宋民脸上的任何一丝变化的表情。

宋民回过神来，笑着看着宋七七，开口道，“你这丫头，都问得什么问题啊？你小叔当然是我的亲生儿子啊，要不然呢，还能是从马路边上捡回来的啊？”

宋七七撇撇嘴，没人知道她此刻心里有多失望。

这么失望，还带着一点点的绝望。

早就该知道是这样的。是她一开始就不该抱着这种希望的，她早该知道他们两个人是处于两个世界的，这一辈子都不可能在一起的。

为什么要动情呢？

“嗯嗯。爷爷，你先回去吧。我在这照顾小叔就可以了。”宋七七隐忍着自己的情绪，不让宋民看出丝毫。

422.第422章 绝处又逢生2

“你这孩子。还在这里照顾他做什么？跟我一起回去休息吧，他一个人大男人，晚上还会害怕不成？”

宋七七犹豫了一下，然后微笑着摇头。“爷爷，您还是别劝我了。我得在这。再怎么说，今天这件事情也是因为我引起的。我要是不在这里照顾小叔的话，会内疚的。”

宋民笑了几声，也不为难宋七七，简单交代了几句，就自己回家了。

病房里，宋安然闭着眼睛，脸色相较之前，已经好了很多，想来身体里已经没有那么多毒素了。他似乎睡得很沉，很香。

宋七七站在一旁，紧紧盯着床上的宋安然，看的有些痴迷了。

为什么呢，上天要如此安排，安排他们做叔侄？

她明明那么喜欢他。

她有记忆以来，他是全世界对她最好的男人。他们整日朝夕相处，耳鬓厮磨，可是她却连喜欢他的资格都没有。

宋七七越想心里痛得越厉害。

她不知道要怎么安慰自己，不知道要怎么劝说自己接受这一事实。

明明知道自己不应该喜欢他，不应该犯这种错误，可是她仍然控制不了自己对他越来越浓的情意。

就这么盯着宋安然的脸，看得出神，丝毫察觉不到时间的悄然流逝。

如果可以的话，她真希望自己可以一辈子这样看着他。一辈子待在他身边。

宋安然放在被子外面的手指慢慢动了两下，然后床上的宋安然就这样缓缓睁开了眼睛。

宋七七还没来得及反应过来，两个人已经四目相对，气氛一下子变得暧昧了起来。

“你你你。。”宋七七就连说话都有些不怎么利索了，“你醒了啊？小叔？”

她偷偷收回自己的视线，生怕自己看得太露骨，被他瞧出些许端倪来。

“嗯。”宋安然看着她的眼睛，却丝毫不避讳自己眼神里的满满柔情，他轻轻点头，看着她此刻娇羞的神态，脸上不知不觉挂上了一抹浅浅的笑意。

“小叔，你还觉得哪里不舒服不？我帮你叫医生啊？”宋七七说着，就要去按病床前的铃声，想要快速离开这个尴尬的氛围。

“不用。”他急急开口，说话间，已经伸手直接抓住了宋七七的胳膊，阻止了她的动作。

宋七七一愣，直直地对上了他的视线，心里一慌，好像有什么东西轻轻撞击了一下她的心。

“我没事。你不回去吗？晚上在这里，怎么能够休息得好？”他柔声开口。

宋七七咬咬自己的下嘴唇，开口道，“我怕你自己一个人在这里，晚上会出什么事。再说了，明天周末啊，我不用上班，你忘了啊？”

宋安然唇角弯得很柔软，目不转睛地盯着面前的宋七七，笑笑开口道，“我记性确实不如你的记性好呢?这么重要的实情都忘了。只是，我答应你的事情怕是又要往后推迟了。”

宋七七一愣，看向宋安然的眸子里带着一抹迷茫和疑惑，“什么事情啊？”

宋安然笑出声来，“去金陵啊。”

423.第423章 绝处又逢生3

宋七七嘴巴不自觉地张大了，愣怔了一秒钟之后，然后才反应过来宋安然说的是什么意思。

她弯着唇角，笑得眉眼都弯了，像晚间的初月，又像画里的柳叶，整个人更添了几分妩媚。

对，她也是被自己蠢哭了。这会儿因为宋安然中毒的事情竟然忘记了金陵这件事情。

不过，经历了今天晚上的凶险之后，宋七七现在倒没有像之前那样，有那么深的执念要去金陵了。

那些都不重要。重要的是，你喜欢的人能够一直陪在你身边。哪怕是粗茶淡饭，麻布粗衣，那也一样的开心。

当然，最重要的还是，如果你喜欢的人碰巧也喜欢你。

这会儿，宋七七的笑容里明显带了几分苦笑的成分。她知道自己喜欢的人永远都不可能喜欢自己，她也永远都不可能和自己喜欢的人光明正大地在一起。

“你怎么了？”看出宋七七不太正常之后，宋安然皱着眉头，小心翼翼地开口，“因为这个不开心？你就那么想去金陵吗？要不然我让程安娜把公司的事情处理一下，明天我们就去。”

宋七七慌忙摇摇头。宋安然是真的很疼爱她，也是很宠爱她，可是这种宠爱完全不同于她对他的感情，那种单纯的叔侄情，宋七七光是想起来，就恨得牙痒痒。

“不用不用。小叔，我不是那个意思。我就是，现在突然不想去了。”她低下头来，尽量掩饰自己的情绪，不想让宋安然看出自己那些本不该存在的感情。

“好吧。”宋安然皱眉，对于宋七七的话，他一点都不相信。

“几点了？”他动了一下，挣扎着似乎要起来看一下时间。

宋七七慌忙扶好他，让他又躺下，然后自己看了一下时间后，开口道，“十点多了。小叔，你睡觉吧。好不容易有这么一个机会可以早早睡觉，你就别浪费了。”

宋安然勾勾唇角，原本就好看的五官，此刻带上几分温暖，更是俊朗得让人移不开视线。

“我睡了。那你呢？你自己一个人，晚上睡在哪里啊？”

宋七七撇撇嘴，四下看了看，这是一个高级vip病房，病房里只有一个病床，旁边还有一个沙发。病房的豪华之处大概全体现在这个床上了，病床真的很大，像家里那个双人床一样了。

宋七七咋咋嘴，假装释然道，“还能怎么办啊？我就在那个沙发上挤一晚上不就好了吗？”

宋安然笑了笑，然后突然伸手去抓她的手。

她一直站着，手露在外面，这会儿两只手都冰凉冰凉的。

他的手一直放在被子里，被捂得特别温热。

此刻，两只手一触碰，倒形成了强烈的反差对比。

宋安然的手在触碰到她的手瞬间，也有一丝的抽搐，似乎是下意识地想要抽回。

然而，下一秒钟，宋安然却抓得更紧了、

“你看你，手这么凉，一晚上都睡在沙发上，明天早上起来怕是生病的就不是我了，是你了吧？”宋安然的语气里略带几分责备。

424.第424章 绝处又逢生4

宋七七倒像是有几分赌气一般，开口道，“那我不睡在沙发上，睡在哪里啊？难不成还睡在地上啊？不行。我怕。”

她动动手指，是想要把自己的手从其中收回来的。

只是，他不知是有意，还是无意，竟将她的手抓得更紧了。

她一直都是偏寒的体质，自入秋以来，虽然每天都把自己裹得像一只北极熊一样，但是手脚基本上一直都是冰凉的状态，从来没有暖和过。

尤其是晚上，她一个人睡在床上，第二天早上醒来，被窝里依然是冰冰的，一丝暖意都没有。

此刻被宋安然这般握着手，不光她的手是暖暖的，就连心也是暖暖的，被融化成了一滩水。

“你这傻丫头，我可没说让你睡在地上。你看床这么大，睡床上呗。这个被子也足够大，够我们两个人盖的。”

宋七七紧紧地盯着宋安然的眼睛。灯光暗暗的，衬得他眼眸更黑了几分，却也多了几分深邃。

他说话时面容正常，没有一丝表情，应该是不存在任何想法的。

可是宋七七，此刻心里已经乱成一团麻了。

他竟然主动提出要和她睡在一张床上？天哪，要是被他知道自己的亲侄女对他有想法，不知道他还能不能这样提议？

宋七七此刻的脸已经羞红了，耳朵都是滚烫滚烫的。

“怎么了？”他抓痒痒似的捏了捏她的手，面容间带着几分疑惑，“你还不好意思了？你这傻丫头，以前小时候总是吵着闹着要跟我一起睡，现在真是长大了啊。”

他可以把话说得那么轻松，没有人知道此刻他的心揪得有多紧。

装出这样一副自然的样子，可以骗她自己没有想法，好像也可以骗自己。

宋七七局促着，她完全不知道现在应该怎么办。

小时候？他们小时候也在一起睡过吗？他是她的小叔，就这么单纯地睡觉，应该没有什么不可以的吧？

她一遍又一遍地在心里揣测着这其中的可行性。

良久，她吐露出一抹淡淡的笑容，“好啊，睡就睡。谁怕谁？”

他也对着她笑。言谈之间，似乎没有人知道他压制住了自己内心多大的激动。

“小叔，你放开我的手吧。我去把灯关了。”她低下头，语气里带着几分小女儿家的羞涩，此刻更像一个新婚之夜圆房之前的新娘子。

他慢慢松开她的手，有些不舍，却还是很快地转过头去，生怕被她注意到自己眼神里的眷恋。

而她也匆匆扭过头去，转身去关灯，生怕被他注意到自己红到像一只猴屁股的脸颊。

“啪”的一声，刚刚还亮堂堂的房间，此刻一下子黑了，除了透过门缝跑进来的外面的灯光。

宋七七摸索着走到床边，小心翼翼地坐下去，下意识地不让自己发出太大的声音。

这漆黑的晚上，空气里却满满的尴尬的气息。

她小心翼翼地掀开被子的一角，钻了进去。里面的暖意瞬间将她包裹，好幸福的感觉。

425.第425章 绝处又逢生5

宋安然背对着宋七七，忍不住勾勾唇角。

这么安静，他怎么可能听不到她发出的声响。而且他甚至都能听到她在他耳边发出的急促的呼吸声。

她躺下之后，翻了个身。

两个人背对着，中间闪出了一大段的距离。

她的心跳得太快，虽然已经在心里告诫过自己很多遍了，也安慰了自己，也告诉自己不用紧张不用紧张，可是她还是控制不住自己的心跳。

有生之年，如果不能和自己喜欢的人相依白头，那么能有机会同床共枕，也是足够幸运了。

“小叔。”她淡淡开口，“晚安。”

宋安然嘴角抽了抽。

他现在真的在克制自己转身过去抱住她的冲动，那种冲动真的太强烈了，强烈到让他有些不知所措。

“晚安。”他也轻轻开口，只是声音有些颤抖。

“小叔，你冷吗？”她急急开口，还以为他是太冷了。

宋安然不知道自己是该笑，还是该气。可是也是宋七七的这句话，让他控制不了自己了，他伸手就直接抱住了宋七七。

时间似乎在那一秒钟停止了。

空气都凝固了。

宋安然的手放在宋七七的腰上，尽管隔着衣服，可是宋七七还是能够感受到他手上的温度。

她紧张得一动也不敢动，不知道宋安然的这个动作代表着什么。

宋安然此刻也是脑子里乱成了一团麻线。

“小叔。”她突然轻声开口，然后慢慢地转过身来，面向着宋安然侧躺着。

听到宋七七的声响，宋安然也不知道被一股什么神奇的力量牵引着，转过身，正对着宋七七。

此刻，两人相对着，侧卧着。

他的手依然放在她的腰间，动作有些暧昧，两个人之间的距离也因为这个调整的动作缩小了好多。

“怎么了？”他的嗓音变得有些粗重，心里像是憋着一团火，得不到发泄。

宋七七咬着自己的下嘴唇，这些日子被她藏在内心深处的那些话几乎就在嘴边了，几乎就要脱口而出了。

这么合适的机会，这时候不说，还想等到什么时候？

她咬咬牙，“我有事情想跟你说。”

宋安然的呼吸忍不住凝重起来了。黑夜里没人看得到他紧皱着的眉头。

“什么事情？”

“小叔，我这些话说出来可能就收不回来了。小叔，我要是做了一件错事，那你能不能不要怪我？”她的语气里带着几分可怜和隐忍。

宋安然忍不住伸手覆上她的脸颊，细腻又滑嫩的触感，一瞬间让他有些着迷。

“你说就是了。我不会怪你的。”他的嗓音莫名有些沙哑。此刻，他真怕下一秒钟就控制不住自己体内的那股冲动，然后做出一些不好的事情来。

宋七七咬咬牙，下了很大的决心，沉重开口，“小叔，我喜欢上你了。”

这句话说完，房间里安静得像是掉一根针都能听到的那种。

宋七七大气都不敢出一口。刚刚还那么义愤填膺，这会儿，她突然就后悔了。有些话说出来，这一辈子都没办法收回了，她怎么能那么没有脑子呢？

426.第426章 绝处又逢生6

像是经历了世界末日一般的沉积。

昏暗的视线下，他的眸子光亮，有如一汪秋水，直直地似乎能够看到她的心里去。

“七七。”

良久，他突然开口，轻声唤她。

他的嗓音低沉，夹杂着一丝沙哑，他的手指顺着她的脸颊一步步向下，似乎有几分不舍一般，又留恋回她的眉毛处。

宋七七觉得她已经管不住自己的心跳速度了。太快。

想了一下，终究还是没有拗过自己，低下头去，然后试图把自己整张脸都埋在被子里。

没人看得见她，就可以假装刚刚没有发生什么丢脸的事情。

“宋七七。”宋安然又开口唤了她一声。

这一次，他的声音比刚才高多了，一边说着，一边伸手捏住她的下巴，似乎想要强迫宋七七把头抬起来。

宋七七就拼命抵抗着，就好像有着那种誓死不从的决心一样。

“宋七七。我这是叫你最后一遍，你要是再不抬起头来，后果自负哦。”

这一次，宋安然的语气如此急切，夹杂着一丝严肃。听声音，宋七七以为他是生气了呢。

犹豫犹豫犹豫，宋七七还是慢慢抬起了头。

“怎么了啊，小叔？”她苦笑着开口，幸好这会儿没开灯，要不然宋安然一定会发现她现在笑得要比哭得还难看。

“你现在这是什么意思？是想反悔吗？”他一本正经地看着她，声音里夹杂着一丝怒气，开口问道。

宋七七一惊，眨了眨眼睛，没有反应过来，反悔？反悔什么啊？

看着宋七七此刻这副呆萌又可爱的表情，宋安然闷哼一声，粗粗地喘了几口气之后，就以迅雷不及掩耳盗铃之势，直接翻身，压在了宋七七的身上。

“啊！！”宋七七没控制住自己的感情，一下子就惊叫出声了。

宋安然直接果断而干脆地捂上了宋七七的嘴巴。

“你叫什么？这么大晚上的，吵到了隔壁睡着的病人怎么办？”他愤愤地开口。真是要被这个一惊一乍的女人气死。

宋七七撇撇嘴，表情有些委屈。

宋安然慢慢松开手，开口道，“你是不是真的傻啊？”

宋七七大口喘了几口气后，然后轻轻打了宋安然一下，开口道，“你都要把我压死了。”

宋安然嘴角微扬，面上是浅浅的笑意，温暖如和煦的春风。

“傻女人。”他是很想要不顾一切狠狠亲她一下的，可是盯着她的嘴唇看了好久，宋安然还是在说完这句话后，从她的身上起来，躺到了一边。

哪怕重新来一次，哪怕她依然喜欢他，他还是要受困于各种各样的纠结之中。

气氛一下子又变得像之前那般谜之尴尬，宋七七一瞬间有些心慌意乱。

她小心翼翼地伸手捏了捏宋安然的胳膊，开口道，“怎么了？”

“你乖乖睡觉吧。”他淡淡开口道。

宋七七皱眉，想了想，怕是自己刚才那番话让宋安然这样的吧。怕是自己吓到了宋安然吧。

看吧。她就知道自己不该表白的。现在好了，不知道以后自己到底要怎么去面对宋安然了。

427.第427章 绝处又逢生7

宋七七完全不知道此刻躺在她身边安静的男人，心里是有多纠结。

他们很小的时候就相识了。

那一年，她四岁，他七岁。

初识，她是从人见人爱生在云端被父母捧在掌心的公主掉落到地狱里的小恶魔，她浑身像长满了刺一样，自动将自己和别人隔绝开来。

他就这样一点点地走进她的内心，到后来，他成为她生活的支柱。

发现自己喜欢上这个本不该有这种感情纠葛的人之后，他也曾慌乱过，也曾犹豫过，也曾踟蹰过。

后来，是她勇敢又大方地表白，告诉他，未来不管发生什么，他们都会一起去面对。

就算后来很多年后，宋安然也曾无数次问过自己，是不是后悔一时冲动答应了她。

就算经历了那么多事，就算这么多年来，他们都是这么艰难地走过来，宋安然还是想说自己不后悔。

“宋七七，你非得这么折磨我吗？”

他突然开口，这次毫无意外，又把宋七七吓了一跳。

“我。。我怎么了？”她胆战心惊地开口，不知道自己是哪里做错了。

宋安然恨恨握紧拳头，已经很努力在克制自己心里的怒气了，“你自己刚刚说了什么？难道你这么快就忘了吗？”

宋七七皱了皱眉，有些愣愣地开口问道，“你是说我跟你表白的事情？”

“要不然呢？你以为我在跟你说什么呢？”

“所以，小叔，你的意思是？”宋七七此刻惊讶得嘴巴都合不拢了，她到底要如何表达自己的惊讶之情呢？如果是按照她现在所理解的意思，那也就是说，宋安然是。。

“你有那么惊讶吗？宋七七。”他这样叫她的名字，却意外让她觉得心里有一种特殊的感觉。

“宋七七，你觉得这件事情很轻描淡写是吗？你一点都意识不到这其中的严重性是吗？你知不知道你刚才那番话是什么意思，它代表着什么？你都知道吗？”

宋安然的严肃，着实吓了宋七七一跳。

此刻的宋七七，目瞪口呆，像傻了一样。

所以呢，她确实还是会错了他的意吗？他的意思是她不应该说那种话，不管是真心的也好，还是开玩笑也好。

“宋七七，你不要这个眼神看着我？不就是失忆了么，失个忆，你还至于的变傻了吗？我说的话，你都听不明白吗？”

“我我我。。我怎么知道你都在说什么啊？你一会儿一句话，一句话一个意思。我怎么知道你到底在说什么。你话没说明白，关我智商什么事？我告诉你，你欺负人不要欺负上瘾了。”

宋七七也是怒了，她不发句火，他还真当她是一只温顺的小绵羊啊？

宋安然近些日子以来，早就已经习惯了宋七七的温顺，没想到她能发这么大火。

一瞬间，宋安然觉得之前的那个宋七七似乎又回来了。之前的那个让他又爱又恨的宋七七此刻就躺在他的身边，一伸手就能捞到怀里的距离。

她骂了他，他反而笑了。宋七七摸摸脑袋，有些迷茫。

428.第428章 绝处又逢生8

“死女人，你是不是傻？”

宋安然伸手在宋七七的脸蛋上使劲扭了一下，然后笑着说道。

“你你你，到底什么意思啊？”被人说傻，宋七七真的很不明白为什么。

“既然你这么想知道，那我就全部告诉你好了。反正我这些日子，也被这些东西憋得要死。”宋安然一狠心，满是腹黑地看着宋七七，开口说道。

宋七七心沉了沉，她直勾勾地盯着宋安然的眼睛发呆，心里隐隐有一种预感，接下来宋安然说的话可能会让她大吃一惊。

“算了，我还是不说了。”在憋了好一会儿之后，宋安然还是没能憋出来什么，他松口气，淡淡开口道，“要不然你问吧，你想知道什么都可以问，我保证什么都会告诉你的。你让我说，我还真不知道该从哪里开始说。”

“那好吧。”宋七七想了很久之后，才开始问第一个问题，“你刚才说那些话都是啥意思？我就是想知道你的态度。如果我之前没有跟你表白的话，你是不是打算一辈子都不跟我说这些话了？”

宋七七说完，眼神很是执拗地看着宋安然，她现在真的特别想知道这个问题的答案。

宋安然沉默了一下，狭长的眸子好看地眨了眨，然后慢慢开口，点头，“是啊。要是今天的事情没发生的话，我是不会跟你说这些话的。你不要怪我，有些事情，我不告诉你，也是为了你好。”

此刻的宋七七，更是迷茫了。

天哪，宋安然这是都跟她说了些什么。她不过就问他一个问题而已，他说的都是些什么事情，什么事情不告诉她也是为了她好？

“你你你。到底想说什么？”宋七七觉得再这样下去，自己一定会疯掉的，要不然也是会崩溃的。

“七七。”他突然伸手，一把把她拉进怀里。

他温暖的怀抱，一下子搞得她手足无措。

她动都不敢动。

他抱着她，手掌触及她身上的皮肤，温热的触感哪怕是隔着一层衣服，仍然让宋安然有些口干舌燥起来。

他慢慢加重自己的力气，慢慢抱她抱得更紧。

这种感觉，他想念太久了，太让他着迷了。

“小叔。”她窝在他的怀里，轻轻开口，像猫儿一样叫他。

“怎么了？”他的喉结上下滑动，竭力克制着自己心里的火气。

“你到底想跟我说什么？你说的是什么事情，不告诉我是为了我好？”宋七七偷偷仰头，看着他的眼睛，嘟着嘴，小心翼翼地开口问道。

宋安然抿抿嘴唇，更用力地抱紧了怀里的宋七七，只有这种真实的触感才能让他心里好受一些。

“你知道吗？不止你一个人做错了，还有我，我也做错了。”

宋七七很努力地消化着宋安然的这句话。联想到刚才的情形，她说话时他的表情，还有他说的那些话，他莫名发的火，以及他现在紧紧抱着自己的感觉，宋七七心里一颤，隐隐觉得自己是猜到了一些什么。

429.第429章 绝处又逢生9

所以，就是说，他也是喜欢她的对吗？

不知道为什么，在得出这个结论之后的宋七七，心里并没有太大的惊吓，反而被强烈的惊喜代替。

自己喜欢的人碰巧也喜欢自己，这应该算是全世界最幸福的事情了吧。哪怕她也知道他们之间的感情是不会被这个世界所接受的，是不会被世俗容忍的。

“小叔，你也喜欢我，对吗？”她的手沿着他精壮的腰身，缓缓向上，慢慢划过他的每一寸肌肤。

这种感觉带给宋七七一种很奇妙的感觉。

她好喜欢，好喜欢，有些欲罢不能。

“喜欢。喜欢到不知道怎么办才好。”他重重点头，恨不得向她表露自己所有的心意，这些日子以来，强压在自己心里的想念，无从诉说的想念，恨不得将她挫骨扬灰的冲动，恨不得马上就占有的****。

可是这么多这么多，他竟不能用言语诉说出丝毫来。

她好惊喜，好冲动。

原本以为这辈子都没有希望的感情，此刻就这样被她甜蜜地占有。

这种感觉，别提有多幸福了。

“小叔，那你是从什么时候开始喜欢我的啊？”她的手指停留在他的胸前，不停地在上面画圈圈，语气里夹杂着一丝丝的甜蜜，还有羞涩。

宋安然略一思考了一下之后，淡淡开口，“嗯。很久很久了。我都记不得有多少个日夜了。”

宋安然的话让宋七七心里更是欢喜。她嘴角微扬，笑弯了眼睛，笑得心里此刻都开出了一朵向阳的花来。

“那你知道我是从什么时候开始喜欢你的吗？”

“知道啊。”宋安然毫不犹豫地开口。

宋七七有些惊讶地看着宋安然，“你怎么知道呢？那你说说看，我看你说得对不对。”

宋安然看着尽在咫尺的宋七七，笑着的样子，哪怕在黑夜里只能看到一个模糊的轮廓，可还是让他觉得好看得不行。

真好，他现在又能这样抱着她了。

真好，经历了这么多，他们现在又清晰彼此的心意，又能好好在一起了。

“从很久很久之前就喜欢我了啊。我有什么不知道的。”宋安然脸上一副小傲娇的表情，开口道。

他一边说着，一边在手里细细把玩着宋七七的头发，软软的，触感真好真希望这么挥霍着时光，一下子就到老了。

宋七七嘟嘟嘴，“你这是耍赖。胡说。谁从很久很久之前就喜欢你了。”

宋安然笑了笑，用食指在宋七七鼻子上轻轻刮了一下，“你啊。你个小傻子，难道你忘了吗，你之前可是失忆了。我告诉你，你失忆之前就已经喜欢我了。你这一辈子都是我的了。”

哪怕是过去，他们曾经热恋的时候，宋安然都没说过这么露骨的话，都从来没有跟宋七七承诺过一辈子。因为他知道自己做不到，所以从来都不敢轻易说。

可是这会儿，他犹豫了再犹豫，还是说了出来。

他是真的很想许给她一辈子。如果可以的话。

宋七七一愣，然后有些懊恼地看着宋安然。

430.第430章 绝处又逢生10

她还真是忘了。她记得的只是这几个月来发生的事情，关于之前的事情，她是什么都不知道的。

“那你的意思是说，我在失忆之前就已经喜欢你了？可是我那时候不是有男朋友的吗？蒋家洋不是我的男朋友吗？”宋七七有些迷茫地眨眨眼睛，就算她一直对蒋家洋没有什么感情，可是心里也是一直把他当成自己的前男友来看待的，所以才会一想到他，心里就会有那么一点点的不舒服。

本来是多么严肃的一个问题，可是宋安然不知道想到了什么，突然就像个傻子一样的笑出来了。

宋七七看着他，有些迷茫。

在宋七七面前的宋安然，和外人面前的宋安然，根本就不是一个样子。

只有宋七七一个人的时候，他也像一个正常人一样，会笑会闹，会流露出自己最真挚的情绪表达。

他的笑，是真正发自内心的笑，不带任何一丝掩饰，笑得像个孩子，什么都不用担心，也不用顾忌地那种笑。

这时候的宋安然，像个干干净净的大男孩，心里没有任何事情藏着掖着的那种。

干净又纯粹的他，莽莽撞撞地闯进她的心里。

“哎呀，你到底在笑什么啊？你怎么不注意你的男神形象了，这样下去要是被你的那些女粉丝看到，可怎么了得？”

宋七七在刻意挖苦他，他又怎么会听不出来呢。

“我哪里有什么女粉丝呢？”宋安然伸手拍了拍宋七七的脑袋，另一只手一用力把宋七七往怀里拉得更紧了。

“恩。。唔。”宋七七嘴里不自觉地发出了一丝声音，听在宋安然的耳朵里却有如火上浇油。

若不是还有一丝别的顾虑，宋安然真想现在就把怀里的宋七七直接给就地正法了。

“谁说你没有的？你不记得上次去泰山了，你那女同学看你的时候，眼珠子都要掉出来了，就差要当着那么多人的面把你给吃了呢。”宋七七撅着嘴，假装生气道。

“所以说，你这是吃醋了吗？”宋安然捕捉到重点，一句话便憋得宋七七脸都红了。

“哼。”宋七七冷哼一声，就要侧过身体去。

可是宋安然哪里容许她这么轻易就逃走。死死地抱着她，就不让她乱动。

“你松开我。”宋七七又羞又恼，脸早就红得不成样子了。

“傻女人，别说话，让我抱一会儿。”宋安然闭上眼睛，把头埋在宋七七胸前，小声地开口道。

宋七七的心一下子就软下来了，她安静下来，手指插进宋安然的发间，一点一点轻轻地抚摸，爱不释手。

“你刚才说要告诉我的事情呢？我之前就喜欢你吗？那你为什么一早不告诉我呢？”现在的宋七七，真的很想知道这背后的故事，关于他和她的，关于他们之间过去的故事。

她想知道过去，她是否也是经历过像这样的一段痛苦之后，才表露出自己心迹的。

她想知道，这段感情究竟都经历过怎样的曲折，才能一路走到现在。

431.第431章 岁月静好，相携白头1

宋安然思索了一下，手指绕着宋七七的发梢，一圈又一圈地缠绕，乐此不疲。

“你知道失忆这件事情意味着什么吗？意味着你重新开始。你把我们的过去全都忘了，我又怎么能够再硬生生地强压给你呢？只要你快乐，你幸福，我就没有别的想法了。”

宋安然说完之后，两个人都是长久的沉默。

宋七七睁着眼睛，望着自己眼前近在咫尺的，宋安然的那张有些陌生，又有些熟悉的脸，心里五味杂陈。

她怎么可能会不明白宋安然这是什么意思呢？

就算已经忘记了那段过去，可是她还是重新经历了一遍。那些纠结又复杂的情感，那些绕在心头千万圈想解又解不开的思念，她一点点地再次经历了一遍。

这段感情，本就是不能够被世人所容忍的。如果可以的话，他们也想像正常人一样，单纯地恋爱，然后结婚，生子。

可是，感情这种事情，是人能够自己控制得住的吗？

他对她来说，本就是人生的一个劫。

她躲不过，不管逃到哪里去，都躲不过。

如果可以的话，我好想从一开始的时候，就选择不认识你。可是，我能做到吗？

如果可以的话，我多想根本从来都没有喜欢过你。可是，我能够做得到吗？

“小叔，那我们以后怎么办啊？”良久，宋七七轻声开口问道。

她窝在他的怀里，声音暖暖的，像一只小猫。

宋安然抿抿嘴唇，眼神在黑暗中变得更加的深邃和深沉了。

“已经到这个地步了。还能怎么样呢？顺其自然，随遇而安。”宋安然握着宋七七的小手，慢慢开口道，最后几个字几乎是咬牙说出来的，没有人感受得到他此刻心里的难过和痛苦。

还有什么事情能够比不能给自己的女人她想要的东西更让人痛苦的呢？

可是他没有办法。不管怎样努力，他们之间的感情是始终不能公开的，要不然他们承受的舆论压力是不能估计的。

但其实若是能够默默地岁月静好，相携白头，其实也是没有什么不好的？

宋七七重重点头，不过就是短短的八个字，却足够让她很感动了。

顺其自然，随遇而安，她知道这是宋安然能够给她的最大的承诺了。

她紧紧回握住宋安然的手，向他传达着自己的心意。

“乖乖睡吧。”他拍着她的背部，轻轻开口，他的嘴唇就在她的耳朵旁边，说话时呼出的温热气体，尽数喷洒在她的耳畔，让她有些痒痒。

“嗯。”她甜甜应道，两只手攀住宋安然的背部，将整个人埋在他的胸口，大口大口地呼吸着他身上的气息，那种特别好闻的像是柠檬一样的味道，只属于他身上的味道。

好久之后，就在宋安然以为她都要睡着的时候，她在他的怀里轻轻地拱了一下，然后轻轻说了句，“真好。”

她的声音太轻，太柔，宋安然听得有些不是很清楚。

他把耳朵凑到她嘴边，却没等到她说话。

良久，宋安然唇角上扬一抹好看的弧度。

432.第432章 岁月静好，相携白头2

翌日一大早，宋七七缓缓地从睡梦中醒过来，然后觉得自己胳膊有些酸痛。

她慢慢睁开眼睛，想要动一下自己的胳膊，却意外感觉到一丝压力。

心头一紧，宋七七慌得地一下子就睁大了眼睛。

然后眼前宋安然熟睡着的绝美的容颜在自己眼前放大，再放大。

一瞬间的惊艳，之后是惊诧，再之后就是迷茫。

宋七七小心翼翼地抽回自己的胳膊，总觉得自己心里似乎压抑着一股强烈的喜悦。可是，她一时之间又有些想不起来为何要这么高兴。

坐起来，用力地甩了甩自己的胳膊。这个男人别看挺瘦的，其实还是真重啊。

哎呀天哪，他该不会一晚上都枕着自己的胳膊睡的吧？那自己的胳膊还能用吗？

所幸，还是自己想太多了，没多大一会儿，胳膊上的酸痛就都没了。

这时候，宋七七才注意到，他们现在似乎在一个陌生的房间里。额。细细看这摆设，似乎在医院。

医院？昨晚的记忆开始慢慢涌上心头。

她？她向宋安然表白了？这个，也太不可思议了吧。

而且，更不可思议的是，宋安然竟然表示自己也很喜欢她。

天哪，宋七七惊讶得捂着自己的嘴巴，一句惊喜的话都说不出来。

她定定看着眼前那个还在睡梦里沉睡着的男人，就连睡着了，闭上眼睛的他都还是那么耐看。

男神啊，男神啊，她竟然和自己的男神在一起了。这也太让人不可思议了吧？

竭力压制住了自己内心的喜悦，为了不让自己看起来像个神经病。

她慢慢伸手去触摸宋安然的脸，他高挺的鼻梁，略薄的嘴唇，紧闭的眼睛，还有细长的睫毛，摆拼在一起精致的五官，还有细腻的皮肤，像是从梦幻童话里走出来的俊美王子。如今，他是她的了？

这么盯着他发呆，完全没有注意到宋安然已经醒过来了。

他狭长又好看的眸子，盯着她，然后缓缓笑了出来，笑得像是冬日里清晨的第一抹阳光，好看得暖心。

“啊？你怎么醒了？”发现宋安然醒了，宋七七惊慌失措得像一只受惊的小鹿，飞快地将自己所展露出来的爱慕和喜欢都尽数隐藏起来。

可是她隐藏得如此笨拙，让宋安然更是忍不住想笑了。

“你笑什么啊？”被他笑了，宋七七觉得很不好意思，娇声着推了宋安然一下，然后嘟嘟嘴，表示自己的不开心。

“笑你啊。看你刚才看我的样子，是不是觉得我帅得不可方物，是不是想要现在就把我吃掉？”真是难得，竟然能看到这样子娇羞到红了脸的宋七七，宋安然忍不住就开口打趣她。

“你……”宋安然话说得着实有些露骨，宋七七更是又羞又恼，却又说不出什么来反驳宋安然。

“哈哈哈。”宋安然大笑起来，眼睛笑起来好看得闪着光，眼角处隐隐有些皱纹。

“小叔，我起来了。很晚了。”

“别啊，再陪我睡一会儿。”

433.第433章 岁月静好，相携白头3

“别啊，再陪我睡一会儿。”宋安然说着，伸手一把就把宋七七捞进自己的怀里。

宋七七挣扎了一下，但是宋安然的怀抱实在是太温暖了。她有些沉迷，不愿意出来了。

病房内气氛暧昧，欢声笑语，嬉笑打闹。

病房外，一个身影，手里拿着温温的饭盒，手指却已经恰成雪青雪青的颜色。

她的嘴角微微颤抖，像是在竭力隐忍着什么，面上精致的妆容并没有因此受到的变化。

“小姐，您怎么不进去啊？”护士站在唐小允的身后，有些奇怪地开口问道。

护士的这一句话，惊醒了唐小允，也惊到了病房里面的宋七七和宋安然。

“啊？不好意思啊，刚才在想一些事情。谢谢你啊。”唐小允微笑地看着身后的护士。

“恩。没事。”护士也笑了一下，然后离开了。

唐小允深呼吸两口气，然后敲了两下门。

此时，里面听到声响的宋七七已经用最快的速度从床上下来，整理好衣服，站在一边。

动作太快，脸上难免还有几分红扑扑的。

“进来。”宋安然轻声开口。

唐小允从外面推门进来。

看到进来的人是唐小允时，宋安然和宋七七脸上都有一分明显的惊讶。

“听伯父说你生病了，我妈特地煮的鸡汤，说是补身体的，让我给你带过来。”她脸上挂着恰到好处的笑容，说话的时候还特地举了举手里的保温饭盒，来证明自己说的话。

宋七七看着面前这个数月不见的唐小允，心里的疑惑着实太多。

宋安然点点头，平静的脸色让人看不出他心里的喜怒。

没人说话，气氛很尴尬。

唐小允放下饭盒，看了看宋安然，又看了看宋七七，似乎有话要说，但又欲言又止。

她微微笑，好像是做完了自己该做的事情。

“如果没什么别的事情的话，那我就先回去了。你好好养身体。”她说完，转身抬脚便离开了。

直到她的身影已经消失在了病房里，宋七七才回过神来。

“你什么都不说，就这样让她走了？”宋七七开口，语气里带着一抹玩味。

宋安然哭笑不得，光是看着宋七七此刻的表情，他就知道她在想什么。

“你想让我说什么？”

“哼，你不说我说。”宋七七说完，也直接夺门而出。

宋安然看着宋七七的背影，要开口叫住她的。可是她实在是太快了，完全不给他时间反应。

在走廊的拐角处，宋七七终于如愿以偿地追到了唐小允。

“唐小允。”她在背后叫她的名字，语气里带着一丝疑惑，还有几分冰冰凉。

唐小允慢慢转身回头，极其淡定地对着她露出一抹微笑。

“你没有什么话想对我说吗？”宋七七盯着她的面容，开口问道。

“没有。”她微笑着开口，脸上的那抹笑容时刻不变，就像是被人训练了很久之后的产物。

“唐小允，我问你之前怎么突然消失，也不接我电话，现在又突然出现是几个意思啊？”

434.第434章 岁月静好，相携白头4

听到宋七七这句话的时候，唐小允明显一愣，脸上有着复杂的忘记掩饰的疑惑和茫然。

刚才，她在病房外听到宋七七和宋安然的对话，心里一沉，尚还以为宋七七已经恢复了记忆。

可是眼下听宋七七这话说的意思，她似乎还没有恢复记忆。

那么……

想到唯一的可能性的唐小允，再看向宋七七时，瞳孔骤然放大，写满了不可置信。

“你干嘛这么看着我？”唐小允看着她的眼神，让她特别的不舒服。

“没什么。”唐小允藏在衣袖里的手攥紧了拳头，她嘴角微微上扬，眸光一闪，看着宋七七，开口道，“有些事情做错了就是做错了。有些东西，终究是再也回不来了。你还是回去吧，以后就当没有我这个朋友。”

她说得决绝，且不留余地。

宋七七有些恍惚，不知道她的话是什么意思，眼睁睁看着她从自己身边走过。

心不在焉地回到病房，宋安然满是探究地看着她。

她毫无兴趣地看了宋安然一眼，又草草收回自己的视线，整个人都耷拉着，像蔫了的黄花菜一样，没有精神。

“她跟你说什么了？”似乎早料到宋七七会这个样子，宋安然没问为什么，竟直接切中要害地问宋七七，唐小允跟她说了什么。

宋七七精神为之一振，看向宋安然的眼神里也多了一丝期待和疑惑，“她说了一堆莫名其妙的话。我不知道怎么了，从几个月前，她就突然不理我了。明明什么事情都没发生，她不接我电话也不见我，就好像我做了什么对不起她的事情一样。”

宋七七说话的时候，低着头，眼神无助而茫然地看着脚下，语气里满满的都是委屈，像一个不知道自己做错了什么事情的小孩子一样，害怕受到惩罚。

这一刻，宋安然的心里突然好心疼她。

不管过去多久，不管曾经发生了多少事，不管过去受过怎样的伤害，她都依然还是宋七七，保留着最单纯最善良本心的宋七七。

他挥挥手，示意她来他身边。

宋七七吸着鼻子，一副很委屈的模样，慢慢走到宋安然病床前，“我之前是有做错什么事情吗？做错了，我自己都不知道的那种？”

宋安然伸手慢慢摸了摸她的头发，那么丝滑，那么柔顺，让人爱不释手。

良久，他淡淡开口道，“你没做错什么事？是我做错了。”

宋七七抬眸看着宋安然。一瞬间愣住了，表情都僵住了。

宋安然不说话，她都差点忘记了，原来唐小允以前还是他的未婚妻呢。

她看向宋安然的眼神，一瞬间多了几分惊恐。

这么说来的话，唐小允是因为他态度才对她有所变化了？

看到宋七七这个样子看着自己，宋安然心里一顿，喉结上下滑动了一下。

他伸手握住宋七七的手，让她看着自己，“七七。你不要想多了，我和唐小允之间早就结束了。至于她不理你的事情，是我让她这样做的。”

435.第435章 岁月静好，相携白头5

“为什么？”宋七七压抑着自己心头的激动，眼睛里带着一股连她自己都不太明白的执拗看着宋安然。

现在突然觉得自己脑子好乱啊，原来有那么多本该自己知道的事情，可是却都不知道了。

“你们早在之前就已经不是朋友了。只是爸不知道，所以才会跟你那么说，你还真就当真了，死皮赖脸地去找人家。”宋安然淡淡地开口，好像在说一件再寻常不过的事情罢了。

宋七七皱着眉头，她还是很疑惑。

照宋安然这么说的话，她岂不是之前做了一件很丢人的事情。

“那我们为什么不是朋友了？有什么事情能让两个二十多年朋友的人决裂？”她听宋安然说得云淡风轻，还是不太明白，非要刨根问底。

宋安然叹了一口气，看来不把之前的事情都告诉她，她是不会死心的了。

这天下午，在医院里，外面的长椅上，宋七七坐在宋安然旁边，头抵在他的胸口。

阳光散散地照在两个人的身上，感觉静谧而美好。

宋安然缓缓地把那些被她忘记的过去，一句一句地讲给她听。

没有任何的不耐烦，不夹杂任何的情绪，那些快乐的时光，痛苦的回忆，在他的嘴里，像是讲述一件别人的事情一样。

而她，像是在听别人的故事一样。一开始，并没有什么感觉。等到宋安然说完之后，她心里五味杂陈，隐隐压着一种很奇怪的感觉，说不出话来。

她抵在他的胸口，静静感受着他的心跳，沉默了良久，手指在他身上画圈圈，才开口道，“小叔，那这些日子，我什么都不记得了。你是不是特别恨我啊？”

宋安然笑了一声，温柔地刮了一下宋七七的鼻子，语气里带着满满的宠溺，“我恨你什么啊？”

“恨我丢下了你啊。”宋七七仰头看着宋安然的眼睛，她的眸子漆黑而水汪汪的，眼睛一眨一眨的，像是从暗夜里蹦出来的小精灵一样，“要是你这样对我的话，我觉得我一定会在没人的时候偷偷掐死你的。”

宋安然笑着，却握住宋七七的手。

她说的话，虽是玩笑话，但他确实敢相信她会这么做的。

唐家的别墅里。

唐小允坐在自己的房间里，望着窗外，自己出神发呆。

楼下时不时传来的笑声，扰得她心里很烦。

今天她本是不想去医院看宋安然的。自从上次他那样警告过她之后，她就真的想要和他做陌生人，就真的下定了决心要忘记他，要给自己留最后一丝尊严。

可是，他似乎也忘记了，有些事情不是她说不做就能不做的。

比如说，今天，去医院看他。

早上，爷爷说宋安然意外吃了不知道什么东西，昨天大半夜被送进了病院。

然后她的妈妈就一直怂恿她去医院看看宋安然。

她一开始自然是要拒绝的。她不想看到他厌恶的表情，那种连看她一眼都不愿意的神情，只会让她觉得心更疼。

可是，她的妈妈并不理解她的心思。

436.第436章 岁月静好，相携白头6

对于唐家来说，宋安然绝对是最合适的女婿人选了。

更何况，之前他们两个人差一点点就结婚了。最后关键时刻，不知道什么原因，两个人闹着分手了。

可是，在唐家人眼里，或许两个人只是因为一些误会才会分手的。两个人的感情还在，时间长了，误会解开，肯定还会在一起的。

所以，每隔几天，唐小允的妈妈总是会催促她，要不要给宋安然打个电话啊，或者要不要制造一些偶遇啊，之类的。

一开始的时候，唐小允还能应付两句。

后面说的多了，唐小允一听到这些话，就下意识地想躲。

尤其是最近，她是真的想要彻底忘记了宋安然了。

更让人头疼的是，不止唐家这边希望他们两个人再在一起，其实，宋民，也还是希望他们能在一起的。

毕竟，在外人眼里，唐小允是那个知性大方，善良美丽的女孩子。

此刻，宋民就坐在楼下，陪着自己的爷爷下棋，说话聊天。

她坐在床上，双膝盘着，一只手拖着下巴，眼神里满是愁绪，化不开的愁绪。

她现在也有些纠结了，不知道到底应该怎么办。

说是要忘记宋安然，已经两个月没有见到他了，也在刻意不让自己去想他，本以为就算没有彻底忘记，也应该没有之前那么爱了。

可是，今天早上，站在病房门口。她听到他的声音，听到他又像之前那样和她嬉笑着说话的时候，她的心还是不受控制地疼痛。

是那种痛彻心扉的疼痛，是那种疼到整个心脏似乎都在扭曲的疼痛，是那种不努力撑住，仿佛下一秒钟就会死去的疼痛。

为什么，她已经决定要忘记他了。可是他还是像阴魂不散一样的，出现在她的世界里。

他是她的心魔，亦是她的梦魇。

挥之不去。

唐小允换好衣服，一头海藻般的长发顺着肩膀自然地垂下去，她脚上穿着居家的拖鞋，身上是宽松的居家服，就连脸上平时精致的妆容，此刻也变成了淡妆。

这样的唐小允，带着她那一副恰到好处的笑容，多一分就媚，少一分便素，显得越发的恬静了。

她踩着楼梯，慢慢地走下去。

“哎呀，小允，你下来了。快来，你宋叔叔来了。”唐妈妈最先看到唐小允下来，笑得眉眼都弯了，她站起身来，挥手招呼唐小允。

宋民和唐爷爷也抬起头，看向唐小允。

唐小允每一步都像是走在云端上，软绵绵的，却又不失端庄。

“宋叔叔，您来了啊？”她笑着开口，洁白的牙齿露出来，整个人更有了几分冰清玉洁的感觉。

“是啊。好些日子没过来了，来跟你爷爷下下棋。你看这孩子，越来越漂亮了。哎呀，我家那个儿子没有这个福气了哦，真不知道哪家的孩子能娶到这样的媳妇，真是上辈子修来的福气哦。”

宋民一边下棋，一边开口道。

他的语气里是真真的羡慕，听得唐妈妈的嘴角上扬得更厉害了。

437.第437章 岁月静好，相携白头7

唐小允还未来得及开口说话，唐妈妈已经开口了，“这是说的什么话啊？安然那孩子也是百里挑一的啊，能嫁给他的女孩子，那才真是好福气呢。只能说我们家小允啊，没这个福气。”

唐小允抿抿唇角，什么都没说。

她早就知道的，自己一下来，话题就会围绕着她和宋安然进行了。

“不过，安然也不小了吧。这会儿有没有找到女朋友啊？”唐妈妈小心翼翼地开口问道，唐小允怎么会听不出来呢，她这就是在故意试探宋民。

一提到这件事情，宋民就微不可见可见的皱了皱眉。

这件事情可以算是他心头的一根刺了。

他执着棋子的手抖了抖，然后嘴角泛着几丝苦笑地摇了摇头，“没有呢。”

唐小允咬了咬自己的下嘴唇，这里的人除了她，没有人知道宋安然究竟是为什么不愿意找女朋友。

她想若是有一天，这件事情真的被捅出来了，不知道宋家爷爷要怎么承受得住呢？

“小允可是有男朋友了？”宋民回过神来，有几分期待地看着已经坐在旁边沙发上的唐小允，开口问道。

“没有呢没有呢。”唐妈妈笑得像是那些电视剧里唱戏的人一样，眼睫毛都在颤抖。

“哎，我们家安然呢，是个闷葫芦。平时不怎么会说话，也没什么朋友，整天除了工作就是工作。小允啊，你要多找些机会跟他说说话，吃吃饭，聊聊天啊。再怎么说，你们过去也是那种关系啊。他对你，也不可能一点儿感情都没有的吧？”现在，宋民突然就有了一个想法，或许宋安然不愿意找女朋友，是因为心里有人。

可是，他心里的那个人能是谁呢？

除了面前的这个漂亮又大方的唐小允之外，他们曾经谈过恋爱，甚至差点就要结婚了。尽管后来不知道到底发生了什么，让两个人突然分手。但是宋民觉得，或许就是那场恋爱，伤到了宋安然。

都说，心病还需心药医。

那么宋安然的心药就是唐小允咯。

他们孩子脸皮薄，有些话喜欢憋在心里，不愿意摊开说。那他，就应该帮助一下呗。

唐小允微微笑了一下，没有说什么。

对于宋民的支持，其实她心里多少还是有些悸动的。一早她就是这样想的，宋安然不管怎样都是不能够和宋七七在一起的，哪怕他们之间相爱到不行，可是终究还是不能在一起的。

有宋民支持自己，宋安然那里应该算是成功了一半。如果她再努力努力，说不定就可以了呢？

心死了数个月之后，这一刻，唐小允看着宋民面上慈祥的笑容，突然又有些心动了。

宋安然，对她来说，始终是一个诱惑。

不争的头破血流，她是真的不会彻底放下的。

明知前面的路艰难得几乎走不动，可是她还是想要往前走，就因为那里有宋安然在等着她。

好想，她真的好想和宋安然在一起。

于她而言，他就是罂粟，哪怕身中剧毒，也甘之如饴，欲罢不能。

438.第438章 岁月静好，相携白头8

宋家老宅。

宋民下午特地交代了，让宋七七和宋安然今天晚上都回家。

听着老爷子今天这语气里有着让人无法抗拒的严厉，宋安然隐约觉得事情似乎没有那么简单。

但是不管怎么想，他终究还是不敢违背宋民的意思。

他本就不怎么会说话。大部分的时候，都是做的比说的多，宋民要求的事情，他也大部分都能做到。

所以，下午，宋民就特地打电话给宋七七，确定了她下午上完课后，先在办公室待着，等他一会儿。

等他来接她，然后他们再一起回去。

对于宋安然的提议，宋七七自然是非常愉快地就接受了。

自那天的中毒事件之后，两人将话说开，两个人的相处方式就有了一丝微妙的变化。

在没有别人的时候，宋七七就再也不掩饰自己对宋安然浓浓的爱意。

她像个小孩子一样，甜蜜地沉浸在这份小心翼翼不敢向他人言说的恋爱里。

徐徐前行的车里，宋七七坐在副驾驶座上，她漫不经心地看着自己手里的手机，突然开口道，“小叔，你说爷爷叫我们回去干什么啊？”

宋安然面无表情地看着路，淡淡开口，“就是吃个饭吧。还能有什么事？”

“我倒不这样觉得哦，小叔。爷爷好像对你的事情特别上心呢。就生怕你找不到女朋友。我觉得啊，今天晚上，爷爷肯定又是为了这件事情。”宋七七眨着浑黑的眸子，古灵精怪地看着宋安然，开口道。

宋安然只淡淡瞥了宋七七一眼，就知道她心里打的是什么主意了。

他们自小一起长大，她心里在想什么，他又怎么会不明白呢？

这小丫头很明显是在跟自己置气呢。合着是为了宋民给他介绍的那些女朋友。

“你怎么这么说呢？我觉得爸他对你的事情也挺上心的啊，你怎么就知道他今天不是因为你的事情特地找我们回去的呢？”宋安然只一句话就把宋七七堵回去了。

宋七七原本那么说，只是想让宋安然给她一个定心丸，只是想让他说两句好话哄哄自己。

毕竟他们之间这种关系，宋七七心里还是很不踏实的。

可是宋安然偏偏就像不懂她的意思一般，好故意拿话来耶她。

如此一来，宋七七咬了咬自己的下嘴唇后，然后对着宋安然冷哼一声，假装生气地扭过头去，就不愿意再理睬宋安然了。

宋安然知道她这是在跟自己赌气呢。心里也不着急。

他知道像他们之间的这种关系，这种处境，自己一句话是万万不会让宋七七就此定下心来的。

他所能做的，还是踏踏实实的，一步步往前走。总有一天，他会用自己的行动让她明白，自己是不会辜负她的。

到了老宅，宋安然停好车后，直接拦腰抱住宋七七，把她从车里抱下来。

反应过来的宋七七，已经整个人都在宋安然的怀里了。

突然的悬空，还有那么高的高度，让她不是很适应，下意识地抱紧了宋安然的脖子。

439.第439章 岁月静好，相携白头9

可是，这毕竟是在老宅，宋七七心里着实又害怕他们之间的举动被人看见。

忍不住皱眉四处扫了扫，见并没有人出现，心里虽然放下一点儿，却仍旧紧张不已。

“你快放我下来，要是被人看见了，那怎么办啊？”宋七七的语气里也带着丝毫不加掩饰的慌张。

宋安然笑了笑，相比较宋七七，他的面目神情倒是自然的多了，似乎丝毫不害怕被人看到。

果然，下一秒钟，他将怀里的宋七七抱得更紧了，也忍不住低下头去，细细在宋七七发间嗅了嗅，她身上的气息，总能让他忍不住地痴迷。

他真恨不得这一辈子都这样抱着她，再也不松手。

“你怕什么？我倒是希望被人看到呢。那样我们就再也不用整日担惊受怕的了。”

宋安然这一番话倒是把宋七七惊得不得了。

不过，下一秒钟，宋七七心里除了惊讶，更多的是感动。

“你不害怕吗？”宋七七的手指已经覆上他的眉目，轻轻一点，细细摩擦，似是要将他这副脸颊收入心底，再闭上眼睛，细细描绘出来。

宋安然微微蹙眉，看向宋七七的眸子里满是真诚，“我怕什么？”

“怕就此背上一个罪名，走到哪里都会有人在背后指指点点。”宋七七眸色一沉，不知怎的，那样的场景，她似乎早就在梦里梦到过千回万回，这会儿想起，仍是心里害怕到颤抖。

宋安然微微笑了一下，“不怕。别人的想法，我从来都不在乎。你该知道的，我在乎的永远都只有你。我只害怕你会受到伤害。”

宋七七心里一暖，还没来得及说什么，宋安然已经把她放在了地上，转而直接牵起她的手向前走去。

宋七七跟在宋安然的身后，落在他身后一个人的距离，微笑着看着他的背影，嘴角不自觉地上扬。

这以后，无论发生什么，你若不离不弃，我定生死相依。

刘婶打开门之后，给宋安然和宋七七拿来早就准备好的拖鞋换上后，没说什么，就去忙自己的了。

不过，宋安然只是向里面淡淡扫了一眼，就隐隐觉得哪里有些不对。

以往的这个时候，宋民应该在客厅里坐着看电视，或者等着他们。

可是，今天何止客厅，整个一楼，空荡荡的，似乎都没有什么人。

眼尖的宋七七倒是一下子就看到放在门口的一双高跟鞋。

她心里沉一沉，然后便去拉宋安然的胳膊。

“怎么了？”宋安然茫然地看着她。

“哼，我刚才怎么说来着。肯定是又要给你介绍女朋友了。”宋七七只用手指了指那双高跟鞋，就仿佛不愿意跟他多说一句一样，径自绕过他往里面走去。

这个时候，宋安然也看到了那双高跟鞋。

他微微一愣，然后便反应过来这是怎么一回事了。

只是眼下尚还没有见到任何人，难道说宋民带着人在楼上呢？

宋安然眉头紧锁，他在心里仔细思索着，想一个可以长久拖下去的言辞。毕竟，躲过这一次，还有下一次呢。

440.第440章 岁月静好，相携白头10

楼上书房里，宋民带着唐小允正在看挂在墙上的画。

皆是出自名家之手。

唐小允也不是第一次来这里了，以前宋七七还在国外的时候，她也经常以宋安然女朋友的身份过来吃饭。

只是，他年今日，物是人非，光景不同了。

“小允啊，我听得楼下有声响，想必是安然他们回来了。咱下去吧。”

宋民笑笑说道，眸子里有着藏不住的高兴和欣喜。

他可是费了老大的劲才说动唐小允来家里吃顿饭的，要是自家那个傻儿子再把握不住这次机会，他可真是要被气死了。

唐小允眸光闪了闪，然后微笑着点头。

在宋民转过身的瞬间，她的脸上闪过一丝不易被捕捉到的冷笑。

终究还是回来了。

这一次，刀兵相见，她倒是很乐意看到宋安然和宋七七看到自己时惊慌失措的样子。

唐小允跟在宋民的身后，慢慢地下楼去。

走到拐角处，宋民刚刚能看到宋安然的时候，就忍不住开口叫了他，“安然啊。你回来了。”

宋七七和宋安然两个人不约而同地抬头，视线都在接触到对着他们微微笑的唐小允时，有着短暂的几秒钟的愣怔。

“怎么了？你看你们俩眼睛都看直了。这是小允啊，多长时间没见了啊，这就认不出来了？”宋民笑着说道，他根本就不知道这异常诡异的沉默之中到底蕴藏着怎样的危机和故事。

宋七七嘴唇微抿，她尚且还记得宋安然告诉她的那些事情。

心里对于那个惊天的秘密还是不能接受，尤其在看到唐小允那张满是单纯看起来毫无恶意的脸蛋时，更是不敢相信她曾经竟然能够做出那些事情来。

心里咯噔了一下，宋安然很快地收回自己的视线。

他面无表情，任凭任何人都不出他心里的悲喜。

“你们年轻人啊，比较有共同语言，能够聊得到一起去，你们聊天吧。我去厨房看看。”

三个人怎么可能看不出来，宋民这就是故意在给他们制造聊天的氛围。

客厅里空荡荡的，只剩下三个人了。

宋七七轻声咳嗽了一下，宋民让他们说话。他们若是一直这样沉默着，怕是也不太好。

可是眼下这么尴尬，她也实在不知道应该对唐小允说什么。

“我听说，林浅浅的案子有新进展了。”

唐小允轻轻开口，只是一句话，就立刻吸引了宋七七和宋安然的注意力。

他们两个人抬起头来，满是迷茫地看着她，似乎都在等着她继续往下说去。

唐小允仍旧面带微笑，看着两个人探究的眼神，朱唇微启，缓缓开口，“我爸爸有朋友在市刑警，听说最近查到了一个人，有很大的作案嫌疑。今天早上已经被叫去了，现在还没被放出来。看起来八九不离十了。”

“是谁啊？有作案动机吗？”宋七七迫不及待了地开口问道。

宋安然倒是冷静得多了，仍旧面无表情，一言未发。

“这个倒是不知道。不过要是真是凶手的话，估计就快破案了。”

441.第441章 那个人绝对不可以是你1

“噢。”宋七七似信非信地点点头，倒也没说什么。

很快，宋民就招呼着几个人过去吃饭了。

饭桌上，尽管宋民一直想要弄热气氛，可是总感觉有些奇怪和尴尬。

尤其是宋安然，本该是今天晚上特别重要的一个人，却比以往时候还要更沉默一些。

就只知道低着头吃饭，一句多余的话都不说，连一个字都不说。

“来，小允，你多吃点。”宋民虽然心里生气，但是当着外人的面，又不好发作出来，就不停地给唐小允夹菜。

唐小允就像一个端庄的大家闺秀，只是微笑着谢谢宋民，然后慢条斯理地吃饭，仿佛这种尴尬的气氛并没有让她觉得任何不自在。

“小允啊，你看我们家七七年纪也不小了，和你差不多大吧。到现在也没个男朋友，你有认识的合适的男孩子，记得多介绍几个。”宋民这时候又把话题扯到了宋七七身上。

宋七七眨了眨眼睛，拿着筷子的手轻不可见地颤了一下，然后没说什么，假装没听见，自顾自地吃起了饭。

“叔叔，您放心吧。我要是遇着合适的，一定先介绍给七七。等到七七挑完了，我再给自己挑一个。”唐小允淡淡瞥了宋七七一眼，然后笑着跟宋民说道。

“你这孩子。还跟叔叔开玩笑呢。”

这顿饭吃得别提有多尴尬了，不管宋民如何努力，把话题扯到宋安然身上，可是他都像死了一样，就只顾着吃自己的饭，一句话都不搭，摆明了不给宋民面子。

宋安然放下自己的筷子，淡淡看着宋民，开口道，“爸，我吃完了。公司还有一些事情要我处理，我就先上去了，你们慢吃。”

宋安然的态度也再明了不过了，他就是摆明了要拒了宋民这个面子了。

宋民的脸色已经很难看了。

“你给我坐下，哪都不许去。小允她来一趟咱们家容易吗？我让你陪着说说话，还能要了你的命是怎么着？”

“叔叔，您别这样说啊。安然他一定是公司有急事，您还是让他去忙工作上的事情吧。不用在这单为了陪我说话。”唐小允也开口，听起来像是给宋安然说话。

宋安然张张嘴，还想说什么。

关键时刻，被宋七七在下面用力地掐了一下他的腿。

他低头对上宋七七的眸子，宋七七却在警告他，不要再说话了。

好吧，宋安然最终还是妥协了。

吃完饭，刘婶在收拾东西。

唐小允在吃了几口水果之后，便笑着跟宋民开口道，“叔叔，天已经不早了。我还是早点回家去吧，要不然爸妈该担心了。”

宋民在礼貌性地挽留了几句之后，就看着宋安然，开口道，“已经这么晚了，小允她一个人回家不安全，打车要是遇到坏人的话可怎么办，你就送她回去吧。”

宋七七和唐小允都下意识地看向他。

宋安然只在稍稍犹豫了一下后，就点头答应了。

也是，他正好想找个机会单独跟唐小允说说话呢。

442.第442章 那个人绝对不可以是你2

宋七七看着宋安然的眼神里有几分怪异。她好像有什么话要说，又没说的样子。

这么想着，宋安然就对着宋七七淡淡笑了一下。他是在告诉她要放宽心，要相信他。

只一眼，该明白的就会明白。

宋七七淡淡点头。

宋安然和唐小允两个人一起走了出去。

宋民看着两个人并肩而立的背影，面上是止不住的笑意。他还以为自己的付出终于有回报了。

宋七七看着宋民这个样子，无奈地摇了摇头。

车上，宋安然专注地开车，唐小允眼睛一眨都不眨地盯着他。

这个男人生得如此好看，真是让人怎么看都不厌烦。

这么静谧的时光，这么美好的氛围，就他们两个人单独相处。不知道想到了什么，唐小允的面颊浮起了一抹淡淡的笑意，是那种很甜很甜的。

很快就到了唐小允的家。

宋安然停下车来，看都没看唐小允一眼，他的眼眸深沉而冰冷，完全没有一丝暖意，一点儿都不像和宋七七在一起时的样子。

唐小允抿抿嘴唇。其实她早就已经习惯他这个样子了，他难道以为这样就会让她知难而退了吗？

她拉开车门，就要下去。

他不理她，那她也不像哈巴狗一样凑上去。

“你等一下，我有句话要跟你说。”宋安然突然开口。

唐小允握住车门的手莫名收了收，然后她神色如常地坐了回去，又关上车门，好整以暇地看着宋安然。

恩，她等着他跟她说话。

宋安然轻声咳嗽了一下，然后从后视镜里看了唐小允一眼。

不知道为什么，他明明认识这个女人很多年了。甚至是前些日子，宋七七在美国的时候，她更是整天往他跟前跑。

这样认识了二十多年的人，宋安然还是觉得这个女人的脸一点儿辨识度都没有。

就是那种上一秒种她还在你眼前，可是下一秒钟，你闭上眼睛，便怎么都想不起来她到底长什么样子。

这样的唐小允，不管在别人眼里看起来是有多美丽，多温婉大方，他都是不可能喜欢上她的。

“你以后不必再这么费心费力的了。你放心吧，我们是永远都不可能的。”他把话说得直接而干脆，丝毫没有考虑到她的感受。或者说，他根本就不愿意考虑她的感受。

唐小允并没有生气，只是淡淡一笑，看着宋安然，明亮的眸子在这黑夜里闪着光亮，有些诡异得吓人。

“你这么说的意思，是想告诉我，你和宋七七之间有可能吗？”

她脸上的笑容带满了嘲讽，就是在故意嘲笑宋安然。

宋安然的眸色冰冷，极其阴鹜地剜了她一眼，然后开口道，“你该认清楚自己的身份。你以为我在知道你做出了那样的事情之后，还会给你机会吗？我劝你以后最好不要招惹我，要不然我不敢保证会不会对你做出些什么。”

宋安然的性子，虽平时不喜和人亲近，但也是从来都不会说出这种话的人。

如今，他竟出口威胁她，这其中代表的含义，实在让人不忍深究。

443.第443章 那个人绝对不可以是你3

“宋安然，这次恐怕不是我说不就不的。今天是你爸爸让我过来的，他的想法，你也知道。”

唐小允想到拿宋民来压他，宋安然不是没有想到过。

果然，刚才面上还十分坚定的宋安然，此刻眼神里有一些犹豫。

宋民的想法，就算她不说，他也是知道的。

这也是让他比较为难的地方。

“你放心吧，我家的事情自然就不劳烦你超操心了。我会跟我爸说清楚的，保证他以后绝对不会再找你了。”沉默了一会儿，宋安然还是说出了这么决绝的话语来。

“为什么？为什么？”这一刻，饶是教养良好的唐小允，在宋安然面前，也忍不住心智有些崩溃了。

她好不容易建立起来的信息，她已经做好了要打一场持久战的准备，她鼓足了多大的勇气，才能再次站到他面前。可是，为什么他就是不肯给她一个机会呢？

“你下去吧。”宋安然淡淡开口，他看都不愿意多看唐小允一眼，真当她是一个有着蛇蝎心肠的女人，躲都还来不及。

唐小允真是又气又哭。

“宋安然，我告诉你，我是不会那么轻易就放弃的。我是不会的。我会让你知道，谁才有资格站在你的面前。”唐小允几乎是用尽了全部的力气，才说出这句话。

她说完，便打开车门，径直走了出去。

她真的很怕，再面对他多一秒钟，自己就会崩溃得哭出来。

宋安然靠着被椅，看着越走越远的唐小允。那个有些踉跄的影子，他忍不住叹了口气。

哪怕是宋民逼他，那个人也绝对不可以是她。对，是谁都不可以是她。

回到宋宅，上了楼，打开自己卧室的门，没想到里面竟然亮着灯，宋七七竟然坐在里面玩手机。

很明显吓了一跳的宋安然，对着宋七七小小的身影皱了皱眉头。

听到声响的宋七七，蓦地抬起头来，在看到宋安然的那一瞬间，嫣然一笑，牙齿洁白地，露出一排来。

“小叔。”她轻声唤他。

“嗯。”他闷哼一声，然后慢慢走过去。

“怎么样？你跟她说什么了？”宋七七仰着小脑袋，粉嫩的脸颊在灯光的照耀上，显得更细嫩了。宋安然真想狠狠地咬上去，尝一尝它的味道是不是像看上去的一样可口。

“没说什么。”

“啊哦。”宋七七低下头去，很明显带着一抹失望。

“傻丫头。”他一边说着，一边伸手揉了揉宋七七的头发，然后语气里满是宠溺地开口，“我是觉得问题的根源在我爸这里。我想我应该找他谈一谈了。至于唐小允，可以想别的办法，让她暂时先消失一段时间。”

“噢。”宋七七淡淡开口，似懂非懂地点头。

其实她倒不是很在意这些。可是，她还是说不准自己到底是因为什么，心里不高兴的。

对，就是从下午开始，她的心里就闷闷的，憋得很难受的那种。

像被谁欺负了，很委屈很委屈。但是又没有人欺负她。这种感觉实在是太难受了。

444.第444章 那个人绝对不可以是你4

“你怎么了？”聪明如宋安然，怎么会看不出来，此刻的宋七七，明显就是兴致不高呢。

宋七七微微笑了一下，然后冲着宋安然开口道，“我很好啊。我还能怎么样？”

“你这个傻丫头。”宋安然说着，就捏了捏宋七七的小脸蛋。

她的脸蛋肉肉的，滑滑的，他捏得上瘾了，都不想松开了。

宋七七就摇头，想要挣脱开宋安然。

可是，宋安然哪里会让宋七七这么轻易就挣脱开，一个用力，就一把把她搂进自己怀里来了。

他的怀抱熟悉而温暖，淡淡的柠檬香味，还有他身上的温度，让她一下子整个身体都软了，就这么瘫在他的怀里。

宋安然盯着她粉嫩的小嘴唇，看得都渴了，喉结不自觉地上下滑动了一下，充满了诱惑。

宋七七伸手覆上他的嘴唇，脸上满是天真和单纯，她开口问道，“小叔，你这是渴了吗？还是饿了？”

宋安然微微皱眉，忍不住又把怀里的她抱得更紧了一些。

“我饿了。我想吃你了怎么办？”

他的声音有几分沙哑，听得她心尖都在打颤。

他把话说得如此露骨，宋七七一下就不好意思了，害羞地低下头去。

她的脸颊红嫩嫩的，看得宋安然体内更是口干舌燥的，下一秒钟，便冲着她那张好看的樱桃小嘴而去，狠狠地攫住她的嘴唇，舌头灵巧地****了两下，然后钻进去，撬开她的贝齿，便直接钻了进去，攻城略地。

只动嘴哪里行，宋安然还动起了手。

他搂着她腰身的大手也慢慢地往上面移去，在隔着衣服狠狠地抓了两下之后，似乎是觉得不太进行，宋安然又下滑伸进衣服里去，顺着她滑嫩的肌肤，慢慢向上。

她的身体已经很烫了，可是宋安然的手还是更烫，其中的温度，刺激得她有些不知所措。

他吻得很霸道，似是要狠狠地咬她。

缠绵又窒息，昏天黑地，就在宋七七觉得自己马上要撑不住，下一秒钟就要窒息而亡的时候，宋安然松开了她。

早在之前，宋安然就已经把手熟练地绕到她的身后，解开了内衣带。此刻，宋七七察觉到他的动作，还有他急促的呼吸，身体的变化，不自觉地更害羞了。

“你放开我。”本是不好意思，想要让他松开自己，可是不知道怎么了，话一出口，竟带了几分撒娇。

宋安然此刻哪里还能听得下去她说什么，大口一张，径直对着她的脖子就去了。

他的头埋在她的颈间，舌头柔软而灵巧地四处招惹。

“小叔，小叔。。”她抱着他的头，想要挣脱却根本就是无济于事。而且，此刻好想自己的身体完全不听自己使唤，早就已经软得化作了一滩水，烂在了他的怀里。

更可怕的是，她觉得自己的心里燥热燥热的，好像在渴望着什么。

“七七，我想要你。”

他喘着粗气，在她耳边轻轻开口。

宋七七怎么会不知道宋安然这番话代表着什么，可是他弄得她痒痒的，她下意识地想要逃。

445.第445章 那个人绝对不可以是你5

“不。不要。”

殊不知，此刻宋七七的拒绝落在了宋安然的耳朵里，倒成了欲拒还迎。

他把宋七七放在床的中央，下一秒钟，不等她反应过来，自己整个人就已经压了上去。

“你这个自私的女人，你知道我有多想你吗？你知道我有多想亲一亲你，抱一抱你吗？你自己忘了，把我一个人给扔了，你知道我有多恨你吗？”

此刻的宋安然红着眼睛，倒像是疯了一样。

他只是被憋了好久的情yu给憋坏了，此刻就只想狠狠地把她蹂躏在身下。

看到这个样子的宋安然，宋七七心里难免有些害怕。

“小叔，你，你怎么了？”她有些慌张地开口问道。

可是，宋安然就像什么都没有听到一样，他已经用力地把宋七七上身的衣服扯了下来，此刻宋七七的上半身****着。

肌肤突然暴露在空气里，丝丝的凉意开始钻进身体里。

宋七七又羞又恼，又不知道究竟要拿这个宋安然怎么办才好。

她抱进自己的胸，想要挡住暴露出来的羞人的地方。

宋安然却直接一只手就抓住了她两只手，让她一下子动弹不得。

宋安然的另一只手在她的身上四处抓来抓去，力度有些重，她的肌肤本就细嫩，哪里禁得起这么大的力度？

没多大一会儿，她身上就青青紫紫的，都是他掐出来的痕迹。

她用力地推着身上的宋安然，却终究是男女力量悬殊太大，她根本就不能拿他怎么样。

他上下其手，不一会儿，就把她身上的衣服全都扒光了。

她心里一急，直接拉起来旁边的被子就盖在了自己身上。

可是宋安然哪里容她这么顺利，不止把她刚盖在身上的被子拉开，还又抓住了她两只手，让她动弹不得。

“宋安然，你欺负我。”情急之下，宋七七差点哭出来。

“我哪儿敢欺负你啊？向来只有你欺负我的时候，我是不是都得叫你一声姑奶奶啊？”

“你你你。你想干什么？”此刻的宋七七被吓得，完全可以用花容失色这个词来形容。

“现在才问？”宋安然嘴角勾起一抹邪恶的笑容，“是不是太晚了啊？我还能干什么啊？当然是干……你咯。”

宋七七恼得死死地咬着自己的下嘴唇，可是好像自己的身体完全不受自己控制一样，似乎宋安然才更熟悉自己的身体。他轻轻一撩拨，自己就敏感得不行。别说他现在抓着自己两只手，就算放开她，她也已经浑身酥软到一点儿力气都没有了。

不知道以前的时候，宋安然是不是说话也这般粗俗。但是却是宋七七第一次见他这么说话，心里惊讶得不行，偏偏好像，似乎自己还挺喜欢他这样的。

446.第446章 那个人绝对不可以是你6

“小叔，你，你别闹了。。”

她的声音里带着几丝娇喘，直勾得人心里痒痒的。

“你说什么？我听不见。”他用手捏着她的下巴，眼睛红红的，面上带着一丝戏谑地看着她，开口说道。

宋七七知道他是在故意为难自己呢，只用两只手努力撑着想让他的身体离自己远一些，也不回答他的话。

他的吻像雨点一般细细密密地落下来，砸在她的身上，软软的触感，让人着迷的反应。

“现在不管你叫什么都没有用了，我都不会放过你了。”他的声音越来越粗重，像是在努力压制着什么一样。

凌晨。

宋安然隐隐觉得胳膊有些酸，从梦里醒过来之后，一眼就看到了正睡在他身侧的宋七七。

心里一阵悸动，昨晚发生的事情涌上心头。

他看了看熟睡着的宋七七，面容安详，看上去让人忍不住就唇角上扬了。

宋安然觉得有些口渴，小心翼翼地从宋七七身下收回自己的胳膊，然后慢慢坐了起来。

穿好衣服，打开门走了出去。

他是想要下楼去喝点水的。

却不想楼下亮着灯，似乎有人在下面。

宋安然微微皱了皱眉，然后慢慢向下走去。

原来是宋民，睡到一半，醒过来，也是想要喝水。

看到宋安然起来了，他也只是微微一愣，没有表现出太多惊讶。

“怎么样，把小允送回去了吗？你就没有什么话想要跟我说吗？”宋安然回来之后就没有见过他了，因此这会儿他问宋安然这个问题。

只是晚上实在是太静乐，哪怕宋民已经刻意压低声音了，可是在这空荡荡的大房子里还是显得有些晃耳。

“恩。”宋安然淡淡点头，仰头喝了一大口水后，然后把杯子放在桌子上，开口道，“爸，以后你还是不要再操心这种事情了。我就把话跟您说明白吧。我和唐小允是不可能的了，您也不要再抱希望了，怕最后只会让您更失望。”

宋民的眼神里已经带了一丝愠怒，“你们两个人，到底是能发生什么事情，能让你们变成现在这样？还有什么结是解不开的吗？只要好好说话，什么问题解决不了啊。”

宋民一直以为，宋安然和唐小允之间存在误会，才会让两人现在这样的。他始终认为，只要解开了两人之间的误会，两个人就还会在一起的。

宋安然叹了一口气，然后看着宋民的眼睛，非常真挚地开口道，“爸，如果你非得这样问的话。那我就告诉你了吧。从一开始，我喜欢的就不是唐小允。她也只是一个幌子而已。我喜欢的另有其人。后来那个人离开了，失踪了，我再也找不到她了。那段时间心灰意冷，以为自己再也找不到她了，却没想到后来她又出现了。所以，我再也不能骗自己了。”

宋安然说着说着，就低下了头。

他说的也不全部都是假话，大部分都还是真的。

宋民心里一惊，他没有想到原来这其中还有这样的隐情呢？

447.第447章 那个人绝对不可以是你7

此刻，宋民的心里五味杂陈，又惊又喜。

他惊的是，原来宋安然从一开始喜欢的就不是唐小允。那岂不是意味着他从一开始所做的那些努力都是白费的。宋安然的性子，他也知道。若是真不喜欢的话，怕是自己说破天，他也不会和唐小允在一起的。

他喜的是，原来宋安然还有自己喜欢的女孩子。那岂不是代表着，他还是有机会尽快抱到孙子的。

“那，那个女孩子是谁啊？找个日子，带到家里来看看，是谁家的孩子啊？”这会儿，宋民自然不会再揪着他问关于唐小允的问题了，话题自然而然地转到了宋安然心里的那个人。

宋安然低了低头，心里有些为难，他不知道该怎么回答宋民的这个问题。

有些话说出来容易，可是接下来的问题，又要怎么去解决呢？

“嗯。有机会的话，我一定带她来见您。”此刻，宋安然只能模糊着过关，先混过这一关去，以后的事情就以后再说吧。

可是，早已在兴头上的宋民，哪里会这么容易就让宋安然蒙混过关。

他死揪着宋安然，分明就是想着他不回答，就绝对不会放他走。

“那哪行。那就这周末带回家来吧。咱一起吃个饭，也让我看看。早点确定下来，你们也好早点结婚。”宋民笑得脸上的肉都在打颤，这时候，宋安然突然发现一直陪伴着自己的爸爸是真的老了，他的脸上有着很多的皱纹，看着让人心惊。

“这周末，怕是不行。”宋安然有些为难地摇头，虽然不忍打击父亲这么高兴这么激动的心情，可是他还是不得不说，“我都还没有和她说，她不知道我的心意呢。”

此刻的宋民脸上满满的都是嫌弃的表情，颇有点看眼前的宋安然死活不成器的感觉，“你这孩子啊，怎么那么笨。这么简单的事情都搞不定，一点儿都没有你老爸我当年的潇洒。哼。不管了，你先约她来家里吃饭，到时候，你说不出来的话，我就帮你说。”

宋民的话着实吓了宋安然一跳。

不过都说到这个地步了，他又到哪里去给他找一个女孩子来。

他总不能告诉他，他嘴里那个喜欢的女孩子此刻正躺在楼上他的卧室里睡觉呢吧？

“爸，你别抱太大希望，我只能说尽力吧。”哪怕心里很是惊慌，他还是先应允了下来，到时候再想办法就是了。

“好好好。那我明天得让刘婶准备准备。”宋民说完，就兴高采烈又手舞足蹈地上楼去了。

看着自己父亲那么高兴的样子，宋安然只能非常无奈地叹了口气。

第二天一早，宋七七睁开眼睛的时候，一下子就看到了宋安然那张再熟悉不过的脸了。

心里一惊，恍恍惚惚觉得似乎哪里不太对，下意识地掀开被子，看了看里面。

她差点就激动得控制不住自己大叫出来了。

天哪。她竟然没有穿衣服。

而且，隐隐觉得全身上下有些酸痛。

448.第448章 那个人绝对不可以是你8

她看着跟前熟睡的宋安然，昨晚的记忆慢慢涌上心头，然后那些羞人的事情就全部都记起来了。

天哪，此刻，她害羞得恨不得整个人都钻进被窝里去。

不过，她的动作，倒是惊醒了宋安然。

宋安然睁开眼睛，就看到了此刻正捂着脸，羞得没脸见人的她。

心里一下子明白过来她这是怎么回事了，宋安然的嘴角不自觉地扬起一抹微笑，他还真是喜欢她现在这样害羞的样子，让人忍不住想要亲一下，再咬一下。

他把她往怀里紧紧地搂了一下。

“我，我该起了。”她小声地说道，根本连看都不敢看宋安然一样。

宋安然嘴角挂着笑意，手在她身上上下游走。她的肌肤还真是滑嫩，像水一样滑，让人无论如何都移不开手。

“起那么早干什么？你今天早上又没有课。”这些日子下来，宋安然倒是把她的课程安排记得比她自己都清楚。

宋七七哑口无言。她嘟嘟嘴，是想要开口怼宋安然的，但是不知道怎么的，昨天晚上那羞人的画面老是往她脑子里面钻，然后她就什么话都说不出来了。

两个人又在床上腻味了好一会儿，宋安然把她吃干抹净，才心满意足地搂着她，肯让她起床。

只是，宋七七坐起来后，用被子盖着自己的身体，看着被扔在地上的自己的内衣，咬了咬下嘴唇，在那发起呆来了。

“你怎么了？”察觉出异样的宋安然，开口问道。

宋七七摇摇头，脸上红得都能滴出血来。

宋安然只稍稍顺着她的视线往地上看了一眼，就立即明白过来了。

她这是害羞呢。

“怎么着？你还打算不穿内衣啊？我是不是可以理解为你这是在故意勾引我啊？”宋安然故意打趣她。

宋七七更害羞了，眉毛蹙起来，嘟着嘴的样子，看起来甚是可爱。

“你，你闭上眼睛。”良久，宋七七终于憋出来这么一句话。她实在是不敢在他面前光着身子去捡内衣。

这会儿，宋安然脸上的笑意已经浓得盖不住了。

“我为什么要闭上眼睛啊？你身上哪个地方我没有看过啊？”他的语气带着邪魅，像是在故意打趣她。

宋七七伸手去捂他的眼睛，“不行。你快点闭上眼睛，要不然我就不起床了。反正你要去上班，大不了等你起来，我再起。”

宋安然被这个女人笑死了，他摆摆手，“好了好了。我闭上眼睛就是了。真是拿你一点儿办法都没有。”

宋安然说着，就真的闭上了眼睛。

宋七七还怕他是故意留下一条缝，还虚晃了他几次，但他都没上当，看起来是真的闭上了眼睛。

宋七七这才小心翼翼地拉开被子，****裸地光着身子，下了床，用最快的速度去拿回了自己的衣服，然后坐回了床上。

这会儿，宋安然还没有睁开眼睛，她就想着再快一点，就可以把衣服穿上了。

只是，她刚把上面的内衣套上去，宋安然就猝不及防地睁开了眼睛。

449.第449章 那个人绝对不可以是你9

“你你你，你不要脸。”宋七七被惊得又慌又恼，慌忙用被子盖住自己。

宋安然这次着实被宋七七这副样子逗笑了，他伸手亲切地去刮她的鼻子，小声地开口道，“你这傻女人，我又不是没看过，有什么不能看的。”

宋七七低下头去，声音糯糯的，“我知道。可是，可是我就是不敢。”

“好吧。我不逗你了。你快点穿上衣服，我们好下去吃饭。”

宋安然说着，就自己直接转过身去，背对着宋七七。

宋七七顺利地穿好衣服，然后才拍了拍身边的宋安然，还顺便在他脸颊上亲了一下。

真好，如果可以的话，她真想这样抱他一辈子。就怕，不可以。

宋安然在宋七七亲他的时候，嘴角就抑制不住地上扬。他真开心，真幸福。

宋七七在刷牙的时候，时不时地抬头看两眼镜子。

然后在第三次的时候，终于忍不住了，停止了刷牙的动作，整个人所有的注意力都放在了镜子里的自己身上。

在停顿了三秒钟之后，卫生间里爆发出了宋七七的吼叫声。

“怎么了怎么了怎么了？”听到声音的宋安然，慌忙从外面赶过来，他看着宋七七，有些不明所以地开口问道，“你怎么了？刚才叫什么呢？”

宋七七看到宋安然后，先是恨恨地剁了两下脚，然后又气又怒地开口道，“你看看，你看看，我身上这都是什么啊？”

宋安然在愣怔了好几秒种之后，才反应过来宋七七话里是什么意思。

可能是太久没有碰她了，昨天晚上的宋安然有些情绪失控。

所以，不可避免的，宋七七身上就被他留下了一点点印记。

“不就是一点草莓吗？怎么了？”宋安然不以为意。

此刻的宋七七都要被气炸了，她蹦跶着来到宋安然跟前，指着自己脖子上的草莓，开口道，“是一点点吗？你看清楚好不好，我这整个脖子都是。吓死我了，我刚才还以为自己是被吸血鬼咬了呢。”

宋安然眨眨眼睛，没有说话。

“你看看，你看看，这么多这么多，要是就一块，那我也就不说什么了。可是你这把我整个脖子都咬坏了，对，还有我胸上。”宋七七说着，为了证明自己的话是正确的，还往下扒拉着自己的衣服。

果不其然，宋七七身上，似乎没有一块是好的地方。

宋安然翻了个白眼，这怪他妈？还不是因为她太可口了，他一时没忍住，才会这样的。

“你说说，我等一下要怎么出去见人啊？”宋七七真是要被气哭了，这个男人怎么跟个小孩子心性似的。

宋安然开口道，“还能怎么出去，就这么大摇大摆地走出去呗。不过这样也好，正好让你那些同事们都知道，你也是名花有主的人了，让他们趁早不要再打那些歪主意了。”

宋七七真是无语了，恨恨地在宋安然的胳膊上扭了一下。

宋安然疼得嘶牙咧嘴，她冷哼一声，开口道，“现在知道疼了？”

450.第450章 那个人绝对不可以是你10

宋安然仰着脸，假装很生气的样子，就是不去看宋七七。

宋七七满脸的得意，这会儿她的心情愉悦了好多。

虽然心里还是很不爽，可是想一下，那些草莓有都有了，现在也是什么都不能做了。

所以，一大早的，宋七七坐在楼下吃饭，就带着一个围巾。

宋安然知道她带围巾是为了遮住自己脖子上的痕迹，不让刘婶看到，但还是莫名觉得好笑。

这房子里，别说温暖如春，那也是绝对感觉不到冷的啊。可是宋七七带着围巾的样子，真让他从心里感到滑稽。

“昨天晚上，我跟爸说了，你放心吧，他以后再也不会再扯着唐小允不放了。”快要吃完饭的时候，宋安然突然开口道。

宋七七一愣，有些迷茫地抬头看着他，面色间尽是疑惑，“昨天晚上？昨天晚上你不是？”

宋七七本来是想说，昨天晚上他们两个人不是做那种羞羞的事情，到很晚才结束的吗？而且结束之后就都睡觉了，他哪里来的时间和爷爷说那些话的？

显然，根本不用宋七七说出来，宋安然也知道她是想问什么。

宋安然微微笑了一下，伸手在宋七七头上轻轻敲了一下，然后开口道，“我晚上起来喝水来着，然后发现爸也起来了。左右睡不着了，就一起说了说话。”

“你跟他说什么了？怎么就那么容易就肯放过你了？”相比较来说，宋七七还是比较想知道这个的。

“恩。就说我已经有喜欢的人了。那个人不是唐小允。”

宋七七微微皱眉，似乎有些不太相信，“就这么简单吗？”

“当然了，要不然还能有多复杂啊？”宋安然笑笑，开口道。

“那就这样就完了？我觉得怎么也不应该吧？难道爷爷没有人让你把那个人带回来吗？这样才对吧？”宋七七仰着小脑袋，自顾自地说着。

宋安然一笑，“这都被你说对了。你这个小丫头。”

“啊？”宋七七一惊，“那你怎么办啊？”

“不知道咯。到时候再说吧。”他能怎么办啊。他倒是想跟宋民坦白一切，可是想想宋民现在身体也不如从前了，若是真的气到他，那自己就是后悔也来不及了。

所以，现在还只能是走一步算一步吧。

“噗。随便你。”宋七七毫不在意地说道。

不知是不是因为昨天晚上的原因，两个人有了肢体接触后，宋七七再跟宋安然相处的时候，显然已经自然了许多。

此刻，宋安然既是她的小叔，也算是她的男朋友。

她喜欢这种把自己当成女儿一样宠的感觉。

这辈子，怕是再没有任何一个男人，能够做到这个地步了。不管经历了什么，对她始终如一，永远不弃。

他宠她，呵护她。他爱她，珍惜她。

若是真的可以这样平平淡淡的一辈子，那就好了。

可是，以后还有那么远，一切都还说不准。谁也不知道下一秒钟会发生什么事情，所以还是好好珍惜现在吧。

451.第451章 白头吟1

周六那天，宋安然难得地没去公司加班，留在老宅陪宋七七。

只是，说着是陪宋七七，可还不是在书房里泡了一上午了。

不过，宋七七能说什么呢，他工作那么忙，能想到抽空陪自己，这份心，已经是极好的了。自己再奢求的更多，怕是也不好了。

宋七七泡了一杯咖啡，蹦蹦跳跳地端到书房去了。

小心翼翼地打开书房门，希望不发出一点儿声音来，宋七七轻轻地走进去，把咖啡放在书桌上，看后一只手搭在宋安然的肩膀上，眼睛里含着笑，开口道，“小叔，这是我刚给你泡的咖啡。你别累着了，一直看电脑，眼睛累坏了可怎么办？”

宋安然一笑，端起咖啡来，喝了一大口后，然后伸手在宋七七的小蛮腰上掐了一下。

宋七七吃痛，闷哼一声，然后假装生气地开口道，“你欺负我，我不理你了。哼。”

“我这就叫欺负你了？那我昨天欺负你的时候，你怎么不说呢？”

宋七七脑海里闪现了昨天晚上那些羞人的画面，脸一红，登时转身就要走。

宋安然笑了出来，一把拉住宋七七，不让她离开。

“我错了我错了。逗你玩呢。”

“哼，知道错了就好。”宋七七的笑容也不自觉地漫上嘴角。

这样的时光真的很美好。若是可以一辈子都这样，那就再好不过了。

“小叔，你认真工作吧。我先回我自己房间去。等一下吃午饭的时候，我再叫你哦。”宋七七乖巧地开口道。

“恩。去吧。”

宋七七又蹦又跳地回到自己的房间。哼，不就是工作吗？她也有自己的事情要做啊。

最近，宋七七突然发现了有一个游戏还是很好玩的，就是那个英雄联盟。

因为失去了记忆，她不知道自己以前是不是有玩过。不过还是试探着输入了自己的qq号，然后就进去了。发现自己之前就已经达到了黄金。

记忆是可以丢失，但是有些操作，还是烂熟于心。

几乎没有发多少时间，只不过几天的时间，宋七七就已经熟悉了这个游戏。

这几天，她一直都在玩这个游戏。闲着没事的时候就玩。

不知不觉，就到了中午。

吃饭的时间点，宋七七刚大杀完一局，就听到有人在外面敲门。

宋七七有些疑惑，还是淡淡开口，“进来吧。”

门被人推开，有些意外，进来的竟然是宋民。

“啊？怎么了？爷爷？”宋七七满是惊讶地开口问道。

宋民的视线首先落在她的电脑屏幕上，眉头都要皱成一个疙瘩了。

“你这是玩啥呢？我怎么都看不明白呢？”

宋七七尴尬一笑，已经用鼠标去点右上角那个叉叉了，“哎呀，没什么啦。爷爷，你找我干啥啊？”

宋民也收回自己的视线，看着自己面前这个乖巧可爱的小孙女，开口道，“你小叔去哪了？快给你小叔打个电话，告诉他时间不早了，该回来吃午饭了。”

宋七七一愣，面上有着难掩的迷茫神情。

452.第452章 白头吟2

“小叔出去了吗？没有在书房吗？”宋七七这句话只是下意识地脱口而出，却没想到听到这句话的宋民，脸色唰地一下就黑了。

“你说他一直都在书房？今天一天都没有出门？”宋民皱着眉头，语气里已经隐隐有些怒气了。

宋七七也看出了宋民的这一丝变化，只是她也不知道究竟是发生了什么事情。

嗫嗫嚅嚅地开口，“是啊。小叔他从吃完早饭，就一直待在书房啊？”

宋民冷哼一声，已经转身出去了。

宋七七不知道到底怎么了，却也有一种不好的预感，只立刻跟在宋民的身后，向书房走去。

宋民打开书房的门，果然看见宋安然此刻正坐在里面，认真地看着电脑。

宋民“啪”地一下重重拍了拍桌子，饶是之前已经做好了心理准备，这会儿，宋七七还是被吓了一跳。

宋安然也抬头看到宋民，有些疑惑地开口，“爸，你这是怎么了？谁惹您生气了？”

“你还问呢？我让你带的女朋友呢？你是不是从一开始就没打算把她带回来？或者说，从一开始就是你在坑我，根本就没有这么个人，是不是？”

看得出来，此刻的宋民真的很生气。

怕是他心里已经认准了宋安然在欺骗他，所以才会生这么大的气。

宋安然心中一凛，他早该想到的，“爸，不是您想的那样的。确实是有那么一个人存在的，我当日也不是故意用这个作借口欺骗您的。”

听到宋安然否认，宋民的脸色稍稍好看了一点，但是心里的怒气仍然在。

“那你今天为什么不把她带回来啊？我不是叮嘱过你，这周末一定要带她回家来吃顿饭吗？你都不知道我为了今天这顿饭，忙了多久，让刘婶准备了多久？”

宋安然微微颔首，脑子在飞快地运转着，他总得再找一个什么借口，来解释今天的事情，最起码一定不要让宋民再生气了啊。

“爸。我都知道。可是今天实在是不行啊。”宋安然脸上露出一抹极其为难的神色。

“为什么不行？”

“爸。是这样的。她。那天您跟我谈过之后，我第二天就跟她表白了。可是，可是……”

“可是什么？难不成你还被拒绝了？”宋民皱着眉头，开口问道。

“是啊。爸，这你都知道。她拒绝了我，还说，还说是今天的飞机，要去美国。以后都不会再回国了。”宋安然一边说着，一边暗暗观察宋民的脸色，“爸。这段感情可能从一开始就注定不会有什么结果吧。现在这样，已经是最好的结果了。”

宋民还愣在原地，似乎还没有从宋安然的话了回过神来。

“怎么会发生这种事情呢？这，这孩子是因为要出国的事情才拒绝你的吗？”

宋安然想了一下，然后开口道，“可能是吧。”

“哎。看来合着是你们俩没有缘分。既然这样，那你也不要再难过了。我再让人给你留意有没有好的。要我说啊，小允那孩子也挺不错的啊。”

453.第453章 白头吟3

宋安然和宋七七两个人此时差点一口老血就喷出来。

这，怎么说来说去，宋民心里就是走不过唐小允这个坎呢？

“爸，小允她，固然是好的。可是，我也不喜欢她啊。无论如何都不喜欢啊。爸，您还是不要逼我的。两个人能不能在一起，还是要看缘分啊。”

看宋安然此刻真的很真诚，宋民心里也有一些心疼，遂开口道，“也是，我也不想逼你。那我回头就多拜托几个人，帮你留意一下看有没有好姑娘。”

宋安然愣住了，真是惊呆了。

“好吧。既然没人来吃饭，那咱们就自己吃吧。这饭做得怎么说也过得去啊。来来来，好好吃饭，才有劲干活。”宋民的心情看起来又好了一些，应该是想到很快就可以给宋安然找媳妇了吧。

宋七七很是同情地看了他一眼，然后就若无其事地蹦蹦哒哒地下去吃饭了。

吃完饭，没多久，宋民就不见了身影。

“小叔，你猜猜爷爷走那么快，是去干嘛了啊？”宋七七拖住宋安然，故意问他。

“估计是去找人给你介绍男朋友了吧？”宋安然想了一下，开口说道。

“哼。”宋七七冷哼一声，在宋安然的胳膊上狠狠地掐了一下，然后开口道，“你不要以为这样就没事了。爷爷那关你是肯定过不了了。你要是再不想个办法，估计明天晚上，爷爷就会找人给你下药，然后把你扔到别的女人床上。”

宋七七说这话的时候，眼眸里闪着光，似乎已经在脑海里看见这一幕了。

宋安然也很忧愁啊，他知道，人到了这个年纪，平时没有些事情忙，就总想操心一些什么。

“那怎么办，要不然我把咱们俩在一起的事情告诉他？”宋安然笑着开口道。

“我去，你疯了吧？小叔？你那样肯定会被爷爷砍死的，而且说不定我还会被爷爷赶出这个家。”宋七七想想都觉得害怕，浑身都在发抖。

“我跟你开玩笑的，你还真的当真了？”宋安然面上露出一抹苦笑。

“哼。”她早就知道会是这样。

“不过，我还真得想一个办法了。不能再这样下去了。没想到之前那个办法这么快就不顶用了。”宋安然很严肃地开口道。

宋七七凑上前去，贱笑着开口说道，“要不然这样好了？你就跟爷爷说，其实你是个gay。你喜欢男人。这样，估计爷爷就不会逼你了。”

宋安然从心里鄙视宋七七的这个办法。

可是，确实这也不失为一个办法。实在被逼得没办法的时候，他也只能这样做了。

看着宋安然的表情，宋七七差点没笑得喘不过气去，“小叔，你别跟我说啊，你还真想这么做？”

宋安然极其幽怨地瞅了宋七七一眼，然后淡淡开口，“不这么做。还能怎么样啊？总比告诉他我喜欢的人是你好多了吧？”

宋七七撇撇嘴，心里突然好酸涩。

他们相爱，却不能对世人说。或许这一生，他们都不会得到别人的祝福。

454.第454章 白头吟4

晚上，宋民再回来的时候，看起来心情果然很好。

吃饭那会儿，都在哼歌。

宋七七和宋安然两个人对视一眼，然后就默默地低下头去。

“爷爷，你怎么这么高兴啊？出去捡到钱了吗？”宋七七开口问道。

宋民疼爱地看了她一眼，然后慢悠悠地开口，“你这傻孩子，说什么呢？我啊，就是那么见钱眼开的人吗，就不能别的能值得我高兴的事了？”

宋七七翻了个白眼，然后又嬉笑着凑上前去，“那爷爷快说啊，你到底是遇到了什么值得高兴的事情？我想听一听。”

宋民抿着嘴唇，笑了笑，然后开口说道，“今天啊，去跟武术队的人聊天，你刘阿姨说，她家有一个小女儿，这几天就要回国了。以后就不打算再出去了，就留在国内发展了。”

宋七七皱紧了眉头，想了一会儿，面上依然有着迷茫的神色，然后她又看着宋民，开口道，“那又怎么了啊？和您有什么关系吗？您为什么要这么开心啊？”

宋民不动声色地看了一眼宋安然，然后脸上是止不住的笑意，“你刘阿姨啊，跟我说，过几天回来之后，可以带她一起到咱们家来吃个饭。”

宋七七不住点头，然后长长地“噢”了一声，别有深意地看着宋安然一眼。

可是宋安然就像没听到一样，仍然在全神贯注地吃饭。

不知道的人，肯定还以为宋安然是一个吃货呢。

宋七七心里气不过，然后一咬牙，狠狠地在宋安然脚上剁了一下。

宋安然吃痛，突然抬头，差点没把嘴里的饭喷出来。

看到宋安然这个样子，宋民一愣，有些疑惑地开口，“你这是怎么了？”

宋安然摇摇头，很勉强地挤出一个笑容来，“没事没事。我突然肚子疼。我吃完了，你们俩吃吧。”

宋安然说完，就离开了，匆匆上楼不知道干什么去了。

“爷爷，你为什么要这么着急着要给我小叔娶媳妇啊？”宋七七凑到宋民跟前，小心翼翼地开口问道，脸上十足地八卦劲。

宋民叹了口气，“哎，我老了啊。再过一个月，我可就72了。谁知道还能活多久，我就是想要抱一抱孙子啊。”

宋七七低下头，垂了垂眸，心里有些酸酸的。

宋民这么一说，她才发现，爷爷似乎真的老了。这么多年过去了，岁月在他的身上留下了很深的痕迹。

心里一酸，宋七七就放下了手里的筷子，嘴巴一撇，便直接上去抱住了宋安然，“爷爷，爷爷，你还没老。你年轻着呢，还要活上几十年呢。”

宋民拍了拍宋七七的背，心里有点酸又有点甜，这个小孙女虽然不是他亲生的，不过一直都是他亲手带大的，两个人之间有着比亲情更浓烈的感情。

“傻丫头，人都是会老的啊。”他抬头望着远方，似乎想起了很多年前的时光，那时尚还年少，还有梦想的时光。

宋七七只重重点头，没说话。

她隐约觉得自己心里多了一丝愁绪。是不是他们太自私了，只顾着自己，丝毫没有考虑到爷爷的感受。

455.第455章 白头吟6

楼上的书房里，门关着，透过门缝，隐隐有一道光跑出来，照在地板上，刺眼得很。

宋七七看着那道光，看到有些晃神。

里面传来细微的说话声。

有冲动驱使宋七七往里面多走几步，可是宋七七犹豫了一下，还是转身往自己的房间去了。

宋安然和爷爷在里面谈话。

她虽然是真的很想听。可是又害怕听到一些什么，会让自己难受。

“爸，为什么我怎么都跟您说不明白呢？我现在是不想结婚，也不想生孩子。您能不能体谅我一下，不要整天逼我？”宋安然的语气听起来很痛苦。

宋民不禁心里一阵悸动。

宋安然是一个很懂事的孩子，但也是一个不易亲近的孩子。他向来不喜欢把自己的真实想法表露出来，不管什么时候，好像都在带着一张面具一样，喜怒哀乐，都不是他的。

可是此刻，他所表露出来的痛苦，一点都不像假的。

难道说，真的是他做错了吗？宋民的脑海里泛起这一丝想法，然后想到不久前看到的那一张纸，又狠狠地否定了这个想法。

他一直都是一个慈父的形象，似乎也从来没有动过怒。

此刻眼神却阴鹜地像是要杀了宋安然一样，死死地盯着他。

“这一次，不管怎么样，都必须听我的。过几天，我跟你刘阿姨商量好之后，确定日子了，你就一定要回来。就先见见面，你现在都没见过人家姑娘，就直接给人家判了死刑了，你不觉得人家冤得慌吗？”

“再说了，到时候看过之后，你要是还是不喜欢的话，那咱再好商量不是？”

宋安然看着宋民，动动嘴，终究还是没能说出什么来，无奈地妥协了。

就算再笨，他也看出了宋民此刻的坚决。怕是不管他怎么说，他都容不得他拒绝了。

宋民很满意地笑了。

宋安然颓废地像个没有感情的僵尸一样回到了自己的房间，又有些意外，宋七七竟然还在他的房间。

“你怎么还没睡觉呢？”看了一眼正在玩手机的宋七七，宋安然淡淡开口问了一句，顺便把房间的门锁上了。

宋七七看到他进来了，情绪似乎也很低落，就撇撇嘴，然后放下了手里的手机，看着他，“没有啊。你跟爷爷说什么了？结果怎么样？”

宋安然摇摇头，然后坐在了床上，伸手把宋七七抱进怀里。“还能说什么。不过没有用，爸这次是铁了心了，不看到我有女朋友，他是一定要继续缠着我了。”

宋七七耸耸肩，说不出什么来。

她是早该想到的，除了这个结果，不会再有什么结果了。可是不知道为什么，她心里还是隐隐的有一些期待。

“那那个刘阿姨的女儿长得好看吗？有没有照片啊，可以让我先看一下？”她眨着眼睛，笑着开口说道。

宋安然摇头，“我没问啊。”

“哪有不问自己未来媳妇长什么样的男人？哼。”

这次饶是宋安然再笨，也能从宋七七的话里听到浓浓的一股醋意。

456.第456章 白头吟6

“所以你是吃醋了吗？”宋七七眉角微挑，眼里，脸上都有着抑制不住的笑意。

刚刚的阴霾心情，此刻一扫而尽。

他好开心，看到自己的女人为了别的女人吃醋，他就有些得意，控制不住的得意。

宋安然一边说着，一边伸手去捏宋七七的小鼻子。

宋七七扭头，冷哼一声，假装生气道，“我才没有。”

“还说没有，就你嘴硬。”宋安然并没有生气，相反的，他的心情还越来越好。

宋安然说着，就直接把宋七七压在了身下。

吃干抹净之后，宋七七忍者身上的酸痛还是从被窝里爬起来，就要去捡自己的衣服。

这次的宋七七相较于上一次来说，明显的少了几分羞赧。

“你干什么啊？”对于宋七七的行为，他不是很理解，开口问道。

宋七七撇撇嘴，已经把上身的衣服穿好了，她光着腿站在床前，露出两条白皙而袖长的双腿，看得宋安然眼睛都直了。

“我回去睡啊。在你这里睡习惯了，万一被爷爷发现就惨了。”

看着这么认真的宋七七，宋安然忍不住就笑出声来了。

她不知道以前的时候，她每天都赖在这里，赶都赶不走，那时候也没有害怕过爷爷啊。

宋七七才不管宋安然怎么看她呢，慌慌张张回到了自己房间，然后舒舒服服地洗了个热水澡，就做好睡前的一切工作了。

恩，接下来的她，要准备好好玩一把游戏了。

接下来的几天，宋民总是不厌其烦地在宋安然跟前提那个刘阿姨家的女儿。

恩，就这两天就回来了。

回来之后就请人家到家里来吃个饭，你要是敢不回来，就直接没我这个爹了。

额，一想到宋民跟他说过的那些话，他就从心里觉得想哭。

周四那天，从上午开始，宋民就不停地打电话给宋安然，让他晚上记得一定要回家吃饭。

似乎是知道宋安然心里的不情愿，宋民那一下午打了至少有十个电话，就生怕宋安然逃跑了。

到下午五点钟的时候，放在宋安然手边的手机又开始响个不停。

他拿起手机，真想一冲动就把它给摔了。

可是定睛一看，上面的名字是宋七七。

心里一喜，也没有多想，就直接接了宋七七的电话。

“小叔。”宋七七甜甜糯糯的声音从电话那边传过来，听得宋安然心里痒痒的。

这几天，每天晚上他们都偷偷地做坏事。

可是，宋七七的身体似乎有一股魔力，让宋安然完全没有办法抗拒。

他似乎总也要不够。

“怎么了？傻丫头。”宋安然语气里满是宠溺地开口问道。

“小叔。你啥时候下班回来啊？我在家呢，你的小女朋友也在，长得还挺好看的。你这次可是赚了。”宋七七在那边嬉笑着说道。

“什么？你回去了？”宋安然有些不可置信地开口问道。

“是啊。怎么了？”

“你怎么自己先回去了呢？我还想着找个借口不回去了呢。现在怎么办？”宋安然说话的时候，手下意识地在桌子上敲来敲去，他是真的很着急。

457.第457章 白头吟7

宋七七听得出来宋安然此刻的心情，在那边笑得着实很开心。

“我才不管你呢。不过我还是老实劝你，早点回来吧。要不然爷爷真的会很生气的。”

“好吧。”宋安然挂了电话，顿时有一种生无可恋的感觉。

到六点钟的时候，其实宋安然的工作差不多都已经做完了。可是他还是故意磨蹭磨蹭的。

宋民的电话又打过来三个。

最后一个电话，宋安然感觉自己再拖下去，说不定宋民就会拿一把刀过来砍自己了。

站在自家门口，宋安然犹豫了好久，都没开门。

他不知道等一下要说什么。要不然等一会儿的时候，干脆就直接装哑巴算了。

只是，还没来得及开门，自己面前的门就直接被人从里面打开了。

宋七七一打开门，看到宋安然就站在自己面前，也是被吓了一跳。

“你怎么在这里？”宋七七愣了一会儿后，挠着头发，有些惊讶地开口问道。

宋安然无奈地叹了一口气，小心翼翼地向里面瞥了一眼，然后开口道，“气氛很严肃吗？我一点儿都不想进去。”

宋七七翻了个白眼，“你多大个人了？怎么以前没发现你胆子这么小呢？快点进去吧。我告诉你，就是爷爷让我出来找你的。”

宋七七话音刚落，里面就传来宋民的声音。

“七七啊。你怎么还站在门口，干什么呢？不是让你去找你小叔吗？出什么事了？”

宋七七冲着宋安然耸耸肩，“你现在知道了吧？”

宋七七说完，就回头笑着说道，“爷爷，小叔他来了。不用我去找了。”

宋七七拉着宋安然的胳膊，不由分说地就进来了。

“爸。我回来了。”宋安然跟在宋七七的身后，换好鞋后，面无表情地跟宋民说道，似乎完全没有看到此刻坐在那里的两个人。

宋民笑得脸上都能长出一朵花来，“来来来，我给你介绍一下。这位就是你刘阿姨。这个就是你刘阿姨的女儿，叫刘奕欢。”

宋安然虽然很不情愿，但还是跟刘阿姨打招呼，“刘阿姨，你好。刘小姐，你好。我是宋安然。”

“哎呀，你看这孩子，长得可真英俊。以前啊，光听你爸说你，夸你多优秀多优秀。一直也没见过。今天见一次啊，还真是。”刘阿姨笑得也很开心的样子，看起来对宋安然很满意。

“刘阿姨过奖了。”宋安然礼貌地回道。

“这是我小女儿，以前在国外读书。这不刚回国，和七七差不多大。以后啊，你们有什么都可以多交流交流。是吧。”刘阿姨说着，就把一边的刘奕欢拉起来。

刘奕欢微微笑着，面对宋安然也没有那种花痴的表情，她冲着宋安然笑了一下，然后开口道，“你好，我叫刘奕欢。听我妈说，你是宋氏集团的总裁。这些年，公司都是你一个人撑下来的啊。我很崇拜你。”

宋安然淡淡地冲着刘奕欢点点头。

刘奕欢一头长发波浪一般垂在脑后，五官精致得像从画里走出来的古典美人。

458.第458章 白头吟8

刘奕欢的美，相对于宋七七来说，更多了几分端庄。

宋七七则是那种看上去就很灵动，又带着些小聪明的女孩子。

宋安然的目光只是礼貌性地在刘奕欢身上停留了两秒钟，冲着她微笑着点头示意，然后就离开了。

“怎么样，小叔，有没有心动？”

宋七七撞了撞宋安然的胳膊，然后在他转过头来的时候，小声地凑在他耳侧，开口问道。

宋安然没说话，微微笑着，然后趁大家不注意，在宋七七脑袋上飞快地弹了一下。

“再乱说话，小心我割掉你的舌头。”

宋七七丝毫不害怕地冲宋安然伸了伸舌头。

没有人发现，刘奕欢在一边把两个人的动作看得清清楚楚。

吃饭的时候，宋民一直在宋安然旁边不停地示意宋安然去给刘奕欢夹菜。

宋安然也不知道到底是不是故意的，就是假装什么都不知道，自己吃自己的。

然后在宋民气得要掐他胳膊的时候，他竟然慢悠悠地乐呵呵地给宋七七碗里夹了一块肉。

顺便，还伸手揉了揉她的头发。

声音极其温柔，足够在座的所有人听到，“快点吃吧。你不是最喜欢吃肉吗？”

他的表情极其自然，就像再普通不过了。

可是，宋七七都要石化了。

低头，再低头，假装完全没注意到来自四面八方奇怪的眼神注视，她极其淡定地吃着自己的饭。

“奕欢啊，听说你在英国读得硕士，是什么专业啊？”宋安然不听话，宋民只好自己亲自给刘奕欢碗里夹了块肉。

不过还没有一个小时的时间，宋民都直接叫奕欢了。看起来是对刘奕欢非常满意了。

刘奕欢对着宋民微微笑了一下，“谢谢叔叔。我读的是工商管理。”

“啊？工商管理啊？怎么样，现在有找到工作了吗？”

“恩，有几个offer。暂时还没决定去哪家公司上班，我还要再比较看看。”

“这样啊。”宋民心生一计，开口道，“正好可以来安然的公司上班啊，他们公司最近也在招人。你放心吧，待遇肯定不会低了，是吧，宋安然？”

宋民说的时候，还特地跟宋安然使了眼色。

可是，宋安然抬起头来，迷茫地看着宋民，然后开口说道，“爸，你老糊涂了吧？没有的事情啊。我们公司现在不缺人，还是让刘小姐再继续去别家找工作吧。”

要不是还有外人在场，宋民真的要气得吹胡子瞪眼了。

“好吧，可能是我记错了。”

宋安然都说到这种地步了，宋民也不好再说什么，只好笑笑说自己记错了，缓解一下尴尬的气氛。

“你妈说，你这些年在国外读书的钱都是自己挣的哦。哎呦，真是一个好孩子。”宋民继续找别的话题。

“宋叔叔真是过奖了。主要是我妈妈一个人把我养大，我再怎么样也不好意思让我妈妈再负担那么高的学费了。就只能在那边自己努力赚钱。”刘奕欢很淡定地说着，就像是在说别人的故事一样。

459.第459章 白头吟9

刘奕欢是单亲家庭。

据说是在她妈妈怀孕四个月的时候，她的爸爸就因为车祸死掉了。

那时候，她的爸爸和妈妈还没有办婚礼，也没有正式结婚。所有的亲戚朋友，都劝刘妈妈把肚子里的这个孩子打掉，忘记这些过去，再重新找一个人嫁了。

可是，她妈妈一直坚持把她生出来。

这些年来，她的妈妈也一直没有再找过。

所以，她们的家庭也不算很好。

宋民从来都不是那种注重家庭的人，他更看重的是人的品行，还有别的方面。

所以，刘奕欢在他心里的评价还是很高的。

一顿饭吃完，几乎都是宋民在和刘奕欢说话。

宋安然倒也不是一句话不说，只是偶尔说话都是跟宋七七说。

吃完饭，都坐在客厅里吃水果。

“安然啊，奕欢第一次来这，还没去楼上看过呢，你带她去楼上看看吧？”宋民真是时刻都在想着找给两个人找机会单独相处。

这一次，宋安然没有拒绝宋民的话，却直接搂住旁边宋七七的脖子，温柔地开口说道，“好啊。七七，跟我们一起上去。走吧。”

宋七七一脸懵逼。她知道宋民肯定是不想她上去当电灯泡的，只要她稍微有点儿眼力见，就不该上去当电灯泡。

可是，她现在心里就是不舒服。更是不能容忍宋安然和别的女人单独待着。

所以，这次，就只能假装笨呼呼的，没有眼力见了。

犹豫了两秒钟之后，宋七七对着宋安然笑着点头，“好啊好啊。”

然后又微笑着看着刘奕欢，开口道，“奕欢姐，我们上去吧。”

宋七七说完，就跟宋安然两个人勾肩搭背地上楼去了。

此刻有些尴尬，不过刘奕欢倒是似乎没有感觉到什么，十分淡然地跟在宋安然和宋七七的身后，往前面走去。

宋安然先带着刘奕欢去了书房，“恩。这里是书房。随便看看吧。”

刘奕欢稍稍打量了一下书房的摆设，然后微笑着看着宋七七，淡淡开口说道，“七七啊，要是没什么事的话，你能不能先出去一下啊？我有些事情和你小叔要说。”

宋七七和宋安然都愣了一下，然后宋七七尴尬地看着宋安然，咬了咬下嘴唇，“那，那我先出去了？”

宋七七说着，就转身就要走。

心里却嘟嘟嘟地，真不知道有什么话要说，还要刻意支开她？

“等一下。”

宋七七一步都还没有走出去，宋安然直接伸手就抓住了宋七七的胳膊，然后十分坚定地看着刘奕欢开口道，“有什么话就说吧。七七又不是外人。”

宋安然这态度就是摆明了，有话就说，能说就说，不能说就不要说了。

对宋安然的行为，刘奕欢似乎没有太惊讶，只是微微笑了一下，然后开口道，“好。”

她直直地盯着宋安然的眼睛，视线里似乎就只能看到宋安然一个人，仿佛一点儿都没有看到宋七七。

不知道为什么，刘奕欢的这种眼神，让宋安然从心里感觉到不舒服。

461.第461章 宋安然，你好1

宋安然冷笑了一下，然后一把揽过一边宋七七的肩膀，淡淡地冲着刘奕欢吐出了一句“神经病”，便带着宋七七走出去了。

丝毫不顾忌此刻的刘奕欢处境会有多尴尬。

“小叔，你这样真的好吗？”宋七七咬着自己的下嘴唇，有些犹豫地开口问道。

宋安然眼睛都没眨一下，捏了捏宋七七的肩膀，开口反问道，“有什么不好的？”

宋七七咬咬嘴唇，也没说什么。

她控制不住自己心里的好奇，回头看了一眼，只是，刘奕欢已经不在她的视线范围里了。

两个人下了楼，宋民看到刘奕欢没有跟着一起下来，面上露出一抹惊讶的神色，然后看着宋安然，开口问道，“怎么回事？奕欢怎么没有跟你们一起下来呢？”

宋安然抿了抿嘴唇，然后耸了耸肩，“我怎么知道？她应该是对您老的书房比较感兴趣，在上面研究一下吧。”

“你这孩子。”宋民还想说些什么的时候，刘奕欢已经下来了。

“怎么了？”

她很自然的神色，开口问道。

“没什么。我还以为安然欺负你了，刚想教训他一下呢。”宋民笑笑，对于这个刚认识不到半天的女孩子，他真的不是一般的满意。

“宋叔叔您可真会开玩笑。他怎么敢欺负我呢？”

“哈哈。那就好那就好。既然这样，等一下就让安然去送你们娘俩回去。这么晚了，你们两个人也不安全。”宋民又开始用这招了。

宋安然真是不知道说什么好了，他偷偷翻了个白眼，然后开口说道，“爸，不行啊。我等一下有个视频会议要开。还是让刘阿姨和刘小姐自己回去吧。”

“什么视频会议？那就等你开完再说。”

宋安然也不甘示弱，“开完要好久呢。估计得到晚上十二点。”

这种说辞，也是厉害了。

一边站着，一直没怎么说话的宋七七，这会儿没忍住，一下子就笑出了声。

顿时所有人的视线都转移到了她身上。

宋七七慌忙摆摆手，“没事没事。我就是突然想到之前看过的一个笑话，好好笑啊真的。你们继续说你们的，不要管我，不要管我。”

此刻，宋民很是生气地看着宋安然。他又不傻，怎么会听不出来宋安然话里的真假。

“叔叔。既然他还有事情要忙，那就不用麻烦了。我们自己回去也可以的。现在都很方便了，手机叫个车就几分钟的事情。不用让宋安然再特地跑一趟了。谢谢叔叔的好意了。”

这时候，刘奕欢开口说道。

宋民满是赞赏地看着她，虽然很不想让事情这样发展下去。但是，再闹下去，他和宋安然当着外人的面撕破脸皮就不好了。

“那也只能这样了。真是不好意思啊。”

“没事没事。叔叔您早点休息吧，我们有空再过来看您。”刘奕欢很是恭敬地开口说道。

“好好好。”

宋民心里对刘奕欢的好感又增强了几分。

刘奕欢走了之后。

462.第462章 宋安然，你好2

刘奕欢走了之后，宋七七借口自己要去卫生间就上楼了，果断远离了楼下这个是非之地。

果然，宋民的脸色变了又变，现在已经非常不好看了。

“你这小子，我跟你说了多少次了。你怎么还故意跟我搅局呢？人家刘姑娘多好一孩子啊，要模样有模样，要身材有身材，要学历有学历。你就说说人家哪一点配不上你？”

宋民开启苦口婆心模式，大有一种不把宋安然劝说到心服口服就不罢休的气势。

宋安然微微摇摇头，心里烦躁得很，他到底要怎么说，才能让宋民死心呢？

“爸，我真的不喜欢她啊。你不要再逼我了好不好？”

“你这孩子，是铁了心了要跟我作对是不是？”宋民瞪着宋安然，眼睛红得可怕。

宋安然长到这么大，从小也什么事情都没有让宋民费心过。

这怕是两个人第一次为一件事情发生这么大的争执。

“我没有。”宋安然耷拉下头。

“既然这样，那就老实地听我的话。过几天，找个机会约奕欢出去吃个饭，看个电影。你们两个培养培养感情。”宋民的语气里带着一丝不容拒绝。

“爸，你以前不是这样的。你应该知道的，我不想做的事情，谁也没办法逼我的。”宋安然有些倔强地开口说道。

“安然啊。我也不想逼你啊，可是爸爸，等不起了啊。”宋民一边说着，一边扶着沙发慢慢坐了下去，连带着说话的语气都缓和了许多。

“你，这是什么意思？”宋安然微微愣怔了一下，然后开口问道。隐隐的，他心里有一种不是很好的预感。

“前段时间去医院体检，肝癌晚期。医生说，没有多长时间了。爸爸这也是没有办法啊。我现在就只有一个心愿，能看到你和七七两个人都成家。这样我也好安心离开。”

宋民说到最后，眼睛都红了。

他说得如此坦然，似是早已参透了生老病死的道理。

宋安然张张嘴还想说什么，但是宋民一摆手，根本就不等他说话，就直接离开了。

从来没有感受过的困难，此刻就摆在眼前，可是他却一点儿办法都没有。

让宋安然更没有想到的是，宋民竟然出了这么大的事情，可是他都不知道。

心里是无比的纠结。

原本坚定的内心，此刻就有些动摇了。

到底应该怎么办呢？宋民把话都说得这么清楚了，他还能做什么呢？

像行尸走肉一般回到了自己的房间里。

这件事情，七七还不知道。他更不知道要怎么跟她说。

或许，应该找她商量一下的吧，这样才是对她最大的尊重。

宋七七躺在床上，翻来覆去的睡不着。

外面已经没有了声音，可是她的心里还是乱乱的，怎么也睡不着。

想到刘奕欢，那么一个好看的女人，她就心里有些酸酸的，还有一些害怕。

不知道宋安然能不能够抵挡得了这样大的诱惑呢？爷爷的态度这么坚决，他的处境那么难，接下来到底要怎么办呢？

463.第463章 宋安然，你好3

外面忽然传来一阵轻轻的敲门声。

宋七七有些恍惚，还感觉是自己听错了。

可是紧接着而来的是熟悉得不能再熟悉的，宋安然的声音。

“七七，你睡了么？”

宋七七心里一喜，这应该就是宋安然没错了。

“没睡没睡。”宋七七一边说着，一边从床上爬起来，速度很快地去给宋安然开门，“小叔，你等一下哦，很快。”

宋七七打开门，宋安然就站在外面。

喜欢就是那么简单的一件事，明明刚刚还担心这担心那的。但是这一秒钟，他就站在你面前，所有的情绪瞬间都消失不见了，剩下的只有看见他时的满心欢喜。

宋七七跳起来，两只手勾住宋安然的脖子，紧紧地抱着他，鼻子在他身上使劲嗅。

真好闻，呼吸到的都是他身上的独特的气息。

每一次拥抱都希望可以这样到老，但是总还是要分开。

宋安然抱着宋七七进了房间，然后从里面反锁上门。

“我有一件事情要跟你说。”宋安然松开宋七七后，然后一脸严肃地看着她，慢慢开口。

宋七七皱了皱眉，“什么事情啊？”

“刚才我跟爸爸说了会儿话。他说。”不知道为什么，一想到宋民得了肝癌晚期的事情，宋安然心里就苦得要死，一句话也说不出来。

“他说什么啊？”看到宋安然这副表情，宋七七的心一下子也沉了下去。

“爸他，得了肝癌晚期。”

宋安然说完这句话，就低下头去。

这会儿，他已经伤心得不行了。

“什么？”这会儿的宋七七就像五雷轰顶一般，久久不能回过神来。

这么遥远的一个词，宋七七怎么也没想到，就这么赤裸裸地出现在了自己的生活里。

“可是，他为什么没说啊？”宋七七有些不敢相信，她宁愿这是宋安然在跟她开玩笑。

宋民是谁啊。那可是从小就疼爱她的爷爷。

怎么可能得上这种病呢？

他明明还那么年轻，明明身体那么好。她不相信，一点儿都不相信。

“我也不知道。估计是不想让我们担心吧。刚才要不是我一直坚持说不想找女朋友，估计他还会继续瞒下去。”宋安然细细想了一下，开口说道。

宋七七慢慢看向宋安然，“那，怎么办呢？不去看病吗？爷爷怎么还每天待在家里呢？不应该去找医生吗？啊？”

宋安然摇摇头，抱住似乎有些崩溃的宋七七，将她的头摁在自己胸前，想要安抚一下她。

宋七七完全控制不住自己的眼泪，扑簌扑簌地顺着脸颊往下落。

“七七。”宋安然揉着宋七七的头，等到她的情绪稍稍稳定了一些后，然后慢慢开口道，“我现在在想的是另外一个问题。”

宋七七从宋安然怀里探出脑袋来，揉了揉自己已经花掉鹅眼睛，然后疑惑地开口问道，“什么问题？”

“爸，他让我和刘奕欢交往看看，说想在走之前看我结婚。”

不用宋安然说，宋七七现在也懂得他话里的这个“走”字是什么意思。

464.第464章 宋安然，你好4

宋七七一愣，然后很快就明白过来宋安然这话是什么意思。

她低着头，盯着自己的脚尖，努力控制着不让自己的眼泪流出来。

对，不能哭，哭就是没出息。

良久，宋七七才忍住自己喉咙里的苦涩，依然低着头，她害怕被宋安然看见自己眼睛里闪烁着的泪花。

慢慢地开口，“小叔，那你，是要和刘奕欢结婚吗？”

结婚。这两个字，从宋七七的嘴里说出来，显得那么的苦涩。

宋安然动了动嘴唇，却不知道说什么好。

他知道答案早就已经在自己心里了，只是没有勇气说出来而已。相信宋七七也是这样。

“我，想让爸爸最后这段时间能够开心点。”

“恩。”宋七七的眼泪已经控制不了了，一边点头，眼泪唰唰地留下来，滴在地板上，发出很刺耳的声音。

“七七。你放心，我绝对不会对不起你的。”

“恩。我知道。你先出去吧，我困了，想要睡觉了。”宋七七一边点头，一边把宋安然往外面推。

她低着头，眼泪像雨滴一样往下落，她连他的眼睛都不敢看，生怕自己会控制不住自己，情绪失控。

宋安然知道这会儿自己再说什么都没有用，就被宋七七推着倒着往外面走。

等到把宋安然推出门外，宋七七就直接把门关上了。关上门的那一瞬间，宋七七感觉自己全身的力气都被掏空了。

慢慢蹲下来，抱着自己的膝盖，宋七七再也不用控制自己的情绪了，让眼泪尽情地往下面落。

她心里既伤心又难过。

爷爷得了病，不知道什么时候就要离开了。

她一想到就觉得恐怖。

这种有什么东西在慢慢从自己心里抽离的感觉太熟悉了，就好像很久很久之前经历过一样。

宋七七捂着自己的脑袋，试图再感受得清晰一些。

可是，她的头好疼好疼，好像十分抵触她继续想下去。

可是，宋安然跟她说，要和别的女人结婚了。

就算她心里知道宋安然不是因为喜欢刘奕欢才和她结婚的，他也有着说不出来的苦衷，可是她还是十分难受。

她想要的爱情，莫过于，愿得一人心，白首不相离。

可是，她现在要眼睁睁地看着自己最喜欢的男人和别的女人在一起。

还要让她笑着去祝福，这是无论如何也做不到的。

可是，她又能怎么办呢？

心好累，好疼，好痛。

宋七七躺在床上，眼泪不停地往下流，她一点儿办法都没有。

喜欢一个人，竟然是这么痛苦的事情。

这时候，宋七七特别特别后悔。

或许一开始的时候，她真的不该容许自己喜欢上宋安然的。

如果他只是她的小叔的话，那现在就没有这么多事情了吧？

那他想和谁在一起，就和谁在一起。那他想和谁结婚，就和谁结婚，又和她有什么关系呢？

心真的好累，她上辈子究竟做错了什么事情，老天爷要这么折磨她呢？

和着眼泪，宋七七也不知道自己是什么时候睡着的。

465.第465章 宋安然，你好5

早上醒来，睁开眼睛，赫然发现自己床前坐了一个人。

宋七七吓了一跳，定睛一看，才发现是宋安然。

拍着自己的胸口，颇有些惊魂未定。

“你怎么在这里？”宋七七开口问道。

“我看你睡得好香，就没忍心叫醒你，怎么了？”宋安然伸手捏了捏宋七七的脸蛋，动作温柔，带着满满的宠溺。

“小叔，我好像做了一个好长的梦。好长好长。”宋七七咬着自己的下嘴唇，似乎在仔细回想着什么。

“什么梦？”宋安然温柔地开口问道。

“我。。记不太清楚了。”宋七七如实答道，有些不好意思地低下头去。

“你这孩子。快点起来吃饭了。”

“爷爷呢？”宋七七恍惚开口问道。

宋安然皱了一下眉头，然后很自然地开口说道，“出去锻炼身体了。他一直都起得很早。”

宋安然刻意掩饰了自己眼底的暗淡神色。想到宋民，他的整颗心就都变得沉重起来了。

宋七七皱着眉头，爷爷，爷爷。

对，就是因为爷爷。她似乎想到了什么，但是又无论如何都抓不住到底是什么。

“你怎么了？”察觉到宋七七的表情不太正常，宋安然有些担心地开口问道。

“小叔，我。”她抬头看着宋安然，直直地盯着他的眼睛，愣了好几秒钟。

“七七，你到底怎么了？”

“小叔。我好像想起来了。”宋七七慢慢开口，语气里带着一丝丝的不确信。

“想起来什么了？”宋安然有些疑惑。

“就是。想起来、过去。”

说这句话的时候，所有的过去，还有这段时间发生的事情，在宋七七的脑海里，一下下地过了一遍。

宋安然似乎没能反应过来宋七七是什么意思，好久才回过神来。然后他盯着她，慢慢张口，似乎有些不敢置信，“你是说，你恢复记忆了。”

宋七七也不知道自己怎么了，眼泪在这一刻溢出眼眶，然后她微笑着，直视着宋安然的眼睛，重重点头。

宋安然冲过去，一把就抱住了宋七七，紧紧地把她抱在自己的怀里。

他也不知道自己在激动什么。可是听到宋七七恢复记忆了，他的情绪就由不得自己控制了。

宋七七哽咽着，在宋安然的怀里，眼泪都流出来，蹭在他的衣服上。

对，是因为爷爷。

昨天听到爷爷得了肝癌晚期的时候，她就有一种特别特别难受的感觉。那种什么东西要离开，她用力去抓却怎么都抓不住的感觉。

她以前就有过这种感觉，痛彻心扉。

这种感觉越来越熟悉。到她睡着之后，也不肯放过她。

进到她的梦里，逼迫着她去寻找这种熟悉感。

是的。她现在终于想起来了。

在还很小很小的时候，那场车祸。她的爸爸妈妈离开她的时候，她也是这种感觉。

为什么，老天爷为什么要这么残忍，要让所有疼爱她的人都离开。

她真的一点儿都不想再尝试这种感觉了。

“爸要是知道你恢复记忆了，一定会很开心的。”

466.第466章 宋安然，你好6

宋安然激动地说道。

他也不知道自己在激动什么，可是一想到宋七七记起了那些曾被她抛在脑后的过去，他就开心。

宋七七却低下了脑袋，她要怎么告诉宋安然呢，自己会恢复记忆就是因为宋民。

“小叔，爷爷他知不知道我已经知道了那件事情？”良久，宋七七才开口小心翼翼地问道。

昨天要不是听宋安然说起，她怕是现在还被蒙在鼓里。

虽然不知道宋民的意思到底是什么，可是她心里还是有些委屈和芥蒂。

“我。。不知道。”就算不用明说，宋安然也知道宋七七话里的那件事情是哪件事情。

“我们不用找个时间再带爷爷去做一个检查吗？说不定之前是误诊呢？说不定很快就能治好呢？”宋七七说着说着，几乎就要哭出来了。

宋安然看着这样的宋七七，心里像有一万根针在扎着他一样。

“好。我明天就带他去。”宋安然满是无奈地点头。

“小叔，最近一段时间，咱都住在这里吧，好不好？”宋七七说着，眼睛里带着泪花，仰头看着宋安然。

过去，什么都不知道的他们，基本上都不回来这里。一周才来一次。

现在想起来，心里满满的都是愧疚。

只是，现在才明白过来，不知道是不是晚了一些呢。

为什么，拥有的时候，总是不懂得珍惜呢？

正所谓，子欲养而亲不待，树欲静而风不止。

晚上，宋七七打电话给宋安然的时候，他说要在公司加班，晚一点再回去。宋七七也没说什么，就先回家去了。

宋七七回到家里，宋民正带着一副眼镜坐在客厅里看书呢。

厚厚的一本书捧在他的手里，衬托得他越发苍老起来。

宋七七心里不禁一阵难过。

洗了洗鼻子，装作若无其事的样子，宋七七嘴里亲切地叫着“爷爷”，然后就跑了过去。

“哎，你这傻丫头，今天怎么回来那么早呢？”宋民看着宋七七，面上都是喜悦之色。

“没有很早啊。下完课，没有事情做，我就回来了。倒是你啊，今天怎么没有出去玩啊？”宋七七坐到宋民旁边，手顺势攀上他的胳膊，笑得清纯又可爱。

“我啊。今天心情好。早点回来。”

宋七七笑着开口，“爷爷，您是彩票中奖了吗？有什么高兴的事情啊，说出来听听呗？”

宋民放下手里的书，看着宋七七，一副神秘兮兮的样子，“我跟你说啊，你小叔叔今天出去约会了。我要等着他回来，问问他进展到哪一步了。”

不得不承认，这会儿宋民看起来就想一个老顽童一样，是发自内心的开心。

可是，宋七七的心“咯噔”一下，她几乎就能听到自己心碎的声音了。

宋安然他，跟自己说是在加班。所以，是去约会了吗？

呵呵，宋七七嘴角不自觉地泛起一丝苦笑。约会，这两个字还真是极尽的嘲讽。

“你怎么了？哪里不舒服吗？”宋民也看出了宋七七的不正常，开口问道。

467.第467章 宋安然，你好7

“没有没有。”宋七七摆摆手，努力挤出一个笑容来。

“爷爷，我突然想起来我还有一点东西没改。明天早上卡会要用的。很急的，我上去改一下啊。爷爷，你自己在下面看书吧。我等会儿下来。”宋七七说着，就已经站起身来了，就好像事情是真的很紧急一样。

“哦，那你快去吧快去吧。”宋民微笑着示意宋七七不用管他。

宋七七走上楼去，动作特别快特别快。生怕自己晚一秒种，就会被宋民发现不正常的端倪来。

自己的房间里。宋七七把自己窝在被窝里，暗无天日，仿佛看不见光明，自己就能睡得着。

可是，她脑海里挥之不去的是宋民刚才的那一番话。

现在，宋安然正在外面和别的女人约会。

约会。

一想到这个字眼，宋七七就气得发狂。

她这一辈子都没有可能和宋安然正大光明地约会。

可是，她想到自己下午打过去的那个电话，宋安然明明告诉她是要加班啊。

如果是为了爷爷的话，宋七七想自己或许可能能够接受他和别的女人约会的事情。可是，他为什么一定要瞒着自己呢，更关键的是还骗自己说是在加班。

翻来覆去地想了很久，宋七七在心里设想了无数个自己应该做的事情，可是最后又都一一否决了。

她想过不顾一切地去暴打宋安然一顿，没有什么原因，就是因为自己不开心，心里不舒服。谁让他闲着没事骗她来着。

可是，那样的话，之前经历过的所有的痛苦而和隐忍就都变得没有意义了。

何况，她也不能不管爷爷啊。

那可是生她养她，最疼爱她的爷爷啊。

可是，要她假装什么都不知道吗？那更是不可能的，她才不能好言好语地面对刚跟别的女人约会回来的宋安然。

想了好久，宋七七觉得自己鼻子都酸了。

就在眼泪要掉下来的前一秒钟，宋七七做了一个决定。

对，她要再给宋安然一次机会。

要是这次他还骗她的话，那她无论如何都不会再原谅他了。

这么想着，宋七七就摸出了自己的手机，给宋安然打了一个电话。

此刻，宋安然和刘奕欢正在一家西餐厅里吃饭呢。

是他约刘奕欢出来的。

才刚上了菜，他什么都还没有说，自己的手机就响了。

皱着眉头，拿过来手机，发现是宋七七的电话，宋安然微微愣怔了一下，然后接听了电话。

“小叔。”宋七七软软的声音，似乎还带着一点点的鼻音。

宋安然根本就没想到宋七七刚刚是哭了一下，现在也是忍者眼泪给他打的电话，他只当是电话的问题，没放在心上。

“怎么了？你回家了吗？”他淡淡开口，一如以往的温文儒雅。

宋七七咬了咬自己的下嘴唇，然后开口道，“没有。我刚才在学校里还有一点事情要忙，就耽搁了一会儿。想问你今天晚上是不是还要加班啊？我回去的话，还要跟爷爷一起等你吃饭吗？”

468.第468章 宋安然，你好8

她的手紧紧地抓着被角，争取让自己的声音自然点，再自然点，不让宋安然听出任何一点异常来。

心里微微有些颤抖。恩，是他先骗她的。她这会儿说谎也是迫不得已，应该没有什么事。

宋安然愣了一下，然后声音有些沙哑地开口，“恩。你先回去吧，路上注意安全。你和爸先吃饭吧。我晚上加班，不知道要到多晚呢。”

宋安然的话音一落，宋七七的整个心都瞬间沉到了谷底。

电话是宋安然那边先挂断的。

宋七七的手都已经拿不住手机了，手机滑到床上，滑稽地横躺着，像是在嘲笑她一般。

本来是想要自欺欺人，再给他一次机会的。可是，他却不肯要这个机会呢。

宋七七躺在床上，心如死灰。

虽然，心里一直有一个声音，在告诉她，不要这么小心眼，宋安然可能是怕自己知道之后会乱想，所以才不告诉自己的。

可是，她心里还是很痛。

恩，特别痛。痛到不能呼吸。

为什么，她就只有简简单单的一个心愿，老天爷却不愿意成全她呢？

愿得一心人，白首不相离。

或许，她这一辈子都没有办法坐到了吧。

另一边，宋安然挂掉宋七七的电话，面色依然淡定如常。

对面的刘奕欢，嘴角浮起一抹微笑，然后擦擦嘴，放下手里的刀叉，眼底是狡黠的笑容。

她看着宋安然，笑得让人身上起鸡皮疙瘩。

可是，宋安然淡定地吃着自己的饭，像是完全没有注意到她在看着自己一般。

良久，刘奕欢淡淡开口，“你对这个小侄女可是有一些不太对哦？”

宋安然蓦地抬头，眸光阴鹜地盯着刘奕欢，似乎在警告她该说什么，不该说什么。

可是刘奕欢就像没看出他眼底的警告意味一样，依然一字一句地开口说道，“怎么？你是不愿意让她知道你在和我一起吃饭吗？加班，可真是一个好借口。”

宋安然的脸色阴沉得已经像要下大暴雨了一样，可是刘奕欢依然自顾自地说道，“只是我有些想不明白哦，你们要是单纯的叔侄关系的话，至于要瞒着她吗？难道说她有恋叔痞，不能看到你找女朋友？”

宋安然也放下了手里的刀叉，向后倚在椅背上，然后云淡风轻地看着刘奕欢，良久才开口，“你不是想和我在一起吗？我现在给你这个机会。你该做的是做好女朋友的职责，别的不该问的事情就不要问太多。我看你也是一个聪明的女人，别的也不用我说太多了吧？”

今天宋安然叫她出来，她大概能够猜到，或许是宋民给他施加压力了。他是想要找自己谈谈，让自己离他远一点。

可是，她没有想到，宋安然不说话就算了，一说话，就这么直截了当。

而且，最关键的是，宋安然竟然说是让她做他的女朋友。

如果现在只有自己一个人的话，刘奕欢真想捏一捏自己的脸，看疼不疼，到底是不是自己在做梦。

469.第469章 宋安然，你好9

可是，现在毕竟宋安然还坐在她的对面直勾勾地盯着她看呢。

就算是心里再激动，她也不能表现出来丝毫。

对，一瞬间的恍惚之后，刘奕欢的脸上已经换上了带着一丝丝的疑惑表情。

她淡淡开口，吐气如兰，看着宋安然，疑惑地开口问道，“我为什么要做你的女朋友？”

其实，说话的时候，刘奕欢的心里真的是紧张极了。她特别害怕宋安然下一句时候，你要是不愿意的话那就算了吧。

毕竟像宋安然这么难捉摸的性子，她实在不知道他接下来会做什么奇怪的举动来。

所幸，宋安然并没有那么说。

他只是淡淡地看着她，然后慢慢开口，“没有为什么。我需要一个女朋友的时候，你就正好出现了，就是这样。”

他的话简单得不能再简单了。可是现在的刘奕欢，哪里有时间去猜测他的真实用意。

宋安然是谁啊，那可是她曾苦苦暗恋了大学四年的男神。

过去的她做梦也不会想到，有一天，宋安然会让她做他的女朋友。

只硬撑着假装犹豫了一会儿，刘奕欢就嘴角扬起一抹微笑然后淡淡点头，“好啊。既然你都这么说了，那我就勉为其难地答应你了。”

宋安然淡淡点头，没说什么，心里却苦涩得不行。

他曾那么想给宋七七的称谓，放在别的任何一个女人身上，都是一件那么容易的事情。

可是，偏偏是她。

可是，他就是喜欢她。

吃完饭，刘奕欢开口问道，“等一下是你送我回家吗？”

她的声音柔柔的，看向宋安然的眼神里带着一丝丝的期待，像一个小女人一样。

宋安然眉头微皱，淡淡摇头。

刘奕欢心里有些沉重，所以，还是被宋民逼迫，所以才要她做他女朋友的吗？

所以，其实，他心里还是一点点都不喜欢她的吗？

突然好心酸。

下一秒钟，宋安然又淡淡开口，“还挺早的。去看电影吧。”

虽然只是短短的几个字，可是刘奕欢瞬间就高兴得不知所以了。

他竟然主动邀请她去看电影？

也是啊，她现在是他的女朋友。男女朋友去看一场电影，应该是很正常的事情吧。

只是，不知道，像他这样就连吃饭都板着一张脸的男人，会不会在看电影的时候，情到深处，就偷偷地在别人看不见的小角落里，去抓她的手呢？

哈哈哈哈，光是想想，刘奕欢就觉得好刺激，整个人已经期待得不行了。

她太高兴，以至于完全没有注意到宋安然的心不在焉，还有他一点儿都不高兴。

对，为了让宋民放心，做戏还是要做全套的。

只是，他现在更忧愁的是，以后到底要怎么跟宋七七说呢。

说好了不离不弃，生死相依的。可是下一秒钟，他就先牵起了别的女人的手。

虽然是迫不得已，可是他欠她的，这辈子还能够偿还得完吗？

电影院里，刘奕欢特地在选座的时候选在了最后面。

她想就算等一下宋安然不牵她的手，她也要主动牵他的手。

470.第470章 宋安然，你好10

电影开场十分钟左右，刘奕欢假装在很认真地看电影，却偷偷地用余光去瞄一边的宋安然，看他到底在干什么。

宋安然把手机屏幕的亮度调得很暗很暗，在那里很认真地玩手机，大荧幕上的内容，似乎对他一点儿吸引力都没有。

刘奕欢撇撇嘴，心里一下子就不高兴了。

是他先提议要来看电影的，又不是她死缠烂打着非要他带她来看电影。他怎么倒像是被逼着一样呢，这么心不在焉，难道不知道这样是对女士的不尊重吗？

可是，刘奕欢就算心里再不高兴，她也不敢表现出来丝毫。

虽然知道自己现在这样很矫情，可是哪一个谈恋爱中的女人不矫情呢？

“安然，你看那个女人真搞笑。”刘奕欢笑着，假装没注意到宋安然的心不在焉，用胳膊撞了撞宋安然的胳膊，指着大荧幕小声地开口说道。

宋安然淡淡点头，却连头都没抬一下。

刘奕欢是真的不高兴了。

她沉默了下来，也不跟宋安然说话了。

哼，你不理我，我就也不理你。看你还能一直不说话不成？

抱着很大的决心，决定再也不轻易理财宋安然了。

可是，一会儿的功夫都还没过，刘奕欢就憋不住了。

这大概就是喜欢吧。虽然自己一贯是一个有原则的人，可是面对他的时候，原则什么的就都成了狗屁。

“安然。”刘奕欢小心地扯了扯宋安然的衣角，开口说道，“我有一点点渴了呢，怎么办？”

因为光线太暗，刘奕欢根本没有注意到宋安然面上一闪而过的不耐烦。

宋安然四处看了看，然后站起身来。

“你去哪？”刘奕欢一慌，伸手抓住了他的胳膊，她是害怕他就这样走掉，也不管她。

宋安然低头皱眉看了她一眼，然后开口道，“你不是渴了吗？我去给你买水啊？”

此刻，宋安然就是莫名其妙地看着刘奕欢的。

刘奕欢眨眨眼睛，做出一副委屈的样子来，看着宋安然，开口道，“那好吧。那你快一点哦，我害怕。”

宋安然不耐烦地点点头，就大步离开了。

终于离开了那个狭小又逼仄得令人生厌的小屋子，宋安然站在外面大口地呼吸着空气。

走到那个自动售卖机的旁边，买了一瓶水后，宋安然站在影厅的门口，竟有些不想进去。

要来看电影是之前宋民给他出的主意，要不是为了让宋民彻底放心，他是无论如何都不会来看这个电影的。

此刻他的心里更多的还是想念着在家的宋七七，还在纠结之后要怎么跟她解释这些他也没有办法选择的事情呢。

深呼吸一口气后，宋安然还是快步走了进去。

他从来都不是一个遇到事情会选择逃避的人。不管怎样，问题总还是需要解决的，他必须要面对。

走到最后面的位置，宋安然把手里的水递给刘奕欢。

刘奕欢接过水之后，仰着头，一脸无辜地看着他。

“怎么了？”宋安然皱着眉头，坐了下来，莫名其妙地看着盯着他的刘奕欢。

471.第471章 一世不疑1

“我拧不开。”刘奕欢嘟嘟嘴，然后看了看自己手里的水。

不是有人说过吗，娇小的女人能够更好地激起男人的保护欲吗。

就算现在宋安然不喜欢她，那她也相信相处的时间长了，宋安然肯定会喜欢上她的。

她一定要包握住任何一个机会，可以撩他的机会。

宋安然什么也没说，只是沉默着又从刘奕欢手里接过了水，然后给她拧开瓶盖，又递给了她。

刘奕欢笑得眉眼都弯了，心里乐开了一朵花。

闹腾了好一会儿，电影都快要散场的时候，宋安然还是没有丝毫要去牵刘奕欢手的样子。

刘奕欢着急了。

好吧，既然你不主动，那就只能我来主动了。

刘奕欢想着，已经伸手慢慢地往宋安然那边靠近了。

宋安然的手机上不知道有什么好玩的东西，他看得全神贯注，丝毫没有注意到刘奕欢的小动作。

而刘奕欢还以为他是默许了呢。

手慢慢地已经摸到了中间那个椅子的背上，刘奕欢此刻的心思已经完全不在电影上了，她心里激动得厉害，终于要摸到自己男神的手了么？

到最后的时候，刘奕欢的动作就加快了，她看准宋安然手的位置，一把就摸了过去。

他的手有些凉凉的，触感确实极好的，那一瞬间，她甚至觉得自己真的有小说里说的那种触电般的感觉。

可是却也只是短短的一秒钟。

因为下一秒钟，宋安然整个人就已经站起来了，甩掉了她的手，然后居高临下地看着她，一脸警惕。

所幸他们是坐在最后面的，大家的注意力似乎都放在了电影上，没有人注意到他们。

刘奕欢的脸腾一下就红了。

直到电影散场，宋安然一直都还闷闷不乐的，根本就一句话都不和刘奕欢说。

刘奕欢也不知道宋安然到底在生什么气，不就是摸了一下他的手么，至于的这么斤斤计较么？

不过，她并不是很在意。

反正现在宋安然都已经是她的男朋友了，以后的日子长着呢，她一定会让宋安然喜欢上她的。

宋安然把刘奕欢送到家门口。

停下车后，宋安然就淡淡的语气，冷着脸开口说道，“到了，你下去吧。”

刘奕欢坐在那里，两只手交叉着，无动于衷，像是根本就没有听到宋安然的话一样。

宋安然有些不耐烦了，开口说道，“我说你到家了。还不快下去。”

刘奕欢就是故意忽略掉他语气里的厌恶和不耐烦，只是笑眼盈盈地看着他，“宋安然，你都不做些什么表示吗？”

“什么？”宋安然莫名其妙地看着她。

“我到家了。你不想抱我一下吗？”

“不想。”想都没有想一下，宋安然就立刻开口说道。

“好吧。”刘奕欢脸上的笑容终于僵硬了，“下车就下车。”

她一边说着，一边动手解自己的安全带，就没见过宋安然这么不解风情的男人。

“对了。过几天再来家里吃顿饭吧。”像是突然想到什么，宋安然又加了这么一句。

472.第472章 一世不疑2

刘奕欢解安全带的手停在半空，然后眨了眨眼睛，有些不解地开口问道，“为什么啊？”

他既然那么讨厌她，为什么还要叫她去家里吃饭呢？

宋安然低着头，让人看不清他脸上的表情，他只是淡淡开口，说道，“我爸应该很想见到你。”

刘奕欢一愣，果然还是和自己想的差不多，原来这一切就还是宋民逼他的。

看起来宋民对于宋安然来说，是一个软肋啊。

这么一想，刘奕欢的笑容又慢慢爬上脸颊。

“既然这样，那你就亲我一下，我再回去。”她老老实实地坐回去，嘴角微扬，看着宋安然，慢慢开口说道。

宋安然的眉头皱得越来越厉害，似乎没有想到刘奕欢会提出这么一个要求。

“我告诉你，你做的不要太过分了。”他的声音冰凉冰凉的，没有一丝温度。

刘奕欢微微嘟嘴，有些不解地开口问道，“我做什么了？怎么就过分了呢？宋安然，我们现在是男女朋友关系。难道在女朋友要走的时候，男朋友亲她一下抱她一下也是很过分的事情吗？”

宋安然没说话，却也并不打算亲她。

“喂。”两人僵持了好久，最后还是刘奕欢没有忍住，伸手戳了一下宋安然的胳膊，有些不开心地开口叫他。

宋安然别过脸来，眸子里没有一丝温度地看着她，“我能让你做我的女朋友，自然也能让你不做我的女朋友。有些话还是考虑清楚了再说，有些事情还是考虑清楚了再做。”

刘奕欢心里难受得很，原本以为有十成把握的事情，没想到现在会搞成现在这个样子。

也不知道宋安然到底在坚持什么，不就是亲一下抱一下吗？他到底是不是21世纪的人，怎么思想还这么保守呢？

“好。不亲就不亲。”最终，刘奕欢还是妥协了。

对，她心里清楚得很，宋安然会选择她做他的女朋友，自然是因为宋民的关系。

可是，她也知道，宋民只是想让他有一个女朋友，还要快点结婚的那种。而不是一定要她刘奕欢做他的女朋友。

而且，这么优秀的宋安然，身边围着他转的女人一定不会少。哪怕现在他把她甩了，下一秒钟，他一样可以找到一个女人代替她的位置。

好。这是一场持久战，她必须要做好准备，打一场持久战的准备。

刘奕欢下了车之后。

车里就剩下宋安然一个人了，他心里憋得难受，有些涨涨的，怅然若失的感觉。

别说是亲一下抱一下了，就连现在这样同她一起单独吃个饭，看个电影，宋安然都觉得自己是做了对不起宋七七的事情。

他们都渴望一场没有杂质的爱情，不要轰轰烈烈，就平平淡淡的就好。

可是，为什么，这么简单的一个想法，怎么都实现不了呢。

宋安然驱车回到宋家老宅。

客厅里没有人，应该是早就吃完饭了吧。就连刘婶都收拾好东西，去休息了。

宋安然慢慢地上楼，心里沉甸甸的。

473.第473章 一世不疑3

在宋七七的房间门口站了好久，宋安然都没有勇气敲门。

他还没有想好要怎么跟宋七七说今晚的事情。或者说，他还没有想好要不要告诉宋七七关于今晚的事情。

他害怕她多想，害怕她不相信他。

犹豫，犹豫。

直到自己手里的手机，一阵突兀的铃声响起，才把宋安然惊醒。

与此同时，房间里的宋七七也被吓了一跳。

她以最快的速度跳下床，打开房间的门，然后和站在门外一脸懵逼的宋安然，大眼瞪小眼。

好几秒种之后，两个人才反应过来。

宋七七有些疑惑地开口问道，“你怎么在这里？”

宋安然撇撇嘴，有些无奈地笑了笑，“你怎么会突然打电话给我？”

“你刚到，我就给你打电话了？”宋七七有些不敢置信地开口问道。

宋安然沉默了一下，然后没说什么，只是拥着宋七七往房间里面走。

关上门后，宋安然对着宋七七笑了笑，“你打电话给我干什么？这么想我吗？”

宋七七紧紧地盯着宋安然，看了又看。宋安然面上的表情没有一丝不自然。

她的心里沉了又沉，一而再再而三地告诉自己要冷静要冷静。

“你今天加班加到这么晚啊？吃饭了吗？”宋七七尽量让自己的面部表情缓和一些，说这句话的时候，在心里告诉自己，她要再给宋安然一次机会。

宋安然愣了愣，脱口而出的话被自己硬生生憋了回去，换了另一句，“恩。在公司的时候，让程秘书给我点了一份外卖，刚吃完没多久。你呢，吃了什么？”

宋安然说话的时候，真的很温柔。

他看着宋七七，笑容柔软到不行。

可是，他丝毫没有注意到宋七七紧握着的拳头，指节都在发青。

宋七七一巴掌猝不及防地甩在了宋安然的脸上。

那一瞬间，空气似乎都凝固了。

“啪”的一声，声音特别响特别响，在这个小卧室里，隐隐的，似乎都有回声。

宋安然没有反应过来，目瞪口呆地盯着宋七七。

宋七七打完之后，用力地甩了两下自己的手。

她不是没有看到，宋安然原本白皙细嫩的脸颊，此刻一个手掌印。红红的，清晰无比。

她看得有些心疼，然后别过脸去，眼不见为净。

宋安然皱了皱眉头，好久都没说话。

现在，他就算是不问，也能猜到其中的原因了。

宋七七一定是什么都知道了。

他偏偏还选择继续隐瞒下去。

其实，他也不是想着一直瞒下去，只是，现在还没有做好准备。只是，现在还没有想好要怎么说。

“宋安然。你什么都不要跟我说，我也不想听。你让我自己静一下。”宋七七的眼泪在眼眶里转啊转啊。

她强忍着不让他们流出来。

这个时候掉眼泪，那可真的是太丢人了。

宋安然慢慢开口，“我知道我说什么都没有用。可是，我真的不是故意要骗你的。”

“我知道我知道我知道。你要说的话我都知道。我打你只是因为我心里不舒服。”

474.第474章 一世不疑4

“我知道我知道我知道。你要说的话我都知道。我打你只是因为我心里不舒服。现在打完之后心里好受多了。我求求你出去吧，让我自己冷静一下好么？”

宋七七说着说着，眼泪就这么肆无忌惮地流出来。

可是，她背对着宋安然。宋安然完全看不清楚她脸上的表情。

她的话里带着些许委屈，听得宋安然整个心就这么软了。

“好。”他轻轻点头，然后慢慢开门，走了出去。

门关上的那一瞬间，宋七七再也撑不住了。

她顺势蹲了下来，心里松了一口气，终于敢哭出声来了。

明明知道这些都不是他们能选择的，可是她还是忍受不住他骗她。

第二天一早，宋七七起床换好衣服，刷牙洗脸，下楼准备吃早饭的时候，难得地发现宋安然和宋民都在。

看到宋七七出现了，宋安然和宋民的视线都盯着她看。

“怎么样？今天起这么早？昨天很早就忙完了吗？”宋民到现在都还记得昨天的事情，眼神里满是关心地看着宋七七，开口问道。

宋七七笑了笑，淡淡点头。

视线一转，落到了宋安然的身上。

他的脸上依然是清晰可见的一个手掌印，而且，一个晚上过去，似乎他整个左脸都肿起来了。

宋七七忍不住盯着他的左脸多看了几眼。

宋安然倒是淡定的很，像是没发生过什么一样。

注意到宋七七的视线，宋民轻轻咳嗽了一声，然后淡淡开口，“你看看你小叔的情商有多低？昨天让他出去约女孩子吃个饭，回来就带着这个东西回来了。我真是不知道说什么好了。”

宋民一副很无语的样子。

不知道为什么，这会儿，宋七七特别想笑。

她看着宋安然一本正经的模样，嘴唇微微上扬，然后什么都没说，就坐下吃饭了。

“我问他啊，昨天晚上到底发生什么事了，怎么会被打成这样，他也不告诉我。”此刻宋民的语气听起来倒有几分像是在告状。

宋七七眨眨眼睛，漫不经心地开口，“还能是怎么回事啊？肯定是想要耍流氓来着，被人家姑娘给打了呗。”

“啊？”宋民一副惊呆了的表情，遂看向宋安然，像是在求证什么一样。

宋安然耸耸肩，也不澄清。

“那你今天叫奕欢到家里来吃饭，也算是给人家赔礼道歉。”

宋安然微不可见地皱了皱眉，然后开口道，“今天不行。我晚上公司有个重要的会。抽不开身，还是过几天吧。”

“这样啊。那好吧。那就明天。”宋民点点头，也没有怎么强迫宋安然。

一边的宋七七眸光淡了淡，什么都没说。

“对了。我过几天过生日，准备在家里办个party。你叫上奕欢，让她也来，顺便宣布一下你们订婚的事情。”

“啊？订婚？现在？会不会太早了啊？”宋七七一口饭差点就喷出来，有些惊讶地看着宋民说道。

宋安然也看着他，眸子里满是平静。

“不早了。是吧，安然？你小叔年纪又不小了，是时候该结婚了。”

475.第475章 一世不疑5

宋安然沉默了几秒钟后，面无表情，淡淡点头，嘴里轻轻地出来一个字，“是。”

宋七七也说不清现在自己心里是什么想法，她只是难受，抑制不住的难受。

“嗯。我去找你刘阿姨商量商量，你们俩的事情。你们都还是孩子，又没有结过婚，这种事情就不用你们操心了。”

宋七七偷偷抬头看了宋安然一眼，他面无表情，像是现在讨论的话题，和他一点儿关系都没有一样。

宋七七心里沉沉的，刚刚心里还有一些内疚，觉得自己昨天不该太冲动，动手打他。

现在真的是一点儿内疚都没有了。相反的，她还想再狠狠地揍他一顿。

晚上十点钟的时候，宋安然还在公司加班。

并不是真的很忙，也没有他所说的那个很重要的会议。

加班不过是个借口而已。

他不知道怎么面对宋七七，不想去想那些让自己糟心的事情。

“在事过境迁之后，我们在路边叙旧。那被甩了一耳光的梦，像雷声隆隆。”

放在桌上的手机，突然想了。

宋安然皱着眉头，看了看，是刘奕欢打来的电话。

这个手机铃声是谢安琪的《我们都被忘了》。之前宋七七一开始失忆的时候，那会儿无意间听到了这首歌，觉得还不错，就用来做手机铃声了。

皱着眉头，接了电话。

电话那边立刻传来刘奕欢酥酥软软的声音，听得宋安然身上一阵鸡皮疙瘩。

“安然。你睡觉了吗？今天一天怎么都没有消息呢？也不回我的微信。”

刘奕欢的声音里略带着几分抱怨。

宋安然并没有放在心上。

尤其是她发过来的微信，宋安然更是连看都没有兴趣看，就直接摁掉了。

“怎么了，有什么事吗？”宋安然语气里的疏离十分明显，根本就不像是在和自己的女朋友说话。

刘奕欢心里有些委屈，但还是硬生生被自己憋回去了。

下一秒钟，刘奕欢就继续笑着开口说道，“我今天听我妈妈说，宋叔叔在跟她说我们结婚的事情呢。”

本来就不是很开心的宋安然，听到这句话后，心里的火气一下子就变得更大了。

“刘奕欢，我问你一个问题吗，你想清楚再回答。”

不知道为什么，宋安然语气里的淡漠和严肃，让她也变得紧张了起来。

“好。”

“你到底是想要和我结婚，还是想要和宋安然结婚？”

刘奕欢愣怔了几秒钟，她一开始不是很明白宋安然话里的意思。什么是他，什么是宋安然，他不就是宋安然吗？

但是很快，刘奕欢就觉得自己是懂宋安然的意思了。

他是想说自己是要和他这个人结婚，还是只是和那个人前风光无限，宋氏集团的总裁宋安然这个身份结婚。

这个问题，她之前自然是没有想过的。

宋安然就是宋氏集团的总裁啊，他是他自己，碰巧又很帅，也很有钱。

她以前的时候自然是不管宋安然是谁，都喜欢他这个人的。但是现在结婚的话，他又很有钱，这不更好了吗？

476.第476章 一世不疑6

好久，刘奕欢都没有说话。

宋安然等得有些烦躁了，就开口说道，“那我这样问你好了。要是现在宋氏破产，我一分钱都没有，还欠了几千万，你还会想要和我结婚吗？”

刘奕欢咬着自己的下嘴唇，答案已经呼之欲出了。

可是，她还是不知道自己怎么回答。

她不知道自己要不要说实话。说了实话之后，宋安然会怎么反应。

“你不会，是不是？”

宋安然的语气淡淡的，很冷静，让人听不出任何情绪。

“我。。”刘奕欢还想说些什么来着，但是被宋安然打断了。

“所以说我们各取所需，我也不用对你保证什么。你安心做你的宋太太，不要妄想太多。”

刘奕欢心里有种淡淡的忧伤，但还是什么都没说。

“你明天过来家里吃过晚饭吧。明天下午我下班后过去接你。”宋安然淡淡说道。

“好。”刘奕欢点头。

宋安然关上电脑，收拾东西，准备回去了。

这整整一天，宋七七都没有给他打个电话，也没有发个短信。

这种莫名的安静让他觉得心里特别的压抑。

推开办公室的门，就连程安娜都已经下班了。

只是，宋安然一愣，然后看到不远处的椅子上，小小的一团，似乎坐了一个人。

宋安然怕自己看久了电脑，眼睛有些花了，还伸手揉了揉自己的眼睛。

因为外面没有开灯，就只有外面的灯光透过窗户照进来，光纤还是有些暗的。

可是，这么认真地看了几眼后，宋安然越发确定，那个小小的一团，就是一个人了。

宋安然不动声色，慢慢地小心翼翼地往那边靠近。

到还有两米远的时候，宋安然终于看清楚了，那就是一个人。

只是，这熟悉的轮廓，还有她身上的衣服，在宋安然反应了两秒钟后，终于回过神来，这个人不是别人，正是他心心念念想了一天的宋七七啊。

只是，宋七七穿着一身雪青色的大衣，然后蹲坐在椅子上，大衣很大，都要把她整个人都包起来了。

她把头搁置在自己的膝盖上，似乎已经睡着了。

宋安然微微皱眉，眼神里满满的都是心疼和宠爱。

他慢慢走过去，本来是想直接把宋七七抱起来，抱回去的。

可是宋七七睡得不是很沉，一点声响，她就睁开了眼睛。

一双又大又黑，芭比娃娃一般的眼睛盯着宋安然，带着刚睡醒时朦胧的雾气，看起来可爱极了。

“唔，你下班了啊？”宋七七伸手揉了揉自己的眼睛，疑惑地开口问道。

宋安然看着像小猫儿一样的宋七七，心里欢喜得不行，淡淡点头，“嗯。你怎么来了啊？在这里待很久了吗？来了为什么不进去，也不告诉我一声？自己在这睡着了，也不开个灯？你不害怕吗？”

宋安然一连串的问题，弄得宋七七都不知道该回答哪一个了。

她慢慢站起来，撇了撇嘴，带着几分委屈的小模样看得宋安然整个心都软了。

477.第477章 一世不疑7

“我也不是故意不开灯的啊。就是我过来的时候天还没黑啊。然后没等到天黑。我就已经睡着了。”

宋安然唇角忍不住泛起一丝微笑。

“嗯。走吧。我带你回家。你吃饭了没？要不然我直接带你去吃宵夜？”宋安然很亲密地揉着宋七七的脸颊，带着满满的宠溺，开口问她。

宋七七愣了一下，然后摸着自己的脑袋，有些迷茫地开口，“现在几点了啊？”

“傻子，都晚上十点多了。”看样子这家伙是睡觉睡迷了，连几点了都不知道。

“啊。这么晚了。”宋七七有些惊讶。

“走吧，看你也饿了。我请你吃夜宵。”

宋七七被宋安然拽着往外面走。

电梯里，宋安然给宋七七整了整领子，然后温柔地开口问她，“你想吃什么啊？”

宋七七歪着脑袋想了好一会儿，然后说，“我今天在学校的时候，听两个老师说，南京路那边新开了一家串串香，味道很好的。每天到很晚，都还有很多人，我们也去吧。”

宋安然笑得很温柔，然后点点头。

过了一会儿，宋七七又像突然想起什么似的，指着宋安然的脸，开口问道，“你这样真的能出去见人吗？”

宋安然故意板着脸，“要不然怎么办？还不都是你给我弄成这样的。”

宋七七伸了下舌头，然后没说话。

那家店果然是像同事说的那样，到处都是人。都快到11点钟了，还是络绎不绝，灯火通明的样子。

服务员带着两个人坐到了一个四人桌。

因为宋安然本来就长得很帅，所以很多人都不自觉地看向他。

但是一仔细看，就会看到他脸上清晰无比的巴掌印。

宋七七都察觉到了来自周围各种各样奇怪的眼神，忍不住小心翼翼扯了扯宋安然的胳膊，小声地开口道，“小叔，好多人看你呢。我今天是不是不该带你来这里。”

“没事。”宋安然很坦然的样子，笑笑说道。

他还不知道宋七七的性子吗，就喜欢吃辣，还有喜欢人多，和热闹的地方。

只要她喜欢，他就没有任何理由拒绝她。

只要她开心，他就也开心。

等菜的时候，宋安然说想要去个卫生间。

宋七七摆摆手，笑着说，“你去卫生间就去呗，这都还要跟我说。还想让我跟你一起去是怎么着？”

宋安然没说话，放下手机，就站起来了。

宋安然走了几步远后，宋七七突然叫住他，“喂，你不拿你的手机吗？”

宋安然回头看着宋七七，粲然一笑，“没事。放那吧。”

“可是。没有商业机密吗？”宋七七嘟嘟嘴，开口问道。

“放心吧。没有。”

宋七七盯着放在桌面上的手机，心里痒痒的。

碰巧，这时候，他的手机又亮了一下。

宋七七撇撇嘴，已经把它拿起来了。

嗯，这次真的不怪她。是手机先撩她的。

唔，是刘奕欢发给他的微信。

还是一条语音。

宋七七嘟了一下嘴，她又不是不知道宋安然的密码，点进去微信后，发现除了这条信息，今天一天，刘奕欢还给他发了很多很多。

虽然，宋安然都没回复。可是这也碍不住她吃醋啊。

478.第478章 一世不疑8

宋七七心里闷闷的，鬼使神差地点开了刚才刘奕欢发过来的那条语音信息。

“安然。我想好了，也想清楚了。你放心吧，我以后一定会很乖的，一定会乖乖地做你的女朋友，和你结婚。这么晚了，你下班了吗？早点休息吧，晚安。”

嗲嗲的声音，听得宋七七心里都在发麻。

“怎么样？可以吃了吗？”宋安然回来后，看着一锅的串串，开口问道。

宋七七没说话，似笑非笑地盯着宋安然看了一会儿。

他一直都是不怎么能吃辣的。因为宋七七喜欢吃辣，所以这么多年来，一直都是他迁就着她。

可是，宋七七也知道，宋安然的肠胃是受不了的。

所以，用得着对这一锅红得辣眼的串串表示出很馋的样子吗。

一定是因为心虚。

嗯，一定是因为心虚。

宋七七在心里暗暗鄙视宋安然。

宋安然坐下后，宋七七淡淡开口，假装随意地问道，“爷爷说让你和刘奕欢结婚。你们准备什么时候结婚？”

宋安然的笑容一下子僵硬在嘴角、果然，他还是不喜欢宋七七主动跟他提这个话题。

“我也不知道。”

“一定要结婚吗？”宋七七的手放在下面，所以宋安然并不知道她说话的时候，两只手死死地抓着自己的衣角，有些用力。

宋安然不置可否地低下头，似乎在刻意逃避这个问题。

吃饭的过程中，宋七七也一直没跟他说话。

她是在心里想，自己到底应该怎么做呢？到底应该怎么做，才不会让自己太受伤，太难受。

大闹一场？这很明显不是一个理智的解决办法。

可是她真的没有办法让自己看着宋安然和别的女人结婚。

为什么，他明明是自己的。可是自己却不能让任何人知道。

她恨透了这种莫名其妙的感觉。难受极了。

吃完饭，回去的时候，在车里。

宋七七刚一坐进去，宋安然就侧过身子来给宋七七系上了安全带。

良久，宋安然开口，“爸他还不知道你恢复记忆的事情呢。我这几天一直忙着，没有时间跟他说这件事情。”

“小叔，你说爷爷要是知道我们在一起了，会怎么样啊？”宋七七突发奇想，紧紧地盯着宋安然的眸子，开口问道。

宋安然沉默着，他似乎没有想到宋七七会问这个问题。

好一会儿，宋七七才“咯咯”笑出声来。

“小叔，是不是我们一辈子都得这样隐瞒着我们的关系。或者说，等到以后的某一天，我们都会妥协。我会嫁人，你也会有自己的老婆。然后我们慢慢的不联系，最后到了只是见面时才会打一声招呼的地步。”

宋七七嘴角带着一丝丝的苦笑，她看着宋安然，眼神里有一丝凄楚。

宋安然没说话，握着方向盘的手，不自觉地加大了力气。

“或者说，小叔，你有没有想过，有一天，我们的事情暴露了怎么办？”

过了好久好久，宋安然才开口，“等再过一段时间，我们去欧洲，去一个没有人认识我们的地方，我保证会让你过上你想要的生活。”

479.第479章 一世不疑9

宋七七愣了愣，她没想到宋安然会这么跟她说。

不过也就是一秒钟的时间，很快就回过神来。

心里的失落和难受就都隐藏在一边去了，至少现在，至少这一秒钟，她是愿意相信眼前的这个男人的。

同时，心里也隐隐地升起了一丝美好的期待。

或许，以后，他们真的可以去到国外，去到一个没有人认识他们的地方。

可以结婚，还可以生孩子。

只是生孩子？想到这个词，宋七七心里一阵憋得慌，嗯，还是领养一个孩子吧。

坐在车里，望着窗外不断向后行驶的街边的人和树，宋七七的思绪飘到太平洋又飘回来。

然后，她扭头，看向一边认真开车的宋安然，“小叔，你对那个刘奕欢该不会是认真的吧？然后你跟她说，一定会想尽办法早点甩掉我，永绝后患，然后和她双宿双飞？”

宋安然唇角微扬，原本冷峻深邃的五官，在这一刻瞬间柔软起来。

“你这小丫头，脑子里都在想些什么呢？你脑洞那么大，怎么不去写小说呢？”宋安然腾出一只手来，在宋七七的额头上轻轻弹了一下。

宋七七吃醋，撇着嘴，蹙起眉来

宋七七吃了瘪，丝毫没注意到自己的脸红了。

“你干什么啊？这还开着车呢？万一出了事怎么办？你还想让姑奶奶我再失一次忆啊？”宋七七缩着脖颈，在躲他的手。

宋安然眉毛微挑，淡淡开口，“就我的技术？你还不相信我？再说了，你刚才说谁是姑奶奶呢？”

然后宋七七不停地扭动着身体，在车里笑得花枝乱颤。

她也不想笑得啊，可是她完全不受控制啊。

宋安然扭头看了宋七七一眼，然后默默地抽回自己的手。

他抿着嘴唇，也不说话，让人猜不透他在心里想什么。

“你怎么了？”宋七七扯了扯他衣角，开口问道。

宋安然依然不说话。

天知道，他现在有多想停下车，然后就在这里狠狠地把这个女人在身下蹂躏一番。

她一定不知道自己刚才的样子有多撩人吧。

宋安然就这么一路都沉默着。

宋七七坐在一边，也试图说几个话题逗逗宋安然。可是，一点儿效果都没有。

宋七七心里惴惴不安，她不记得自己是有做错什么啊。到底怎么惹到这个男人了？

终于，到了宋家老宅。

宋安然把车开到停车场，停好车后，丝毫没有要下去的样子。

宋七七解开安全带，看了看旁边的宋安然，在想自己下一步应该做什么呢？

然后，就在宋七七还没有反应过来的时候，旁边的宋安然猝不及防地就直接压了过来。

宋七七被压在身下，细细密密的吻就这样从她的额头到她的脸颊，还有她的嘴唇。

480.第480章 一世不疑10

宋七七受到了惊吓，两只手连忙用力推宋安然。

她真的很用力了，就差没把吃奶的力气也使出来。可是宋安然根本就纹丝不动，反而压在她的身上，不停地作怪。

宋七七推也推不动，自己的身体在他的不住撩拨下，也慢慢地有了一些变化，她忍不住抱紧了身上的男人。

男人的大手早就伸进她的衣服里面，不停地揉捏，摩擦，乐此不疲。

“别闹了，小叔，在这里被人看到就不好了。”宋七七娇声说道。

“唔。放心吧，不会有人看到的。这么晚了，这附近没有多少人。”宋安然说着，一只手干脆直接地掀开她的上衣，然后撩拨开她的内衣，整个脑袋都趴上去了。

“嘶~”宋七七嘴里发出一阵娇喘声，然后不自觉地用腿勾住了宋安然的腰，“万一，万一被爷爷看到了怎么办？”

宋安然想都没想，“更不可能。这么晚了，他出来干什么啊？”

宋安然用力地吸着怀里的女人，她的嘴唇，她的脖子，她的脸颊。恨不得咬遍她身上的每一寸皮肤。

慢慢地，她身上的衣服，已经快要被他扒光了。

宋七七不自觉地抱紧了宋安然，“小叔，能不能不要在这里？”

她心里确实是有些害怕的。

是要车震吗？她只在网上看过这个词。现在是要尝试一下吗？

“难道你不觉得这样更刺激吗？”随着宋安然的话音一落，宋七七身上的衣服已经被他脱干净了。

“小叔，你什么时候变这么坏了？”宋七七看着坐在自己身上的宋安然，忍不住开口问道。

她笑着，心里的恐惧已经减掉了一大半。

因为是他，所以她愿意。

“我有多坏，你还不知道吗？这就算坏了？等一下让你见识见识更坏的。”

宋安然的嗓音较平时多了几分粗犷，是带着qing欲的味道。

“小叔，你等一下能不能轻一点啊？”眼看着宋安然也快要脱光衣服了，宋七七忍不住开口问道。

嗯，他的实在是太大了。每次做的时候都像要撑爆了一样，尤其是做完，下面总要疼上两天。

宋七七不喜欢那种疼。

宋安然根本就不回答她的问题，直接低头攫住她的嘴唇，狠狠地吸吮。乐之不疲。

一个小时后，结束一场厮杀的两个人，开始慢慢地穿衣服。

宋七七心里好多了。嗯，这个男人是自己的，谁都抢不走，管她什么刘奕欢呢，陈奕欢呢，都一边儿玩去吧。

看着宋七七的样子，宋安然就能感觉到她现在心情好多了。

“我听朋友说啊。。”宋安然突然开口，说到一半，却又不说了。

“说什么？”宋七七很疑惑地问道。

“说女朋友要是生气了，什么都不用做，啪啪啪一顿就好了。看你的样子，这话说得很对嘛。”

“你。”宋七七扬手就要去打宋安然，她怎么会听不出来宋安然这是在打趣她。

“傻女人。你放心吧，我会一直在你身边陪着你的。”

481.第481章 我们会一直在一起的1

“对了，小叔，我忘了一件事情。”

宋七七拍着自己的大腿，一声惊呼。

“什么事情？”宋安然皱着眉头，眸光深邃，五官立体，好看得不得了。

“我的笔丢了。本来想在回来的路上去买几支的，可是忘了。要不然你去给我买吧？”

宋安然真是感觉又好气又好笑，就为了买几支笔？

“你明天去学校买吧。宋安然说着就要下车。”

“不行。我晚上还要用呢。”

看宋七七说得这么认真的样子，宋安然也就笑笑妥协了。反正不就是几支笔吗，随便去一个超市都能买回来了。

“要不然你自己去买吧，小叔。我现在腿脚发软，我真是迫不及待地上去洗个澡啊。”

宋安然愣怔了，这次是真的惊呆了。

“可是，是你要买东西啊。我自己过去，这样好吗？”

宋安然的意思就是，她不去，他也不去。

可是，宋七七哪里懂得这么多，摆摆手，“好啊好啊好啊。怎么不好了？”

然后在宋安然还处于愕然和惊讶的情况下，宋七七就打开车门，跑了。

跑了。

剩下宋安然一人独自在风中凌乱。

然后，在纠结了几分钟之后，宋安然还是发动了引擎。嗯，谁让他上辈子欠了这个女人的呢。

宋七七回到家之后，一打开门，就看到客厅的灯大亮着。

一扭头，就看到宋民对她嘿嘿笑着。

这个表情，很明显就是不对啊。

宋七七皱眉，“爷爷，您怎么了，这么晚怎么还不睡啊？”

“来来来，你快过来，爷爷有事情要跟你说。”

宋民的表情像极了一个被老师夸奖了的小朋友。

宋七七慢慢走过去，宋民拉着她的手啊，笑得更厉害了。

“到底怎么了？”宋七七没忍住，又问了一遍。

“我跟你说啊。我刚才回来，你猜我在外面看到了什么？”宋民一副神秘兮兮的样子，感觉终于吊够了宋七七的胃口，然后开口问道。

宋七七脑袋“嗡”的一声，然后有些不可思议地看着宋民，“你说你是刚回来？”

“对啊。”宋民点点头，“也差不多有十几分钟了吧。”

“啊？”宋七七惊呼一声，然后又意识到自己反应有点儿过度了，然后赶紧住口。

他刚回来，会不会在停车场看到刚才的事情。

一想到刚才在停车场发生的事情，宋七七就忍不住的满脸涨红。

可是宋民正沉浸在自己的喜悦里，哪里看的着宋七七的这些变化。

“我跟你说啊，我在楼下，看到你小叔和一个女人在做那种事。”

宋七七扶额，还真是被看到了。

“那你看到那个女人是谁了吗？”虽然听语气，宋民是不知道那个人就是她了，可还是忍不住再确认一下。

“还能有谁啊？肯定是奕欢啊。这小子，表面上跟我嘴硬，说不喜欢人家，不喜欢人家。没想到背地里自己动作那么快。我今天啊，一定要等到他回来。”

宋七七真是不知道自己现在是应该高兴，还是难过。

高兴宋民没有认出来那个人就是自己。难过刚刚那样的时候竟然被宋民看到了。

482.第482章 我们会一直在一起的2

说实话，她现在挺想赶快逃离这个地方的。

要不然的话，等一下宋安然回来了，爷爷当着她的面和宋安然说那些话。天哪，她是要有多强的心理素质才能保持高度的淡定啊。

嗯，她觉得自己做不到啊。麻利的，赶快溜走算了。

只是，人倒霉的时候，喝凉水都塞牙啊。

宋七七刚站起来，还没来得及挪挪地，宋安然就已经从外面开门进来了。

宋七七满是惊恐地望着他，脸上的表情好看极了。

宋安然一下子就注意到了看起来不太正常的宋七七，他还盯着她看了好几秒钟，眉心微蹙，想问一下她这是怎么了。

可是，宋民已经先一步开口了，“你回来了啊？”

宋民现在看着宋安然的样子，就是满脸坏笑。

“怎么了？”察觉到这两个人似乎都不怎么正常，宋安然开口问道。

“你还问我们怎么了？你小子，隐藏得够深啊。来吧，快点的都招了吧。”

“招什么啊？”宋安然一脸的莫名其妙。

“你说呢，你还跟我说不喜欢人家姑娘，不愿意结婚，不愿意和人家姑娘在一起。可是，你看看你，回头就把人家睡了，还一副纯情的样子，合着你之前一副不近女色的样子都是装的啊。”宋民噼里啪啦地把他那一大堆话说出来，心里舒服多了。

宋七七此刻双手抱着头，默默在心里祈祷，事情一定不要变得再糟糕才是啊。

听宋民说完这一番话，宋安然此刻脑子里的混乱程度，丝毫不亚于之前啊。

“到底发生了什么啊？这么晚了，你都还不睡觉，这样对身体不好。”宋安然说完，视线就转到了一边的宋七七身上，“还有你，别以为抱着头，我就看不见你了。赶快去睡觉，这么晚了，不知道熬夜对皮肤不好啊。”

“你别转移话题啊。别整天就知道欺负七七，我们现在讨论的是你的事情。”一边的宋民看不下去了，差点没站起来，“我就跟你说实话吧，刚才我在楼下都看到了。你小样，还跟我装呢。”

宋安然在反映了两秒钟之后，终于明白过来宋民这一会儿说的都是什么意思了，终于明白过来宋七七的不正常，还有宋民脸上的坏笑都是什么意思。

他的表情有些惊愕，不过到底还是大总裁，很快就回过神来，然后摆摆手，假装什么事都没发生一样，“我先上去了。你们好好聊。”

“你给我回来。”宋民在怒吼了一声，并没有什么效果之后，就果断放弃了，“好吧。”

“爷爷，那我也上去了。您老人家也早点休息。对了，明天是周六哦，您早上不要出门那么早，我每次起来都找不到人。”宋七七见状，也准备火速逃离战场。

宋民想拦着来着，但是没拦住。

“哎、”宋民叹了口气。

自己到底还是老了啊，这一堆孩子，有什么话都不喜欢跟自己说了。

七七她，年纪也不小了，是时候给她找一个好对象了。

483.第483章 我们会一直在一起的3

宋安然的房间里。

柔软的大床上。

宋安然和宋七七两人相拥而睡。

“小叔，我们明天带爷爷去医院做一下检查吧。过几天就是爷爷的生日了，万一真是什么误诊，我也不想让爷爷心情不好地过生日。”

宋七七搂着宋安然的脖子，眼神里带着几丝楚楚可怜。

“好。”宋安然揉着她的头发，温柔地开口说道。

“小叔。等你结婚了以后，是不是就不能这样抱着我睡觉了啊？”宋七七勾着他的脖子，面上是几分瘆人的笑意。

宋安然揉揉她的脑袋，微微笑了一下，“早点睡觉吧。别想那么多。你要做的就是相信我。”

宋七七把整个脸都埋在他的胸口，狠狠地呼吸着属于他的气息，恩，她什么都不用做，就只需要无条件地相信他就好了。

第二天早上，宋七七是被宋安然掐醒的。

迷迷糊糊睁开眼睛，有些不爽地看了宋安然一眼，然后又瞅了几眼时间，脸上的表情由茫然变成疑惑，然后很快就回过神来，有些怨怨地瞪着宋安然，“这么早，你把我弄醒干什么啊？我不陪你玩游戏。”

宋安然忍不住翻了一个白眼，这小妮子，一大早的，都说一些什么胡话呢，什么玩游戏不玩游戏的，怕是还没有从梦里醒过来吧。

“昨天晚上不是你让我早上叫你起床的吗？你忘记了，今天要去医院的？”宋安然又稍稍用力地掐了掐宋七七的脸颊，满面笑容地开口提醒她。

宋七七翻了一个身，又翻了一个身。

然后宋七七强迫自己睁开了眼睛。

“可是我不想起怎么办？”

要说冬天起床，真的是一件很困难的事情。

被窝里那么暖和，外面那么冷。

这都不是事，关键是起来之后还要穿很厚很厚的衣服，穿很多很多衣服。想想就麻烦，想想就不想起来了。

“快点，要不然的话，我就用另外一种方式叫你起床哦。”宋安然说着，已经示意着，手就要伸向被窝里面。

宋七七那么聪明，怎么会不明白宋安然想干什么呢？

“不行，不行。”宋七七摇头，拼命地想要裹紧自己的被子，同时还笑着大叫。

“你说不行就不行了？再拦着我，我现在就给你脱衣服。”宋安然的手已经伸进去了，开始到处乱摸。

宋七七被他逗得又痒又想笑，一边喘粗气，一边笑。

然后，就在两个人闹得很欢的时候，有人在外面敲了两下门。

宋七七“嘘”的一声，然后两个人就安静下来了。

外面的敲门声更清晰了一些，声音很急促。

两个人面面相觑，同时心都提到嗓子眼了。

“你们在里面干什么呢？大早上的？还不快起床？还有，七七，你怎么跑你小叔房间里来了？”

门外传来的赫然就是宋民的声音。

两个人的表情都有一些惨白。

这万一被宋民发现了其实两个人是一起睡的，或者被他知道了，这么多年来，两个人一直都是这么睡的，不知道会发生什么事呢。

484.第484章 我们会一直在一起4

宋七七此刻的表情扭曲得不得了。

她真的很害怕，心咕咚咕咚的，跳得愈加快了。

不过，到底还是宋七七，聪明得不得了。

只不过几秒钟的时间，宋七七就反应过来，然后尽量让自己冷静下来，语气很平淡地开口，”爷爷啊，我叫我小叔起床呢。他总是想睡懒觉，这是一个不好的习惯，我得治治他。你放心吧，他很快就会起来了。“

“噢。好吧。这孩子越来越不像话了，怎么这么大了，还养成了赖床的坏毛病。”

宋民一边自己嘟囔着，一边慢慢下楼去了。

听到外面已经完全没有脚步声了，房间里面的宋七七和宋安然，两个人的心才放了下来。

还真的是惊险啊。

真的好怕，万一被宋民发现了，这要怎么收场。

还好宋民没有怀疑什么。

“小叔，看来以后我们不能在一起睡觉了。”宋七七撇撇嘴，开口说道。

“为什么啊？”宋安然很不服气。

“你说呢？下次万一再这样，万一被爷爷发现了，我们就都死了。到时候事情就不是这么简单了。”

其实，说到底，他们所顾忌的，全都是宋民。

外人的流言蜚语，和说三道四，对他们而言，倒不是很重要。

只是，宋民，他们更担心宋民的身体承受不住。

更何况，他现在身体还不好。

下了楼，吃饭的时候，宋七七一直小心翼翼地偷偷抬头看宋民的脸色。

第一次第二次，倒没什么。

看的次数多了，宋民就真的不能再假装什么都没有发生了。

他皱着眉头，停下了手里吃饭的动作，一副若有所思的模样，盯着宋七七，也不说话。

宋七七被看得久了，心里有些惶恐，她小心翼翼地开口，“爷爷，怎么了？我脸上有什么东西吗？是粘上米粒了吗？”

宋七七说着，还伸手去摸了摸自己的脸。

光滑如初，应该是没有什么东西吧。

然后，宋民慢慢开口，“你刚才一直偷看我干什么？”

宋七七一惊，差点儿就把嘴里的饭喷出来。

他们家这个爷爷还真的是可爱啊，就这么直截了当地问出来了？

“爷爷，我看你啊，是发现我小叔和您长得挺像的啊。越看越像。爷爷，您是不是年轻的时候有好多小姑娘追你呢？”宋七七笑着说道。

“你这孩子，可真会说话。”宋民眼睛里泛着光，笑起来的时候，虽然脸上满满的都是皱纹，但还是多了几分童真。

“爷爷，你的事情，小叔都跟我说了。”终于，宋七七开口说起了这个话题。

虽然早就已经知道了这件事情，可是不知道为什么，在提起的时候，心里还是酸酸的，难受的要死。

一想到她最亲爱的爷爷可能真的要很快就离开她了，她心里的悲伤就泛滥开来，一刻也不能停止。

“什么事情？”宋民皱着眉头开口问道，然后话音刚落，自己似乎就响起了什么，一副了然的样子点点头，“哎，都是小事啦。没告诉你们就是怕你们担心。”

485.第485章 我们一定会在一起的5

宋民说的云淡风轻的，好像真的是没什么大不了的事情。

可是这一刻，宋七七的心里酸得厉害。

明明是那么重要的事情，可是爷爷为了不让他们担心，还想要自己瞒着，还想要安慰他们。

宋七七嘴角一撇，下一秒钟，眼泪就这么顺着脸颊流了出来。

宋民的脸一下子就耷拉下来了，“你这孩子，哭什么呢？有什么好哭的。”

然后，宋民又看向宋安然，语气里带有几分责备地开口，“你说说你，闲着没事，跟她说这些干什么啊？又不是什么高兴的事。”

宋安然没说话，不过还是看了一眼哭得正厉害的宋七七。

这会儿的宋七七，哭得像一只小花猫一样。

不知道为什么，看到宋七七哭成这样，宋安然心里却有些想笑呢。

这个女人，还真是很神奇呢。

说她霸道又勇敢的时候，她可真的是什么事情都敢做，就没什么怕的，就连甩他耳光都不带犹豫一下的。

可是，眼瞎又哭成这样。

再想想之前，这丫头也是经常有事没事就哭出来。

这么爱哭，这性子也一点儿都不像啊。

“行了行了，别哭了。我们今天带爸去医院检查一下，说不定什么事都没有了呢。”宋安然自然而然地提出这个话题。

一听要去医院，宋民的脸色立刻就不好看了。

“去什么医院，我都检查过了。再去能有什么用。我不去。”

他的语气很坚决，就像一个赌气的小孩子一样。

宋七七皱眉，然后哭得更厉害了。

她一边哭，一边开口说道，“爷爷，不行。你不去医院检查一下，我就害怕。我特别害怕。”

“你这丫头，什么时候变得这么鬼灵精怪的。”宋民又气又笑。

看到宋民的脸色缓和了一些，宋安然又开口，“爸，要不然这样吧，你答应我们今天去医院做一下检查，我就告诉你一个秘密。保证会让你很开心的秘密。”

“啥秘密？”宋民瞬间眼睛都亮了，“你要当爸爸了？”

宋安然的脸色瞬间就变黑了。

一边的宋七七愣住了，这会儿的她都不知道自己是要哭还是要笑了。

“哎呀，爸，你能不能严肃一点。我跟你说真的呢，我们做个交易，你答应我们去医院做个检查，我们就告诉你一个秘密。就做个检查而已，我们听听医生怎么说的。要不然每天这样提心吊胆，担惊受怕的，实在是不太好受。”

宋安然一边说着，一边注意观察宋民的表情。

宋民在犹豫。

人越老越有些回归童真了。

宋民现在最大的弱点就是好奇心太强了。

俗话说，好奇心害死猫。可是，那也没办法，他就是很好奇。

所以，现在宋安然嘴里的那个秘密对于他来说，吸引力真的很大。

考虑了两分钟左右，宋民终于开口，“好的吧。我答应你们了，现在你们能告诉我是什么秘密了吧？”

宋安然淡淡一笑，然后开口说道，“不行啊。万一我们告诉你了，你反悔了怎么办啊？”

486.第486章 我们会一直在一起的6

“这。。一帮小兔崽子。”这次宋民是真的妥协了。

真是没有想到，自己活了大半辈子，没想到最后还会被两个毛孩子给整了。

“爷爷啊，小叔是不是变坏了？你还是乖乖地跟我们去医院吧。”宋七七的眼泪这会儿早就干了，在旁边看了一会儿热闹。

“你们俩啊。。”

医院里，有宋安然和宋七七两个人陪着宋民做检查。

不知道为什么，这会儿看到他们两个人在自己跟前忙上忙下的感觉其实还蛮不错的啊。

闲暇排队等着做检查的时候，宋民看着和宋七七在一起说笑的宋安然，开口说道，“我刚才打电话给奕欢了。她说她一会儿就到了，我们下午弄完一起吃饭。”

“啊？”宋安然惊呆了，“你什么时候打电话给她的啊？”

“就刚才啊。”

宋七七没说话，面无表情，心里不知道在想什么。

“好吧。”宋安然也不好说什么，反正现在就是宋民最大。

三个人都不说话了，气氛变得有些诡异。

宋七七挤到宋民跟前去，两只手勾着他的胳膊，笑了笑，仰着一张明媚到极致的小脸，看着宋民，柔声开口道，“爷爷啊，你为什么那么喜欢刘奕欢啊？”

宋民皱了一下眉头，“什么叫我喜欢啊。你这孩子，别乱说话，那是你小叔的女朋友。”

宋七七撇撇嘴，“爷爷，可是我一点儿都不喜欢这个还没过门的小神。”

宋七七说得自然又认真，好像这是一件没什么大不了的事情。

宋民愣了一下，也没生气，反而是开口问宋七七，“为什么呢？她做了什么让你不开心的事情吗？”

宋七七摇摇头，“没有。可是我就是不喜欢她啊。”

宋民笑笑，也没说话。

这会儿，他不禁在心里问自己，自己是不是做错了。

因为自己的事情，这么逼着宋安然结婚。

可是，宋民转念一想，他昨天都对人家小姑娘做了那种事情了，应该是喜欢的吧。

就算不喜欢的话，那也应该要负责的啊。

没过多久，宋民在里面做检查的时候，刘奕欢就过来了。

一身长款的大衣，里面是短裙，光着一条腿，宋七七光是看看就觉得冷，忍不住地打寒战，真不知道她是怎么做到的。

“哎，叔叔呢？”

刘奕欢看到只有宋七七和宋安然两个人，忍不住开口问道。

宋七七嘟嘟嘴，没说话。

宋安然抿了一下嘴唇，语气淡淡的，带满了疏离感，“在里面呢。”

“好吧。”刘奕欢笑了一下，然后伸手就去勾住了宋安然的胳膊。

宋安然看了一眼，轻声咳嗽了一下，脸上闪过一抹厌恶的神色，但是又没有说什么。

宋七七的眼神不动声色地扫了她一眼，慢慢地扭过头，心里恨恨的，倒也没说什么。

“安然啊，叔叔这是怎么了？怎么好端端地到医院来了啊？”

宋安然皱了一下眉头，然后冷漠地开口，“记住你自己的身份。什么该问，什么不该问。”

487.第487章 我们会一直在一起的7

刘奕欢撇着嘴，很委屈的样子看着宋安然，好久都没说出话来。

当着这么多人的面，他一点儿情分也不给她留。

这样的男朋友，明明一点儿都不好。

她到底是为了什么才想要嫁给这个男人的啊？

最后检查结果出来的时候，刘奕欢也想要跟着进去的时候，宋安然推了一下她，然后很冷漠地开口说道，“你还是在外面等着吧。”

他这话的意思再清楚不过了，很明显就是在告诉她，她只是个外人。

刘奕欢心里气不过，但是又一点儿办法都没有。

冷冷地哼了一声，刘奕欢就也没说什么，自己在外面的椅子上坐着玩手机了。

医生一字一句，说得很清楚，每一个字都像是一根针细细地扎在宋七七的心上一般，却那般的疼。

终于确认，是肝癌晚期。

本来医生是建议现在就要立即住院治疗的，可是宋民很固执地强调自己一定要再过几天。

宋安然看他态度坚决，也就没有继续坚持下去。

看着宋七七魂不守舍的样子，宋安然沉默了一下，然后走到她跟前，伸手拍了拍她的脑袋，努力让自己的语气听起来很放松，“你别太担心了。放心吧，最后肯定会没事的。”

“哎，奕欢呢？刚刚不还在这的吗？”

这时候，宋民扫了一圈，都没有扫到刘奕欢的身影，开口问道。

“哦，她在外面坐着呢。”宋安然面无表情地开口说道。

“那我们走吧。走，我们一家人去吃顿饭。”宋民笑着说道。

在外面就近找了一家餐厅。

宋民一直笑着给刘奕欢夹菜。

刘奕欢笑得大方又端庄的样子，不住地点头谢谢宋民。

“奕欢啊。后天我过生日，要办一个生日宴会。回头我让安然把具体的地址发给你。你那天可一定要到啊。还有你妈妈，也要去。”宋民笑着开口，他真的对自己亲自挑选的这个儿媳妇很满意。

“好。”刘奕欢笑着点头，然后看了一眼宋安然。

宋安然没说话，就默默地吃着自己的饭。

“咳~”宋七七轻轻咳嗽了一声。

“听说刘小姐刚回国，不知道刘小姐之前是在什么学校读的书啊？”宋七七一口一个“刘小姐”，好像就是故意的。

“哦。”刘奕欢笑了一下，面上并没有任何不悦的神色。

她一开始就知道，在这之前，宋安然也有订过婚，。听说之前那个未婚妻是宋七七从小一起长大的闺蜜。

想必这个和她差不多大，即将成为她大侄女的女孩对她这么大的敌意，就是为了她那个闺蜜吧。

刘奕欢并不在意，反正现在她才是宋安然名义上的女朋友。还有宋民支持她，她有什么好怕的。

“在伯明翰大学。”

宋七七笑了一下，没说什么。

“安然啊，你也多吃一点肉，那么瘦。”刘奕欢说着，给宋安然碗里夹了一块红烧肉。

宋安然眉心不自觉地微皱了一下。

宋七七不动声色地扫了一眼刘奕欢，然后堂而皇之地把那块肉夹出来，放在了一边的碗里。

488.第488章 我们会一直在一起的8

“刘小姐不知道吧？我小叔是不能吃红烧肉的。”

宋七七面上的笑意浅浅的，看上去更像是在挑衅。

刘奕欢咬着自己的下嘴唇，没说什么。

恩，这些和她能嫁进宋家来比，都算什么呢。她忍着。

吃完饭，宋民让宋安然开车送刘奕欢回家，非要拉着宋七七两个人坐计程车回去。

宋七七虽然心里一千万个不愿意，可是又不好表现出来什么。

宋安然只好抱歉地看着宋七七，然后十分不情愿地去送刘奕欢了。

回去的计程车上，宋七七一直冷着脸，也不愿意说话。

“你这孩子，不管怎么说，她以后也要嫁到咱们家来的。你再不喜欢人家，表面上也得客气一点吧。要不然的话，以后你们低头不见抬头见的，可怎么办是好。”宋民自然看出来了宋七七心里的不痛快，开始开口劝解她。

“爷爷，我没那么小气。可我总觉得这个刘奕欢，看起来并不像表面那么单纯。”

“你这孩子，我啊，是时候得给你找个好人家嫁了。”宋民心里又有些压抑，宋七七这边他更是不放心，不看着她嫁人，他又怎么好撒手离开。

“之前那个蒋家洋多好的孩子啊，你这孩子，也跟你叔学，说不要就不要了。”宋民想起之前差点就成了的蒋家洋，心里一阵惋惜。

不过被宋民这么一提，宋七七心里倒是想起来了，有些恨恨的。

之前蒋家洋趁她失忆，还想欺骗她的事情，这怎么能算完呢。

“对了，那个小顾也挺好的。也挺能干的。”宋民又想到了顾聪洋，心里不禁一阵欢喜。

宋七七看着宋民这个样子，忍不住翻了一个大白眼。

“爷爷，就算我单身一个人，我也能把自己照顾好的。”

“你这傻孩子。我还不知道你啊，可我还是希望能有一个人疼你爱你。”宋民想着，眼睛不禁湿润了。

“爷爷。”宋七七叫了一声爷爷，就抱着宋民的胳膊，像个孩子一样，愣愣地出神。

宋安然那边。

刘奕欢看起来似乎心情还不错，时不时地看两眼手机，然后偷偷看两眼宋安然，笑笑又不说话。

宋安然被她这种类似花痴的样子吓到了。

就要开口说些什么的时候，拿在刘奕欢手里的手机，猝不及防地响了起来。

刘奕欢唇角上扬地拿起手机，只看了一眼屏幕，脸色就变得有些不好了。

她下意识地抬头看了一眼宋安然，然后犹豫了下，就挂掉了电话。

假装很淡定的样子，却根本没注意到自己放在腿上的手指尖都在颤抖。

然后，手机又响了。

刘奕欢看了下手机，犹犹豫豫的，好像不怎么想接电话。

宋安然看了她一眼，然后面无表情地开口，“接啊。你可以把我当成空气。”

刘奕欢还是挂掉了电话。

说的好听，当空气。

她怎么可能把他当成空气。

只是，电话那边的人好像很执着一样，又打了过来。

“这谁啊，陌生号码，怎么还一直打过来呢？”

489.第489章 我们会一直在一起的9

刘奕欢干笑着说道。

可是她丝毫不知道自己语气间的不自然早就已经出卖了自己。

宋安然也不说话。她的事情，他才一点儿都不在意呢，随便她怎么办。

那边的电话一直打过来，似乎根本就不打算放弃。刘奕欢挂掉，他就打过来。

刘奕欢挂掉，他再打过来。

可是，刘奕欢似乎也坚定了决心，就是不想接。

最后，刘奕欢索性当着宋安然的面直接关机了。

“你那个小侄女好像不怎么喜欢我呢？”少了手机铃声，车里显得更沉默了，刘奕欢冷静了下来，看着宋安然，似笑非笑地开口问道。

宋安然面无表情，“我也不怎么喜欢你呢。”

刘奕欢咂咂嘴，就不说话了。

他就这么喜欢堵她的话吗？很有意思吗？像个小孩子一样，幼稚。

“到了。”宋安然没有温度的两个字从嘴里吐出来。

今天的刘奕欢破天荒地没有再纠缠一会儿，拉开车门就下去了。

宋安然懒得管她是怎么一回事，就直接开车走了。

站在原地，一直没动的刘奕欢，看到宋安然的车开远了，才慢慢地拿出手机，点了开机键。

看着蹦出来的那十几个未接来电，熟悉到不能再熟悉的号码，刘奕欢拨了过去。

“喂。”电话那边是一个男人的声音。

“出什么事了？”刘奕欢直截了当地开口问道。

“没什么事啊。”电话那边的声音听起来也很莫名其妙的。

刘奕欢有些愠怒，“没出事，你至于的，像夺命魂一样，一直给我打电话吗？”

电话那边停顿了一下，然后开口，“就是想问你什么时候回来。”

刘奕欢闭上眼睛，表情似乎很痛苦，“暂时回不去了。我这边临时出了点事情。”

“要多久。”

“几个月，或者更长。”和宋安然结婚的事情，她现在也没有十成的把握。不过，现在这是最重要的事情，她不容许有任何一点的差错。

“好吧。”

刘奕欢压掉自己心里的不舒适感，开口问道，“他呢？睡觉了吗？”

“恩。还没醒。想着你现在那边还早吧，就给你打的电话。”

刘奕欢愣了一下，她差点都要忘了，是有时差的。

“好吧，你照顾好他。等我这边的事情结束了，再说吧。”

刘奕欢说着就挂掉了电话。如果可以的话，她真的想选择，一辈子都不要和电话那边的那个人再有任何关系。

这一刻，刘奕欢甚至心里有了一个大胆又疯狂的想法。

或许，她可以断掉联系。远在千里之外，她不信他还能在中国找到她不成。

只是，还有那个人。她，有些不忍心。

可是，和他们继续有联系，说不定只会毁了自己的下半生。

不，她绝对不允许有这种情况发生。

她是刘奕欢，她是一定要嫁给宋安然的刘奕欢。任何人都不能阻碍她，不管是谁都不行。

想着，刘奕欢就从手机里取出自己的手机卡来，细长的指甲狠狠一用力，手机卡就顺便变两半了。

490.第490章 我们会一直在一起的10

宋民的生日。

晚会几乎请了业界大半的人来，奇怪的是大多数都是年轻一届的，老一些的也有。

当天，刘奕欢在家足足倒腾了五个小时，才把自己收拾得干干净净。

她知道，以宋家平时的结交范围，今天去的一定都是上流人士。

她在英国这几年，可以说过得并不好，妈妈自己一个人，又拿不了多少退休金，所以家里相对还说过得还是比较紧吧的。

她想或许以自己的穿着，今天去那里，一定会是一个笑话。

她早就受够了那种被人指指点点说三道四的生活。

猛一想起来，心里还是有点儿犯怵的。

可是，那又怎么样，她是要嫁给宋安然的人，怎么能因为这么一点点小事就退缩呢。

而且，她可是宋民选中的儿媳妇，任凭那些人怎么看，这个位置她都坐得理所当然。

她给自己的妈妈化了淡妆，简单地弄了一下头发，然后找出自己为数不多的比较素雅的礼服给她穿上。

好在刘妈妈虽然年纪大了，不过身材还是没有走形。穿上之后，倒也显得合身。

收拾得当，她就挽着刘妈妈的手出门了。宋家派来专门接他们的司机在门外等着呢。

宋七七和宋安然两个人站在门口，迎接客人。

进来的客人都跟他们寒暄一顿，夸夸宋安然长得真帅，再夸夸宋七七长得那么漂亮。每次这个时候，宋七七就尴尬地笑笑，她一点儿都不喜欢和那些人客套。

顾聪洋到的时候，宋七七早就已经不耐烦了，站在那里歪七扭八的。

看到宋七七，顾聪洋的眼睛亮了一下，然后走过去，唇角微扬，风度翩翩，像一个阳光的大男孩一样。

“怎么了，累了？歇会儿啊？”他走过去，伸手捏了捏宋七七的耳朵，语气里满是宠溺。

宋安然淡淡瞥了一眼，没说话。

宋七七抬头看见是他，然后很甜地笑了一下，“你也来了啊？真的好累啊，不知道还要多久，不就是过个生日吗，至于请那么多人吗？”

然后宋七七打量了一下身边站着的顾聪洋，惊讶得嘴巴都合不拢了，用力地拍了一下他的肩膀，开口道，“我说，你今天怎么变得像个人一样了？”

“什么叫像个人一样？”顾聪洋很不乐意地动了动自己的脖子。

他不过就是换了一身比较正经的衣服而已，至于反应这么大吗？

“你看你，还打了领带，真是神奇啊。呦呦呦，这头发亮的，上面都是些什么啊？”宋七七一脸嫌弃地轻轻用手摸了一下，然后还垫个脚尖，闻了一下，又很嫌弃地移开自己的鼻子，好像真的有很难闻一样。

顾聪洋被宋七七这副模样逗笑了，拍了拍她，“赶紧找个机会溜了啊，去那边坐会儿，我在那等你啊。”

顾聪洋说完，就大步从宋安然身边走开了。

宋七七对着他的背影撇撇嘴，然后看向一边的宋安然，狗腿一样地开口问道，“小叔，我能走吗？你自己先撑一会儿。”

491.第491章 为什么不能是我呢1

宋安然没回答她的话，只是淡淡瞥了她一眼，然后面无表情地开口，“你什么时候和顾聪洋变得这么熟了。他进来都不跟我说话，就拍了我一下，怎么和你聊得那么热闹呢？”

咦，听听宋安然这语气，分明就是在吃醋啊。

宋七七笑得花枝乱颤，抓着他的胳膊，好不容易才稳过来，然后笑着看着他，开口说道，“小叔，你这是咋吃醋吗？那我可不可以再问你一个问题啊，你是吃顾聪洋的醋啊，还是吃我的醋啊？”

宋安然没说话，鼻孔倒大了一圈，看起来很生气啊。

“好了好了，我不逗你了，我自己去那边坐会儿啊。”

宋七七说完，根本不等宋安然说话，就自己跑掉了。

宋安然看着她活蹦乱跳的背影，无奈地摇了摇头。

宋安然一抬头，就看到了站在面前的蒋家洋。

好久不见，这个男人给他的感觉依然是很压抑的。

“你好。”宋安然很不情愿地开口。

“七七呢？”蒋家洋四处看了看，然后开口问道。

宋安然摇摇头，看着蒋家洋的眼睛，“我也不知道。”

就算他知道，也不会告诉他。

蒋家洋没说话，自己往里面去了。

宋七七和顾聪洋坐在一起聊天呢，看起来心情还不错。

蒋家洋一眼就看到了她。

不管是什么时候，她在人群里，他总是能一眼就看到她。

看着她笑得很开心的样子，蒋家洋不自觉的自己的心情也变好了。

慢慢地走过去。坐在了宋七七旁边的位置上。

察觉到自己旁边来了人，宋七七一扭头就看到了坐在旁边神色极其自然的蒋家洋。

先是愣怔了一下，然后宋七七撇撇嘴，也没说话。

“怎么，这么久不见了，不认识了吗？”蒋家洋开口打趣道。

宋七七微微笑了一下，怕是这个男人现在还不知道自己已经恢复记忆了吧。

那么现在他是想要干嘛呢，是还想要骗她么。

“蒋先生，好久不见，别来无恙。”宋七七微微笑着，紧紧盯着蒋家洋的眼睛，开口说道。

蒋家洋微不可见地皱了一下眉头，税利的视线紧紧地盯着面前的这个女人。光鲜亮丽的外表，自信满满的表情，散漫的样子，是再熟悉不过的宋七七了。只是，他又觉得她有点儿陌生。到底是哪里陌生，他一时又说不上来。

蒋家洋收回自己满是探究的表情，然后看了看不远处的宋安然，漫不经心地开口，“听说你小叔又要订婚了？这可真是厉害哦。希望这次可不要再出什么意外，再无缘无故地悔婚，是吧？”

他最擅长的就是假装淡定，然后出其不意，一击即中。

宋七七有些愣怔地看着面前的蒋家洋。

宋安然要订婚的事情，爷爷除了跟他们提过，就是和刘阿姨商量过。

这个男人是怎么可能知道的？

宋七七没控制住自己的情绪，心里的想法脱口而出，“你是怎么知道的？”

蒋家洋微微笑了一下，不回答宋七七的问题，只是伸手指了指门口的方向。

492.第492章 为什么不能是我呢2

宋七七顺着蒋家洋手指的方向看去。

唐小允身穿明黄色的礼服，脚踩着十公分的高跟鞋，就这么施施然地走进来。

宋七七皱了皱眉头，没说话。

她没想到爷爷还会请唐小允来。

也是，爷爷并不知道这其中的事情。哪怕唐小允做不了他的儿媳妇，到底两家还是世家，该来往的还是得来往。

唐小允端庄又客气地跟宋安然说话。

蒋家洋在宋七七耳边小声地开口，“看来今天热闹了，有好戏看了哦。”

宋七七狠狠地瞪了他一眼，然后扭过头去，根本就不理他了。

蒋家洋看着宋七七和顾聪洋两个人聊得火热，耸耸肩，也不说什么。

没多久，刘奕欢就带着她妈妈进来了。只是现在还没有人知道她们的身份，只当他们是宋民的普通朋友，也没有人在意。

一会儿，宋七七没注意，蒋家洋站起来，慢慢地走向唐小允，然后跟她说了几句话后，就走了。

没有人注意到，唐小允的双手紧紧地攥成一个拳头，似乎在隐忍着什么。

蒋家洋只是告诉她，宋安然要结婚了，新娘不是她。

唐小允微笑着摇头，对于蒋家洋的话，她并不是很相信。可是，心里还是说不出的酸楚。

本来以为十拿九稳的事情，可是这几天都没有人找过她，宋民或者是宋安然。

现在蒋家洋这么说，她心里别提有多愕然了。

唐小允坐在角落里，紧紧地盯着门口处的宋安然，心里恨得不行。

为什么呢，她喜欢他这么多年，他却连看她一眼都不愿意。

如果那个人是宋七七也就算了，可是输给别的女人，她真的不甘心。

等到人都差不多了。

宋安然去把蛋糕推出来，三层高的大蛋糕，上面摆满了各种各样的水果。宋七七光看一眼就已经开始咽口水了。

宋民在宋七七的搀扶下，走了出来。

宋安然让人把大厅的灯关上。

剩下蛋糕上的蜡烛，微弱地散发着光亮。

刘奕欢站在宋安然身后，她看着他的轮廓，他的耳朵，心里甜得不行。以后她就要一辈子这样站在他身后，为他宽衣解带作羹汤。

在众人的“祝你生日快乐”歌声下，宋民闭着眼睛许了个愿望，然后吹灭了蜡烛。

大厅的灯蓦地亮了。

宋民看着大家，慢慢开口，“谢谢大家今天能来到这里，给我这个半老头子过生日。你们可能会在心里说，都入半截土的老头子了，还学人家年轻人赶时髦过生日，不知羞耻。哈哈哈哈，我啊，老了，以后的每一天都得当成人生的最后一天过。今天啊，真的很高兴能有这么多人陪我过生日。当然了，今天除了过生日，还有一个更重要的事情要公布。”

宋民说到这里，停了下来，看了看台下站着的宋安然。

宋安然心里一紧，喉结上下滑动了一下。

已经到这个地步了，他心里为什么还是有一丝侥幸呢。

如果可以的话，他真希望现在可以拉着宋七七的手离开这里。

493.第493章 为什么不能是我呢3

可是，希望终究只能是希望。现实真的太残忍。

宋七七低着头，盯着自己的脚尖。她是不敢抬头，哪怕早就知道了，哪怕已经做足了心理准备，可是她还是怕。

她怕真到了那一刻，自己会控制不住自己的情绪。在那么多人面前失控掉了眼泪，那就真的解释不清楚了。

宋民笑了笑，然后慢慢开口，“我儿子，宋安然，要和刘家的女儿刘奕欢订婚。婚期暂时还没确定，不过预计也很快，到时候还希望大家再捧场到来啊。”

宋民的话音一落，刚才还十分安静的大厅，瞬间就想炸了锅一样，到处都是窃窃私语。

“订婚了？就那个冷脸的男神要订婚了？”

“不是啊，之前不是说和唐家的闺女结婚了吗、后来不知道怎么又散了。现在怎么又要结婚了？”

“就是啊就是啊。还有啊。这个刘家是谁家啊，什么什么刘什么欢，是谁啊？”

“对啊，没听说过啊。”

宋安然的脸色黑了又黑，他紧紧盯着低着头的宋七七，现在真想不顾一切地冲过去抱着她，当着那么多人的面宣布，什么唐家，什么刘家，那些他都不在意。

只有她宋七七，才是他最爱的女人。

“来，安然，奕欢，你们过来。”在众人的讨论声里，宋民慢慢开口，声音雄浑而有力、

宋安然顿了一下，慢慢走过去。

刘奕欢早就抑制不住脸上的笑意了，可是又怕自己笑得太过分，会给自己招敌。

可是，她根本不知道，自己现在这样已经足够张扬的了。

那么多女人挤破头皮就想嫁到宋家来，其中更是不缺乏家境好身材好脸也好的女人。

刘奕欢勾住宋安然的胳膊，娇小地挤在宋安然的身侧，跟着他的步伐，慢慢向前走去。

一时间，所有人的视线就集中在了刘奕欢的身上，他们倒是想要看看，这个刘奕欢何德何能，能够嫁给宋安然。

“咦，你们看她脸上的粉底擦的，这一块那一块的，到底会不会化妆啊，身上还有一股劣质香水的味道。”

“就是就是。还有她身上的衣服，是上个世纪的了吧。真不知道宋安然是从哪淘来这么一个宝贝，真神奇。”

“充话费送的吧。”

下面一阵哄笑声。

刘奕欢的脸色已经窘迫到不行了。果然，她担心的情况还是发生了。

是的，在场的很多美女，她刘奕欢站在里面，肯定是最不起眼的。

可是，再怎么说，她也是宋民中意的儿媳妇。对，她应该挺起胸来，自信一点，管他们说什么呢。

唐小允看着站在宋安然身侧的那个女人，心里一阵一阵的，像小猫抓的一样，轻轻的疼痛。

真是可笑，他宁愿娶这么一个女人，也不喜欢她是吗？

“跟大家介绍一下，这就是奕欢。刚从英国回来，在英国读得大学。以后啊，会留在宋氏工作。”宋民拉着刘奕欢的手，慢慢地放到宋安然的手里，话说得很慢，像是完全没有听到下面那些人说什么一样。

494.第494章 为什么不能是我呢4

宋安然和刘奕欢两人相依而站，真的像是一对璧人一样。

下面坐着的刘阿姨，嘴角流露出一抹幸福的笑容来。

大家一散开来，宋安然立刻就撒开刘奕欢的手，在人群里寻找宋七七的身影，然后便火急火燎地离开了。

刘奕欢被尴尬地留在那里，有些愤愤地看着宋安然。

下一秒钟，她的脸上就又换上了平和的笑容。

现在那么多人盯着她呢，一言一行都得谨慎。

哪怕是宋安然不在意，可是她不能不注意。

宋安然坐到宋七七的旁边，伸手小心又仔细地撩拨了一下她耳边的碎发。

宋七七下意识地躲了一下。

她只是觉得现在人那么多，会被人瞧出什么来。

顾聪洋将宋安然的这个动作系数落入眼底，他表情温和，淡淡微笑。

“安然，你这是什么时候找到的女朋友啊。竟然瞒得这么密不透风，都要结婚了才通知我们，也太不够意思了吧。”顾聪洋开口打趣道。

宋安然尴尬地笑了一下，然后温柔地看着面前的宋七七，开口说道，“你呢，准备什么时候结婚？也是老大不小的了吧。”

顾聪洋摇摇头，眼睛盯着面前的宋七七，意有所指地开口，“早着呢啊。我可没有你那个福气。”

露天的阳台上，刘奕欢一个人扶着栏杆，手里端着红酒，时不时地抿上两口，看着不远处的若隐若现的灯光，心里五味杂陈。

一早，她还是个为生计所迫的学生，现在，她即将成为人上人的宋太太。

想到这个，那些年她所经历过的困苦，也就变得不足一提了。

不知道什么时候，几个富家女也走过来了。

华丽的印度玻璃门，将里面的歌舞喧嚣和这外面的寂静隔绝起来。

“呦，这是谁啊，不是宋安然的未婚妻吗？怎么，自己一个人在这里吹凉风，你的男朋友呢，也不带着你一起玩啊？”一个女人娇媚媚的声音在耳边响起。

刘奕欢眉头微皱，慢慢地向后转过身，看着出现在自己身边的几个不速之客。

“哎呦。”还没等刘奕欢说话，一个举着酒杯的女人就向刘奕欢这边快速走来，手里的酒杯一歪，里面的酒渍尽数洒在了刘奕欢纯白色的礼服上了。

上面污红污红的一大片，看起来显眼极了。

刘奕欢瞪着面前这几个精致妆容，穿着华丽，脸上都是奚落笑意的女人，心里愤怒极了。

“你说说，你这都要嫁进宋家的人了，怎么身上还穿着这种从地摊上淘来的古董宝贝呢？你的男朋友都不舍得花钱给你买几件好看的衣服吗？”

刘奕欢阴沉着脸，她是看出来了，这几个女人就是看她不顺眼，过来找她麻烦的。

身上穿的礼服，并不是地摊货。这是她为数不多的奢侈品之一。是当年在英国的时候，跟林延年参加宴会的时候，他特地买给她的。

只是，原本应该是一次性的，被她留到了现在。

“让一下，我去处理一下衣服。”

虽然心里真的很生气，可是眼下她唯一能做的还是忍。

495.第495章 为什么不能是我呢5

只是，她不想追究，那几个女人看起来倒一点儿都不想放过她。

“你怎么走路的？仗着自己是宋家少奶奶，就敢横行霸道是不是？”一个女人用力地推了一下刘奕欢，然后下一秒钟，一个巴掌就用力地甩在了刘奕欢的脸上。

那一瞬间，几乎空气都凝固了。

刘奕欢捂着自己的脸，满是不可置信地看着面前打她的女人，怒目圆瞪，眼神里满满的都是怒火。

“你打我？”她皱着眉头，开口问道。

“谁让你走路不长眼的啊？”

女人嚣张的气焰，让刘奕欢心里的火气更大了。

“啪”的一声，比刚才那一巴掌要响好几倍的巴掌就这么落在了女人的脸上。

刘奕欢瞪着面前捂着脸的女人，甩了甩手，“让开。”

女人被打了，眼睛里瞬间蓄满了泪花，“你。。”

她还要再打回去，然后被身边的同伴拦住了，“别打了别打了，事情闹大了就不好收场了。”

女人气得直跺脚，只能愤愤地看着刘奕欢离开。

大厅里的人几乎都没有注意到阳台上的这一场闹剧，可是不远处的蒋家洋全部都看到了。

他看着刘奕欢瞪着高跟鞋，一脸高冷地离开，嘴角泛起一丝玩味的笑容来。

他倒不是对这个女人感兴趣，只是，他很想睡了这个女人。

没有为什么，只是因为她是宋安然的女人。

他就是想让宋安然尝尝头上一片绿的感受。

看着刘奕欢小跑着到宋民身边。

宋民看她一身的污渍，瞬间皱起眉头来，“怎么回事？这是怎么了？”

刘奕欢忍着心里的委屈，笑笑，开口道，“没事，叔叔，就是刚刚酒不小心被我弄翻了。不知道这里有没有干净衣服让我换一下。”

“哎，你先去楼上待着。我让人去给你买衣服。”宋民拍了拍她的肩膀，眼神里都是慈爱。

“好的。”刘奕欢点头。

唐小允一个人坐在角落里喝酒，这一会儿已经喝了很多酒了。

她心里不舒服，急需要发泄。

身边坐过来一个人。唐小允看都没看，继续喝着自己的酒。现在什么事事情都引不起她的注意力。

“怎么？心里很难受？”低沉的声音在耳边响起。

唐小允慢慢抬起头，对上蒋家洋那双阴鹜而深沉的眸子，心里一沉。

“我有个办法，可以让刘奕欢哪儿来的回哪儿去，不知道你有没有兴趣。”蒋家洋微微笑着开口，面色间尽是从容。

唐小允倏地抬头，她的表情已经暴露了她心里的想法。

蒋家洋凑在唐小允耳边说了几句话后，唐小允一脸的震惊。

“怎么？不敢？”蒋家洋微微勾唇，淡淡开口问道。

唐小允盯着他的眼睛，这个男人真的让他从心里感觉到可怕。

她不知道他为什么要这么针对宋安然。他不是喜欢宋七七的吗？

那么，现在唐小允唯一能够想到的比较合理的解释就是蒋家洋也像她一样，知道了宋七七和宋安然之间的事情。

“考虑的怎么样了，时间不等人啊。”

496.第496章 为什么不能是我呢6

唐小允沉默了一下后，然后淡淡点头。

嗯，她早就不是那个干净又单纯的唐小允，再说了，这件事情对她来说，百利而无一害，她何乐而不为呢？

看到唐小允点头了，蒋家洋唇角绽放一个笑容，然后从自己口袋里取出一个药瓶来，递给唐小允。

“你可收好了。你知道该怎么做的吧？不用我教你了。”

唐小允接过那瓶药，紧紧地攥在手里，然后重重点了一下头。

“那我就等你的好消息了。”蒋家洋双手垫后，往后面一仰，就闭上眼睛假寐起来，一副慵懒的姿势。

唐小允抬头看了看，并没有什么人注意到他们这边的动静。

站在二楼的走廊上，空荡荡的，没有一个人。

一个一个的房间都小心查看过了，只有最里面的那个房间关着门。看起来刘奕欢应该就是在里面了。

唐小允看了看手里的水。眉间微扬，刚才在卫生间，她已经换上了服务生的衣服。二楼也没有摄像头，这么想着，唐小允心里安稳多了。

轻轻敲了下门，从里面传来刘奕欢的声音，“谁啊？”

然后，门就被打开了。

刘奕欢伸出头来，看着站在外面的唐小允。

“刘小姐，这是给您的水。”唐小允刻意低着头，遮住自己的脸。

“噢。好吧，你放这吧。我还以为是送来的衣服呢。”所幸，刘奕欢并没有怀疑什么，指着里面的桌子，让唐小允把水放下。

“好。”唐小允放下水壶，顺便倒了一杯放在桌子上，然后才离开。

去卫生间，换了衣服，唐小允才又若无其事地下楼了。

坐到蒋家洋不远处，淡定地倒酒，趁着没人注意的时候，手上对着蒋家洋比了一个ok的手势。

蒋家洋看了看坐在不远处的宋七七和宋安然，画面是那么和谐，落在他的眼里却刺眼多了。

趁着没人注意，蒋家洋蹑手蹑脚地往楼上走去。

站在二楼的阳台上，假装欣赏风景。

过了一会儿，听到不远处传来的声音，回头看到一个小厮在敲门。

刘奕欢打开房间门，飞快地接过他手里的衣服，就把门关上了，动作快得让他连说句话的时间都没有。

小厮无奈地摇摇头，然后就离开了。

蒋家洋面带笑意地看着这一幕，估计是刘奕欢身上的药效发作了，为了不让那个小厮注意到异常，就很快地关上门。

蒋家洋慢慢走过去，站在门口，轻轻地敲门。

果然，从里面传来刘奕欢的略带慌张的声音，“谁？”

蒋家洋没开口，继续不紧不慢地敲着门。

刘奕欢打开门，刚要说话，下一秒钟，蒋家洋就已经快速地从门缝里挤进去了。

“啊啊啊，你是谁？”受到了惊吓的刘奕欢大叫起来，蒋家洋顺手关掉了房间里的灯，一片漆黑，他伸手捂住了刘奕欢的嘴巴，不让她发出再大一点的声音。

刘奕欢还在傻傻的状态，蒋家洋已经把她扔在了床上，两只手上下游走，很快就脱掉了她身上的衣服。

497.第497章 为什么不能是我呢

刘奕欢只稍稍挣扎了一下，然后便整个人都软了。

蒋家洋给唐小允的药，下在刘奕欢水里的是上等的从泰国弄回来的春药。

药效强大，关键是见效还快。

就刘奕欢这身板，根本就抵抗不了多久。

此刻的刘奕欢，哪里还管得着压在自己身上的这个男人是谁。

她只一心着急着，自己身上火热火热的，她急需要什么来发泄一下。

蒋家洋三下五除二的，就把刘奕欢的内衣也脱掉了。

她的皮肤细嫩又有弹性，上突下翘的，身材好的让人有点儿不能自持、

蒋家洋分开她的腿，用力一挺，刘奕欢就爆发出一阵蚀骨销魂的叫声。

楼上纯色旖旎，楼下灯舞喧嚣。

唐小允看了看和众人聊天的宋民，咬了咬下嘴唇，就慢慢地走了过去。

“宋叔叔。”她端庄温柔地开口。

宋民看到她，面色立刻平和了很多，笑着说道，“小允啊，你也来了啊。”

说实话，在他的心里，其实唐小允也是一个不错的选择。只是可惜了啊。

“宋叔叔。您过来一下，我有事情要跟您说。”唐小允看了看宋民身边围着的人，有些为难地开口道。

“失陪一下啊，你们玩好。”宋民招呼好那些人，就跟着唐小允暂时离开了。

“怎么了，小允，是出什么事了吗？”

唐小允一副很为难的样子，看着宋民，表情看起来很纠结，“我不知道该不该说。”

“说啊。”宋民也很着急。

“是这样的，我刚在在这里看到之前有几个人欺负刘小姐。”唐小允开口道，紧紧地盯着宋民的脸，生怕自己错过了他的任何表情。

果然，宋民的脸色黑了黑、他就知道刚才的事情一定没有那么简单。只是没有想到，这些人竟然会做得这么过分，当着这么多人的面欺负他的儿媳妇。这还有把他放在眼里吗？

看到宋民动了怒，唐小允咬咬牙，又继续开口，“还有啊，刘姑娘去楼上那么久怎么还不下来。我刚才看到蒋家洋他上楼去了，也这么久没下来，不会出什么事情吧？”

唐小允说话的时候已经很小心翼翼了。

不管怎么，她也得考虑一下宋民的面子问题啊。

果然，宋民的脸色已经很黑了。

看着他有些犹豫的样子，唐小允继续开口，“宋叔叔，那要不要我现在上去看一下啊。”

宋民开口阻止了她，“哎，不用。刚才奕欢让人下来给我打声招呼了，说身体不舒服要在上面休息一下。会有什么事。”

“噢。那样就好。”唐小允淡淡点头。

她看着宋民转身离开，急匆匆的样子，嘴角不自觉地上扬。

对，就算心里再怀疑，宋民也不会在她面前表现出分毫的。

果然，宋民找到宋七七，在她耳边低语了几句，宋七七就站起来向楼上去了。

宋民跟她说，刘奕欢喝多了，身体不舒服，在楼上休息呢。让她上去看一下。

宋七七虽然心里很不情愿，但还是得听宋民的话。

498.第498章 为什么不能是我呢8

楼上黑漆漆的，也不知道怎么回事，没人开灯。

宋七七忍不住皱了下眉头。

胸腔里闷闷的感觉，宋七七下意识地想要逃离这里。

可是想到宋民的话，还是硬生生忍下了这股冲动。万一刘奕欢要是真出了什么事。那她要怎么跟宋民交代。

一直走到尽头，所有的房间里都没有人。

最后，宋七七的视线落在了角落里的这个房间上。

看起来，应该是在这里面了。

宋七七的手刚放到门把上，还没来得及推门进去，就隐隐觉得自己似乎听到了什么声音。

嗯，对，就是那种女人的呻吟声，还有男人的喘息声。

宋七七有些愣怔，又靠近认真听了听，确认自己确实是没有听错。

她转身就要走，可能是自己走错了，应该是楼下不知道谁家的公子哥没有把持住跑到上面来快活来了。

只是，走了两步左右，宋七七就又停了下来。

要是真的是走错了的话，那刘奕欢去哪里了呢？

那么大一个人，总不至于莫名其妙就不见了吧？

这么想着，宋七七的心里越来越沉重，就又慢慢地退了回去。

站在门口，宋七七感觉自己的手足足有千斤重。

犹豫了几秒钟后，宋七七还是敲了敲门。

嗯，管里面是谁呢。要是别人的话，大不了撞了人家的好事，跑快一点不就好了。

蒋家洋在听到敲门的声音，嘴角微扬，到底还是来了。

他已经能够想到了，此刻宋安然正带着一堆人站在门外，气势汹汹的样子。

刘奕欢此刻也已经清醒了一大半了。

看到蒋家洋从自己身体里退出来，三下两除二穿好裤子，她急忙伸手抓住了蒋家洋的胳膊，“不，不要开门。”

蒋家洋低头看了一眼刘奕欢，没有说话，用力一甩就甩掉了刘奕欢的胳膊。

他过去先是打开了房间里的灯，然后就直接打开了门。

宋七七在外面等得不耐烦了，就要再敲门的时候，门一下子被人从里面打开了。

然后几乎是同时，刘奕欢飞快地拿被子盖着自己的身体，使劲地低头，连外面的人是谁都不感兴趣了。

“怎么是你？”在看到蒋家洋的时候，宋七七明显很惊讶。

蒋家洋也愣了一下，面上尽是惊讶的表情。

想象中的一大堆人，甚至是宋安然都不在。

为什么敲门的会是宋七七呢？

宋七七只一秒钟就回过神来，她不想在这里和蒋家洋废话，她是来找刘奕欢的。

别过头去看用被子蒙住自己的女人，宋七七忍不住有些气愤，她愤愤地越过蒋家洋，走进去，然后用力一把就拉开了刘奕欢头上的被子。

刘奕欢颤颤发抖地抬头看着宋七七，眼睛里含着泪花，看起来倒有几分楚楚可怜。

“你……”宋七七半天都说不上话来，她没想到这床上地女人竟然真是刘奕欢。

这女人到底是哪里来的胆子，赶在订婚当天和别的男人做出这种事情来。她有这么饥渴吗？

看到宋七七的时候，刘奕欢心里才是真正的慌乱。

499.第499章 为什么不能是我呢9

“七七……七七，你听我说。事情不是这样的。”刘奕欢急急的，看起来都要哭出来一样。

宋七七皱了一下眉头，丝毫不掩饰对她的厌恶。

“发生了什么事？”

就在这时，宋安然出现在了门口。

宋七七和刘奕欢心里一怔，抬头看过去，宋安然此刻正站在门口。

话说，他看到宋民跟宋七七说了几句话后，宋七七就自己一个人上楼了。

从那个时候开始，他就如坐针毡，早就想上来看一下了。

只是没想到，楼上竟然这么热闹。

看到宋安然突然出现，如果刚才刘奕欢心里还只是害怕和恐慌，那么这会儿的她心里已经满满的都是绝望了。

“你……们，这是……”宋安然又不傻，就看了刘奕欢几眼，还有蒋家洋，瞬间就明白过来这是怎么回事了。

“安然，安然，你听我解释，不是你想的那样的。不是的。”刘奕欢用力地往前，试图抓住宋安然的衣服。

宋安然皱着眉头，往后退了几步。

蒋家洋此刻满是得意地看着宋安然。

嗯，他的心情很好。

虽然没有想象中的效果，不过现在这样，也还是不错的啊。

最起码还是让宋安然亲眼看到了他媳妇被人那啥的场景。

“七七，我们走。”没想到宋安然面无表情，上前拉住宋七七的胳膊，小声地说了一句后，就直接拉着宋七七越过蒋家洋，离开了。

刘奕欢在床上，****着身体，就差撕心裂肺地嚎叫了。

蒋家洋盯着宋七七和宋安然的背影，眼睛里满是怒火，刚才的愉悦和满意此刻荡然无存了。

“你是谁？你为什么要这么做？”此刻，刘奕欢把所有的怒火都发在了蒋家洋身上，她满是愤怒地盯着他，要是眼神能够杀人，估计他现在早就死了一万次了。

蒋家洋目光冰冷地盯着刘奕欢，她心里不高兴，就好像他高兴一样。

要不是为了刺激宋安然，真是白给他钱，他也不会睡她。

谁知道，宋安然竟然完全不在意她。

“你现在翻脸不认人了是吗？也不知道刚才是谁抱着我让我再用力点的。”

“你……”刘奕欢想起刚才的场景，一张脸羞得通红。

蒋家洋才没有兴趣对她怎么样怎么样，穿好自己的衣服，就离开了。

蒋家洋一只手拿着自己的手机，在楼梯的拐角处又勾了勾唇角。

嗯哼，得亏他刚才很机智地拍了张照片，要不然的话，现在手里一点儿筹码都没有了。

楼下，看到宋安然和宋七七两个人一起下来的，宋民就走了过去。

“七七，怎么样，奕欢她没事吧？”宋民开口问道。

宋七七张了张嘴，犹豫了一下，还是不知道说什么。

“爸，你放心吧，没什么事。就是可能有点儿累着了，我让她在上面休息一会儿。”宋安然淡淡开口说道。

“噢，那就好。”本来还有一些担心的，此刻听到宋安然这么说，宋民也就不担心了。

宋安然都说没事了，还能出什么事不成？

500.第500章 为什么不能是我呢10

一直悄悄在一边假装喝酒的唐小允，却将他们之间的对话尽数收入耳底。

她紧紧握紧拳头，心里满是愤恨。

宋安然竟然护着那个女人，看起来他是很想娶那个女人了，就算她给他带了绿帽子，他也想娶她么？

宋七七心里晕晕的，她刚才看到那一幕的时候，整个人都不好了。感觉自己的三观都受到了冲击。

现在都还没回过神来。

她不知道是该说蒋家洋滥情，还是说刘奕欢太饥渴。

在洗衣间里，宋七七听着水龙头里传来的“哗哗”的水声，总觉得脑子里晕晕的。

“怎么，这是喝酒喝多了吗？”一声粗狂的声音在宋七七耳边响起，宋七七抬头就对上蒋家洋那双明媚的眸子。带着一丝狡黠的笑容，看起来更像是在挑衅。

“你在这里干嘛？”如果说之前对蒋家洋是比较疏远的，那么现在的宋七七看到他，心里更多的就是厌烦了。

她向来不喜欢多情又花心的男人。更何况，她都还没有找他算账，之前趁着她失忆骗她。

这种人，她真是想想就觉得恶心。

“我看你过来的，才来的啊。”蒋家洋笑着说道。

“哦。”宋七七淡淡点头，她现在一点儿都不想跟蒋家洋说话。

“你说那个人到底有什么好的？值得你这么用心？现在他都要跟别的女人结婚了，你还这么傻乎乎地喜欢他吗？”

宋七七咬了咬下嘴唇，然后蓦地抬头，紧紧地盯着蒋家洋的眼睛，“我喜欢谁和你有什么关系呢？麻烦你还是先管好自己的事情吧，别到处欠下桃花债。”

“怎么，我睡的是你小叔的媳妇，又不是你媳妇，你那么反感我干什么？再说了，我这也是帮你啊，难道你想让你小叔娶她吗？”

宋七七撇嘴，侧身就走。她现在真的一点儿都不想理蒋家洋。

“哎，我话还没说完呢，你就走了？”蒋家洋说着，一只手拉住宋七七的胳膊，嬉笑着开口说道。

宋七七低头，皱着眉头用力地甩手，但是他得力气太大了，她根本就拿他一点儿办法都没有。

“你放开我。听到没有。”宋七七丝毫不掩饰自己语气间的愤怒。

“宋七七，你难道就不想知道刚才你小婶婶为什么那么着急地爬上我的床吗？”蒋家洋微微低头，凑在宋七七的耳畔，轻声开口道，他说话的气息温温热热地尽数喷洒在宋七七的脸上，让她觉得恶心。

宋七七扭过头去，表示自己根本就不想跟他说话。

“不过就算你不想知道的话，也不代表外面的那些人不想知道啊。是不是？”

宋七七转头，狠狠地瞪着面前的蒋家洋，“你到底想要怎么样？”

蒋家洋伸出食指来，挑着宋七七的下巴，笑了几声后，开口道，“哈哈。你说我想要怎么样。宋七七，我告诉你，我想要睡什么样的女人没有。我今天能睡到刘奕欢，自然明天也有办法睡到你。”

宋七七咬牙，气得不行，“你无耻。”

501.第501章 没在一起吗1

蒋家洋哈哈大笑了一声，然后松开宋七七，“哈哈哈哈，我跟你开玩笑呢，你看你吓的，还真当真了。”

宋七七狠狠瞪了他一眼，然后理都没理他，就走了。

晚上，等到大家都走得差不多了，宋民让宋安然送刘奕欢母女回家去。

刘奕欢穿戴整齐地站在刘妈妈旁边，一直低着头，也不敢看宋安然，她对刚才的事情还心有余悸。

她现在还有点摸不清宋安然的想法。

就算宋安然不喜欢她，可是他能容忍得了她和别的男人上床吗？

就算他不在意，可是当时不止他一个人在场。

还有宋七七也看见了。更何况，宋七七一直都不怎么喜欢她，她更怕宋七七把这件事情告诉宋民。

那样的话，这个位置她怕是想都不要想了。

不过，宋安然一直神色如常，看起来似乎并没有太在意之前的事情。

看宋民的态度，应该什么都不知道。

她很害怕，她真的很害怕。

“走吧。”宋安然对她说道。

刘奕欢愣怔了一下，然后很快反应过来，傻傻地冲着他点点头。

宋民看着刘奕欢的背影，总觉得哪里似乎有些不太对，可是具体怎么了，他又说不上来。

然后，宋民找到了正在发呆的宋七七，“七七啊，你过来，我有话跟你说。”

宋七七愣了愣，她看着宋民的眼睛，心里有些突突的。

突然想起来之前宋民让她上楼去看看的时候，或许就是知道了些什么。

她在想自己这样瞒着宋民会不会有些不太好啊。

刘奕欢没结婚之前都能和别的男人上床，那么结婚之后呢，是不是更加肆无忌惮。

宋安然可以不在意，那么别人呢。万一被人扒出来，那宋安然头上那顶绿帽子能好看吗？

她现在心里五味杂陈，完全不知道应该怎么办。

偏偏宋民又要找她谈话，她心里非常忐忑。

“爷爷，怎么了？”她尽量让自己的语气听起来很平静。

宋民面色温和地看着她，并没有看出她的急促和紧张。

沉思了良久，宋民才淡淡开口，“七七啊。我看你今天和顾家那个孩子聊得挺开心的。你们是不是在一起了啊？”

宋七七一愣，差点儿没反应过来。

所以，宋民找她并不是因为刘奕欢的事情，而是因为顾聪洋的事情。

额，她为什么觉得脑细胞那么不够用呢。

看到宋七七支支吾吾的，宋民突然就觉得她就是害羞了。

“哈哈，我觉得顾家那孩子人也挺不错的。你们年轻人啊，谈恋爱是很正常的事情，没什么大不了的，为什么不告诉我呢？”

宋七七皱了皱眉头，她不能理解宋民的想法，到底是怎样的脑回路呢。

可是她越是支支吾吾的说不出话来，宋民就越是认为她是害羞遮遮掩掩。

“好了好了。你不愿意跟我说就算吧，不过啊，改天找个时间带他来家里吃顿饭，我今天太忙了，也没时间跟他好好说说话。”宋民笑着说道，好像在说一件再平常不过的事情一样。

502.第502章 没在一起吗2

宋安然把刘奕欢还有她妈妈送到家，刘妈妈笑着跟宋安然客气道，“谢谢你了哦。快点早些回去休息吧，你这一天也累得不轻吧。”

宋安然微微笑了一下，然后很礼貌地开口说道，“谢谢阿姨关心。阿姨您先自己上去可以吗，我还有一些事情要和奕欢说。”

听到宋安然突然提自己的名字，刘奕欢吓了一跳，一双眸子紧紧地盯着宋安然，心里突突的，她现在看到他就觉得很紧张。

“好好好。”刘妈妈以为两个人谈恋爱，要说一些小情侣之间的体己话，面上笑得更厉害了，说完就推开车门下去了。

刘妈妈一离开，车里就剩下两个人了。气氛一下子变得尴尬起来了。

“你没有什么话想跟我说的吗？”良久，宋安然轻轻咳嗽了一声，然后淡淡开口，看着刘奕欢。

刘奕欢心里忐忑不安，她不知道要怎么解释今天晚上的事情。要是跟他说，其实自己也不知道到底是怎么回事，而且貌似好像是被人下药了，不知道他会不会相信呢？

可是刘奕欢根本就猜错了宋安然的想法。今天这件事情，唯一一个不在乎的人，就是宋安然了。相反，他心里还有一些开心。

这样的话，以后刘奕欢就有把柄在他手里了。

“安然，今天晚上的事情……真的不是你想的那样。我和那个男人……我们，什么都没有发生。是他想要趁机对我做那种事情，不过我抵死没从。”

刘奕欢咬了咬牙，还是决定再最后一搏。嗯，反正宋安然进来的时候，又没有看到什么实质性的东西，她大可以把所有的事情一撇，假装什么都没有发生。

说完，刘奕欢就满怀期待地看着宋安然，泪眼盈盈的样子，看起来别提有多可怜了。

宋安然笑了笑，淡淡开口，“你何必要这样跟我说这些话。我就是想跟你说，今天的事情啊，好在没有别人发现，要不然的话，我也没有办法帮你了。”

看着宋安然的眼神，刘奕欢此刻是一脸懵逼的。她摸不清宋安然的想法，也不懂他现在这些话是什么意思。

“以后啊，记得小心一点。还有，你该认清自己了吧，咱们不是一类人。你以后就好好做你的宋太太，如果没事的话，尽量不要烦我。你那么聪明，应该能够听得懂我在说什么。”

过了好一会儿，刘奕欢才点了点头，一脸的漠然。

“好了，你回去吧。”宋安然摆摆手，示意她可以走了。

刘奕欢打开车门，像只受惊的兔子一样，一步一步地离开了。

宋安然回去之后，打开房门，发现宋七七坐在自己窗前，一脸小委屈的模样，不知道在想什么。

他关上门，走过去，温柔地摸了摸她的脸颊，慢慢开口道，“你怎么了？这么晚都还不睡。”

“小叔，你还要和刘奕欢结婚吗？”她抬头，两只手抱着他，盯着他的眼睛，满是疑惑地开口问道。

503.第503章 没在一起吗3

“嗯哼。为什么不结呢？”他揉着她的头发，温柔地开口反问道。

宋七七撇撇嘴，语气里有些着急，“她今天都做出那样的事情了。”

“可是，你很在意吗？我又不在意，随便她怎么样，就算她给别人生孩子，那又和我有什么关系呢？”宋安然一脸的云淡风轻，表现得自己丝毫不在意。

宋七七一时间被说得无言以对，沉默了一会儿后，然后又抬头对上宋安然的眼睛，眼睛一眨一眨的，像一汪秋水，盈盈而又灵动。

“可是，她都和别的男人做那种事情了？你心里没疙瘩吗？”

“傻丫头，你不记得了吗？我又不喜欢她，她想干什么干什么啊，和我有什么关系啊？”宋安然淡淡笑了一下，开口说道。

宋七七似乎还是有一些不能理解，一脸茫然地盯着他，也不说话了。

“好了，这么晚了，睡觉吧。”宋安然说着，就抱紧了宋七七，两只手不受控制地在她身上四处窜来窜去。

他也不知道自己这到底是怎么回事，面对别的女人，再好的身材，再精致的五官，他永远都没有感觉。

可是，宋七七就不一样了，她躺在他怀里，他心里的火就起来了，完全不受控制。

或许，他这一辈子都要被她吃得死死的了。

第二天早上，宋七七醒过来的时候，宋安然已经不在了。

她小心翼翼地穿好衣服，遮住自己身上那些羞人的印记，然后踮着脚尖，打开一条门缝，看到外面没有人，才小跑着回到自己的房间。

刷牙洗脸换衣服，宋七七才到楼下去吃早饭。

吃了一半，宋七七的手机就响了，是顾聪洋打来的电话。

这么一大早的就打电话给她，有点儿不像顾聪洋的做事风格啊。

懒洋洋又慢悠悠地接了电话，宋七七有些嗔怒地开口道，“大早上的，你找我干什么啊？要请吃饭吗？”

顾聪洋的声音听起来似乎很着急，“七七，出事了？”

“啊？”宋七七的情绪也情不自禁地被顾聪洋带得有些慌张了，“出什么事了？”

“你快去刷微博，微博上都要炸了。看热搜。”

顾聪洋说完，宋七七感觉自己脑袋都懵懵的，“噢，好吧。”

她挂掉电话，有些不明所以地打开微博。

看了几眼热搜，然后宋七七就感觉自己整个人都不好了。

原本拿在手里的筷子也“啪啪啪”地掉在了地上，她现在根本连吃饭的心情都没有了，更不用说去捡筷子了。

热搜第二：名门少妇。

热搜第三：订婚当天和别的男人上床

热搜第五：生日订婚

宋七七一个个点进去之后，脑袋都大了。

不知道是谁把昨天晚上的事情捅出去了，还添油加醋发到了微博上，然后这件事情一下子就上了热门搜索。

甚至已经有相关媒体开始报导这件事了。

帝都某公子哥于昨日在其父亲的生日宴会上订婚，但据爆料，其未婚妻在订婚当天和别的男人上床，还被该男子当场抓到。据爆料人称，该男子竟然选择包庇其未婚妻，头上顶着一片草原，还要结婚。只能说，有钱人的世界，我们不懂。

504.第504章 没在一起吗4

甚至，下面还放上了昨天晚上刘奕欢坦胸露乳的照片，虽然不该露的地方都搭上了马赛克，可是宋七七还是觉得恐怖极了。

宋七七第一个反应是打电话给宋安然，这件事情还是应该越早压下去越好，不然的话，搞大了被宋民看到了，这事情就真的很麻烦了。

宋安然接到宋七七电话的时候，他正在公司开会。

当着公司那么多人的面，看到是宋七七的电话，宋安然二话不说，就直接走出会议室去接电话了。

下面的员工虽然心里都不痛快，但还是没有一个人表现出来。

“怎么了？”他站在走廊外面，温柔地开口说道。

“小叔。”她开口叫他，心里纠结又拧巴，她甚至都不知道怎么跟他说。

“发生什么事情了？”他听出了宋七七语气里的紧张和不自然，心绪不自觉地也被她带得有些紧张起来了。

“小叔，昨天刘奕欢的事情不知道怎么的被人发到微博上了，现在反应还特别大，还上了热门搜索。你快点招人处理好这件事情吧，要是被爷爷看到的话，肯定就完了。”

宋安然听完，整个人都懵逼了。

怎么可能呢？昨天知道这件事情的，总共也就只有四个人而已。他和宋七七绝对不会，剩下的就是刘奕欢和蒋家洋了。

刘奕欢又不傻，至于自己害自己吗？

那唯一有可能的，就是蒋家洋了。

对，从昨天的时候，宋安然就觉得奇怪。刘奕欢根本认识都不认识蒋家洋，两个人怎么会搞到一起去呢？

就算刘奕欢再饥渴，也不至于傻到在订婚当天和她的奸夫偷情吧。

可是蒋家洋难道不是要什么女人没有吗，为什么会和刘奕欢扯到一起去。

如果他是故意这样做的话，又有什么原因吗？

他不是喜欢宋七七吗，更应该希望他结婚才是啊，为什么要破坏他结婚呢？

宋安然越想越觉得这其中的bug太多了，他怎么都想不明白。

“好了，我知道了，你放心吧，我会好好处理的。你不要想那么多，吃晚饭去学校上课吧。”宋安然的语气依然很柔和，他还那么贴心地安慰宋七七。

挂掉电话之后，宋安然就打了几个电话，然后便安心去开会了。

他觉得没什么大事，宋民又不会玩微博，平时更不会接触到这方面的事情，怎么可能会看到呢？

可是，他似乎忽略了一个事情，有人在刻意针对他和刘奕欢的事情，又怎么会忽略掉宋民呢？

这会儿，唐小允就给宋民发了条微信。

“宋叔叔，您没什么事吧？不要太生气了，要是难过的话，刻意来我家里坐坐。”

唐小允微笑着把这句酝酿了一个晚上的话发了出去。

哼，宋民是没有机会接触到，可是她有办法让宋民知道啊。

虽然不知道之前刘奕欢到底使了什么手段给宋民灌了迷魂汤，让他同意她和宋安然结婚的，可是她唐小允总会有办法解开这盘死局的。

505.第505章 没在一起吗5

果然，没一会儿，宋民就回微信过来了。

“小允，你发错人了吧？什么意思？”

唐小允拿着手机看到这一条微信，嘴角不自觉地上扬。哼哼，宋安然，你不是想结婚吗，那现在估计这个愿望是要落空了。

要么就别结婚，要么，就只能和她唐小允结婚。

唐小允紧接着就给宋民打了个电话。

“宋叔叔。”唐小允的声音软软的，叫得很甜，语气里还故意带了几分担心。

“哎，小允啊。什么事情？”

唐小允假装犹豫了一下，然后开口，“宋叔叔，我爷爷让我问一下，您没事吧？别太难过了，这些也都不是您的错。”

“什么？”宋民眉头皱得很厉害，他心里在犯嘀咕，为什么自己一点儿都听不明白唐小允到底在说什么呢。

“宋叔叔，难道您还不知道吗？”唐小允很惊讶的语气。

“什么事情？”宋民很疑惑地开口问道。

“这个……”唐小允很犹豫，“我不知道该不该告诉您。如果您还不知道的话，就当我没说吧。”

本来好奇心就重的宋民，这会儿心里更像是有小猫在抓痒痒一样。

“发生什么事了？快说吧，我想知道。”宋民的语气听起来很着急。

“可是，这又不是什么好事。宋叔叔，您确定您要知道吗？”唐小允问得很小心翼翼。

“哎呀，我确定，你快说吧。”与此同时，宋民心里隐隐约约有了一些不太好的预感。

“好吧。那我就跟您说了吧，感觉这样一直瞒着您，也不太对。“唐小允叹了一口气，好像是挣扎很久之后才做出的决定，“其实我也是早上刷微博的时候看到的，他们说，说刘奕欢她……“

说到关键时刻，唐小允就停住了。

宋民微微一愣，他没想到是和刘奕欢有关的事情。

“到底什么事情啊，你快说啊，你这孩子，是要急死我吗？“

唐小允深呼吸一口气，然后小心翼翼地开口，“说昨天晚上刘奕欢和别的男人上床，然后被人看到了。“

“什么？“宋民皱着眉头，他还有些反应不过来。

“就是她和别人那啥，被人抓到了。据说宋安然也知道这事。“

沉默，良久的沉默。

唐小允甚至觉得自己已经能够感觉到宋民那边的沉重气氛了。

过了好一会儿，宋民才开口，语气听起来平静了一些，“是开玩笑的吧。昨天奕欢她身体不舒服，早早就回去了，怎么可能发生那样的事情，再说了，要是真的，安然他还能不告诉我？“

唐小允心中一紧，她没想到宋安然瞒着这件事情就算了，可是就连宋民也打算包庇她吗？

那个女人到底有什么地方好啊。值得他们这样？

“宋叔叔……“

唐小允还想继续说些什么来着，但是被宋民打断了。“好了，我都知道了，这就是个误会。回头我会找人处理的，你也别太担心了。“

“好。“

唐小允极其不情愿地挂了电话。

她不甘心，真的不甘心，好不容易才设下的这个局，她不相信会对刘奕欢一点伤害都没有。

506.第506章 没在一起吗6

宋安然开完会已经是两个小时之后了。

才刚安静地待了一会，程安娜就来告诉他，刚才开会的时候，宋民打电话过来了，还好几次呢。

宋安然略一皱眉，才想起来自己的手机刚才没电了。

紧接着，心里便有一种不是很好的预感，宋民为什么要打电话过来呢，难道是因为那件事情？

不太可能吧。

虽然心里满满的疑惑，可是宋安然还是给他回了电话。

“你个混小子，赶快给我回来。”宋民的声音，粗重里隐隐带着一股怒意。

“爸，我这忙着呢。有什么事情您回来再跟我说不好吗?“

“不好不好。”宋民的声音听起来很坚决，“你最好现在就给我赶回来。”

宋安然现在几乎已经可以确认，宋民是已经知道了那件事了。

还真是屋漏偏逢连阴雨。

“好好好，爸，您别着急，我这就回去，总可以了吧？”宋安然算是看出来了，他今天不回去的话，这事情就解决不了。

到家的时候，已经中午十二点多了。

宋安然进门之后，换好鞋，往饭桌上瞅了瞅，有点奇怪地开口问一边忙活的刘婶，“哎，都这个点了，怎么还没吃饭。还是吃完了啊？”

刘婶看了看他，面部表情看起来不太自然。

刘婶对着他无声地摇摇头，然后小心翼翼地用手指了指坐在沙发上的宋民。

宋安然明白了个大概，应该是宋民心情不好，所以不愿意吃饭。

“爸，都这么晚了，您肚子饿不饿啊，我都快要饿死了。咱有什么话等吃完饭再说好不好？再说了，我回都回来了，还能再跑不成？”宋安然难得地平心静气下来跟宋民说道。

宋民看都不看宋安然一眼，冷哼一声。

宋安然看出来了，这次宋民是真的很生气。

“爸，您这是跟谁生气呢?我是哪里做错了什么，惹到您老人家了吗？那您告诉我啊，要不然我也不知道自己到底哪里做错了，说起来还挺委屈的呢。”宋安然故意可怜兮兮地开口说道。

“好，那我问你，昨天晚上到底发生了什么事情？”

宋民板着脸，直直地盯着宋安然的眼睛，大有一种再敢欺骗他，他就一辈子都不会理你的气势。

宋安然咽了咽口水，然后犹豫着开口说道，“昨天晚上，没发生什么事啊。不是您生日吗，大家都高高兴兴的，能发生什么事啊？”

“好啊，你。到现在还瞒着我。要不是别人告诉我，你是不是打算瞒我一辈子？”

“爸，到底有人跟你说啥了？你不说出来给我听听，我也不知道您这会儿都在说啥啊。”

宋民叹了口气，隐忍着自己心里的怒气，“他们说，说奕欢昨天晚上和男人上床，然后被发现了……”

宋安然细细观察着宋民的表情，然后听宋民说完后，一副很惊讶的样子看着他，好像是刚知道一样。

“这都是谁跟您说的啊。都哪听来的啊？”宋安然气得直跺脚，好像都是假的一样。

507.第507章 没在一起吗7

宋民看着宋安然的反应，一时间也有些迷迷糊糊的。

看宋安然现在这样子，一点儿都不像是装出来的啊。难不成还真是假的？

“可是，人家说，这事都在网上火了。”宋民犹豫着，还是把自己心里的疑惑说了出来。

“你可算了吧，是不是人家看你老了，容易欺负，专门逗你玩呢，没想到你还当真了。”宋安然笑着开口，一副很随意的样子。

宋民摆摆手，依然皱着眉头，他心里的疑惑还在，并没有消失，“可是，这是小允告诉我的啊。她怎么可能闲着没事，跟我这个老头子开玩笑呢？”

宋安然愣了一下，没想到竟然又是唐小允。

之前的事情都还没有跟她算账，她竟然又给自己找事。

“得了，您别想了。快点吃饭吧，这么大年纪了，饿着自己可不好。”宋安然伸手去拉宋民起来，然后慢慢扶着他，去坐到饭桌那里，同时还跟刘婶使眼色，让她准备一下，这个老祖宗是要吃饭了。

刘婶收到宋安然的眼神示意，就飞快地去厨房准备了。

“爸，吃完饭，我下午带你去医院。您就别再任性了，好好听医生的话配合治疗。我每天都争取空出时间去陪您，您就好好在医院待着，什么事情都不要操心。”宋安然开口安慰道。

“你这说的是什么话啊？可是我现在还不想住院，你的婚礼我还没有给你准备好。还有，七七那边，还有很多事情要忙呢。”宋民越想心里越悲，他现在还能做什么呢，不管怎么样，都违抗不了天命啊。

“放心吧，婚礼的事情我自己能解决，您就安心养自己的身体。对我们来说，只要您平安健康就好。”宋安然开口说道。

“好吧。”宋民淡淡点头，也不愿再多说什么了。

他现在已经从心里接受了宋安然的说法，刘奕欢的事情是被人陷害的。昨天晚上怎么可能会发生那么大的事情呢，毕竟当时有那么多人。

另一边，刘奕欢早上刷微博的时候也看到了，整个人都惊呆了。

心惊胆战了一整天，她甚至都有些不能接受。

闹出这么大的事情来，以后她还怎么出门啊？怎么面对那些同学朋友，他们背地里不知道怎么编排她呢？

更重要的事情，是宋家那边。可能一个不小心，她的人生轨迹就发生了特别大的变化。

犹犹豫豫，又惴惴不安，到下午的时候，刘奕欢下意识地又去刷微博，结果并没有看到什么消息了。好像是被人压制了下来一样。

心里一紧，刘奕欢就想到了宋安然。

刘奕欢随即就拿出手机来，准备打电话给宋安然。

“安然。网上的事……”电话已接通，她就迫不及待叙说自己心里的痛苦。

宋安然直接打断了她的话，“没事了，都已经解决了。我跟爸解释过了，他现在已经不怀疑什么了。还有，我等一下带他去医院，你晚上要是有空的话，就来医院看看他。”

508.第508章 没在一起吗8

“好。”听到事情都解决了，刘奕欢一直紧绷着的心也情不自禁地放了下来。

晚上，宋民的病房里。

宋七七、宋安然还有刘奕欢都在。

原本还空空荡荡的病房，这会儿竟然有些显小了。

“宋叔叔啊，您也真是的。得了那么大的病，还一直瞒着。宋安然也不告诉我，我今天要是不过来都不知道。”刘奕欢声泪俱下，眼眶里水盈盈的泪珠闪啊闪啊的，看起来可怜兮兮的模样，让人莫名生出几分心疼。

“你这孩子啊，放心吧，没什么大事。会好的。你接下来啊，就好好准备你们结婚的事情，我现在住在医院里，平时可能没有那么方便了。”宋民亲切地拍了拍刘奕欢的头，开口说道。

“好，宋叔叔，您放心吧，这些事情，我妈都可以帮着解决的。”

“嗯。”

“对了，宋叔叔，您住院之后，宋安然还得每天公司医院两头跑，可能会比较累。反正我最近也没什么事，要不然就先去公司实习，帮帮安然吧。”刘奕欢面带微笑地开口提议道。

都是一些借口，真实的原因只有刘奕欢自己知道。

她的钱已经用得差不多了，现在再不准备工作，就真的没有办法养活自己了。

而且现在她还不是宋家合法的儿媳妇，也不能张口向宋安然要钱啊。只能希望早点去宋氏上班。

“也是，安然啊，那你就先在公司给奕欢找个工作做做。”宋民想都没想，就同意了下来。

宋安然点点头，看着刘奕欢，淡淡开口，“好啊，那你就明天早上到公司来报道吧。”

“好。”刘奕欢拼命地点头，她没有想到事情会这么顺利地进行。

刘奕欢走了之后，宋七七和宋安然两人在争执谁今天晚上留下来陪夜的事情。

宋七七往外面用力地推宋安然，要不是宋安然比较重，估计这会儿他还真被她推出去了呢。

“小叔啊，你明天早上还要上班呢，得回去好好休息。我明天就两节课，有的是时间休息，你要是觉得内心愧疚的话，那就明天晚上再来跟我换呗。”宋七七的语气听起来很是执着。

宋安然以前还从来都不知道原来宋七七的力气这么大呢。

“你回去吧。我是男人，早就熬夜熬惯了。你啊，熬了一晚上，明天肯定会让我赔你的美容觉，说你黑眼圈都有了。我何必呢，你回去，走，我送你回去。”

看两人在这里争执不休的，一边的宋民都被逗笑了。

“要我说啊，你们俩就都回去吧。我自己一个人在这睡得挺好的。再说，你们留这睡哪啊？万一明天早上起来感冒了，那到底是你们照顾我呢，还是我照顾你们呢？”宋民刷刷几句话，就把两个人都给反驳了一顿。

“你自己一个人真的可以吗？”宋安然有些不确定地开口问道，“晚上不会有什么事吧？”

“能有什么事啊。再说了，晚上不还有值班的护士呢吗？”宋民很不屑一顾地开口说道。

509.第509章 没在一起吗9

“那好吧。”宋安然点点头，也没继续坚持下去，“那要是有什么事情，您就打电话给我啊。我明天再过来看您。”

“好。快点回去吧，都这么晚了。”宋民冲他们摆摆手。

宋安然一只手搭在宋七七的肩膀上，半搂着她，语气很温柔地在她耳侧开口说道，“走吧。”

两个人才走了没几步，就被宋民叫住了。

“等一下，你们俩。”

宋安然一愣，和宋七七一起，两个人有些疑惑地回头看着宋民。

“怎么了，爸？”宋安然皱着眉头，开口问道。

“你是不是忘了什么事情啊？”宋民嘴角含着笑意，看着宋安然。

宋安然微微愣了一下，他在心里思索了一下，又思索了一下，是忘了什么事情了吗？

“什么事啊？”宋安然没想到答案，只好愣怔着开口问宋民。

宋民咬咬牙，然后看着宋安然，有些气愤地说道，“你这小子，竟然还真的忘了。”

宋安然被说得越发糊涂了，他很是无辜地摇摇头，“到底什么事情啊？我没答应过你什么吧？”

“还说，你不记得了吗？上次为了骗我来医院做检查，说是要告诉我一个秘密的。结果到现在都还没跟我说到底是什么秘密。我忘了就算了，你怎么也能忘了呢？”

宋民这么一说，宋安然才想起来那天早上的事情。

“好吧，其实也没什么事。不过说出来，或许对您来说，还是个惊喜呢。”宋安然挠挠脑袋，有些不好意思地看着宋民。

宋民会错了宋安然的意思，看他那副娇羞的样子，还以为是那种惊喜，然后脱口而出，“我又要做爷爷了？”

“噗”，这都是什么逻辑啊，就连一边的宋七七都忍不住笑出了声。

“哎呀，爸，您都想到哪里去了。是这样的啊，是七七的事情。”宋安然说着，就把宋七七拉到了他的前面，“七七她啊，恢复记忆了。”

宋民愣了一下，似乎是没有反应过来宋安然话里的意思，“你说啥，七七她恢复记忆了？”

宋安然使劲地点头。

“七七啊。你过来。”宋民摆摆手，示意宋七七过去，他的情绪看起来很激动。

宋七七笑着，慢慢走过去。

不知道为什么，她现在心里真的好心酸好心酸啊。

她的爷爷，从小那么疼爱她的爷爷，为什么会得上这种病呢？

“真好，我们家七七啊，也长大了。”宋民拉着宋七七的手，看着面前这个娇俏可人的女孩，嘴巴笑得都合不拢了。

宋七七虽然不是他亲生的孙女，可是从她出生开始，他都是把她当成长自己的亲孙女的。

血浓于水，骨肉亲情，那种激动的心情是无论如何都描述不出来的。

“七七啊，爷爷怕是不能看着你嫁人生子了。爷爷，对不起你啊。”宋民低着头，老泪纵横。

宋七七被宋民带的，情绪也情不自禁地悲伤了起来，“爷爷。”她的头靠在宋民的肩膀上，一滴眼泪顺着脸颊流了下来。

510.第510章 没在一起吗10

“好了好了，你看你们俩。”一边的宋安然就看不下去了，“又没出什么事，你们那么伤春悲秋的，好玩吗？快点，七七，咱回去了。爸，你好好休息哈，我们明天过来看你。”

“好。”宋民擦着自己眼角的泪水，脸上带着笑意，重重点头。

他是真的很开心啊，七七恢复了记忆。

宋安然带着宋七七开车回到了他的别墅。

因为医院相对来说，还是离别墅比较近。

他们已经有很久没有回来了。这里对于他们来说，有着特殊的意义。

因为这里有着独属于他们两个人的回忆。

“怎么样，你今天晚上睡在哪里？”打开客厅的灯后，宋安然满是暧昧的眼神看着宋七七，便开口打趣道。

宋七七翻了个白眼，她怎么会看不出宋安然心里的真实想法。

但是，她还是更想要逗一逗他。

“你别跟我开玩笑了，我要自己睡觉。你都不知道，你睡着之后就总是趴着，恨不得把我从床上踹下去。我又没有自虐倾向。”

宋安然眉峰微皱，懒懒地勾了勾嘴角，“所以你的意思是，你今天晚上要自己睡咯。”

“对啊。”

宋七七漫不经心地把自己的包放下来，然后掰了一根香蕉，大口大口地，几口就把香蕉吃完了。

她是饿了，大晚上的应该吃个宵夜才是的。只是吃完宵夜估计会长胖的吧，还是算了吧。

“你现在跟我说你嫌弃我了啊？”宋安然当场就不高兴了，一根手指头就直接挑起了宋七七的下巴，神情倨傲居高临下地看着她。

宋七七想笑又忍着，“你快放开我，不然的话，我就告诉爷爷，你欺负我。再说了，你一个都要结婚的大男人，整天还让自己侄女陪你睡觉，你羞不羞？啊?”

宋七七说完，根本就不给宋安然反驳的机会，直接小跑着上楼了。

宋安然看着她的背影，嘴角微扬，也就只有她，敢这么跟他开玩笑。

宋七七在卫生间里洗澡，听到外面传来细微的声音。

她嘴唇微抿，心里甜甜的。

“小叔，谁让你进我房间里的?不是说了今天晚上我自己一个人睡觉的吗？”

沉默，外面没有传来宋安然的声音。

宋七七没太在意，继续洗澡，想着或许宋安然是故意的。

只是，过了一会儿，外面又传来一阵细微的声音。

这一次，宋七七皱紧了眉头，她关上淋浴，确保自己能够听得更清楚了。

“小叔？”她试探性地开口，依然没有得到回应。

宋七七额眉头皱得更厉害了。

她扯下浴巾，把自己包起来，然后赤脚踩在地板上，一步一步地向外走去，打开门。

“啊！”

整个别墅里都回荡着宋七七的尖叫声。

此刻在宋七七房间里，和宋七七大眼瞪小眼的男人，并不是宋安然，而是一个陌生人。

宋七七吓得浑身都在颤抖，下意识地裹紧了自己身上的浴巾。

“你是谁？为什么在这里？”宋七七紧张地大声质问他。

511.第511章 我是不会放过你的1

宋七七此刻真的是紧张到了极点，同时还夹杂着满满的恐惧和害怕。

男人的眼睛滴溜溜地转，他和宋七七保持着一定的距离，很警惕地看着宋七七，好像在脑子里思考着什么。

宋七七也没闲着啊，刚刚自己叫的那么大声，宋安然不可能没有听到啊，怎么还不过来呢。

天哪，她不会要死了吧。宋安然，宋安然，你人呢，这会儿死到哪里去了。

“小叔，小叔，这里有坏人。”猝不及防的，宋七七大声开口叫道，她现在只能祈祷宋安然快点出现，然后保护自己。

她自己一个人面对这个男人，心里真的是说不出来的害怕。

“你别叫。”显然，宋七七也把这个男人给吓了一跳。

男人一边说着，一边慢慢地向宋七七这边走过来。

宋七七慢慢地向后退，心里盘算着要是宋安然不出现的话，现在最靠谱的应对方法。

对，卫生间的门还没关。

只要她快跑几步，进了卫生间，把门关上，再想办法叫宋安然。

这样不管发生什么事，只要她人没事就行了。

宋七七慢慢地开始一步步往后退，这个男人似乎也看出来了宋七七的想法。

男人快走几步，一把就抓住了宋七七。

宋七七用力挣脱，却一点儿办法都没有。

好吧，她的计划落空了。

“呦，这小妞，皮肤真好。”男人一脸猥琐的笑容，说着还在宋七七的大腿上捏了一下。

宋七七现在羞愧得要死，真的是害怕死了。

此刻她身上就一个浴巾，里面更是什么都没穿，这个男人要是真对她做什么事情，她到底要怎么反抗啊？

宋安然啊宋安然，这会儿，你到底死到哪里去了呢？

“没想到啊，我就想进来偷个东西，竟然遇到这么好看的女人。哈哈，妹子，你今天晚上好好伺候伺候我，把爷伺候高兴了，怎么样？”

“呸。”听到这么粗俗不堪的话，宋七七的心里只有一个字，恶心。

“你放开我听到没有，这里不是只有我一个人的。到时候，你就完了。”宋七七试图吓唬一下他，让他不该有的心思不要有。

可是男人猥琐地笑着，还把脑袋往宋七七耳朵上蹭了蹭，“真香啊。宝贝，刚洗完澡出来吗？哈哈哈，那正好。”

宋七七真的恶心到不行了，她现在被吓得两条腿都软了，要是可以的话，她真的恨不得一把刀就把这个男人剁碎了喂狗。

“小叔。宋安然，宋安然，你听不见我说话吗？”宋七七几乎都要绝望了，她好恨，早知道会出现这种事情，她刚刚应该一直和宋安然在一起的。

“乖啊，宝贝，别叫了。这里没有人是不是？你也别想吓唬我，要是有人的话，刚才就有人出现了。”男人的手不住地在宋七七的大腿上摩擦，身后一个硬硬的东西正顶着她的腰部。

宋七七急得都要哭出来了，“你放了我行不行？你想要什么，都可以。你先放了我。我把钱还有银行卡都给你，你要是伤害了我，我是不会放过你的。”

512.第512章 我是不会放过你的2

“小宝贝，你看你吓的。哥哥我很厉害的，肯定会让你爽的。来嘛，放开点。”男人根本就不在意宋七七说的话，认准了她好欺负了。

“大哥，大哥，我求求你了。”宋七七再次开口，她感觉自己的理智马上就要被恐惧弄到支离破碎了，但是没办法，她必须撑住，现在唯一能做的就是死死拖住这个男人，不能让他有下一步动作。

“又怎么了？”男人明显有些不耐烦了。

这样的尤物抱在怀里，他现在只想快点吃掉她。

“我告诉你，我有病的哦。艾滋病，你不怕死的话就来吧。”宋七七不知道他会不会相信，但不管怎样，都要试一下。

男人明显愣怔了一下，似乎没有想到宋七七会这样说。

他眼睛在宋七七身上上下转了又转，然后摇摇头，猥琐地笑着，“你说啥，你有艾滋病？哈哈哈，小宝贝，你在跟我开玩笑呢是吧？不过就算你真的有病，那又怎么样，老子不怕。哈哈哈，牡丹花下死，做鬼也风流。”

宋七七恨恨地闭上眼睛，她就知道这个男人没有那么好对付。

“来吧。”

眼看着男人的手就要这么覆上自己的胸口，扯开浴巾，情急之下，宋七七就张嘴咬上男人的胳膊，狠狠地咬，用尽自己所有的力气。

男人被咬得疼死了，深呼吸一口气，用力就把宋七七推开了，推到床上去，然后整个人就压了上去。

“臭娘们，下嘴还真狠。”男人疼得呲牙咧嘴，恶狠狠地看着宋七七。

然后就伸手去拉宋七七身上的浴巾。

恩，今天他不狠狠地把这个女人收拾一顿，她就不知道天高地厚了。

“啊啊啊啊。小叔，救命啊~”

这一刻，宋七七的理智已经彻底崩溃了。所有的恐惧都压不住，彻底表露出来，她不顾形象地大声叫着。

“啪”的一声，宋安然推门而入。

看到宋七七被一个男人压在身下，身上的浴巾已经松垮到不成样子，表情恐惧到扭曲的样子，他整个人都愤怒起来了。

男人看到突然闯进来的一个男人，也是吓了一跳。

他只当刚才宋七七是为了吓唬他才故意那样说的，没想到竟然是真的。

“小叔。”看到宋安然的那一瞬间，宋七七感觉整个世界都明亮了许多，终于有救了。她刚刚都要被吓死了，还以为……

宋安然就是宋安然，不过是一秒钟，就反应过来现在是发生了什么事。他二话不说，直接就冲了过去，然后在那个男人还没有反应过来的时候，就一把把他推倒了，然后把宋七七护在了自己怀里。

腾出一只手来帮着宋七七把浴巾系好，那个男人才回过神来。

男人的第一反应就是逃跑。他本来就是个小偷，来这里偷个东西，没想到遇到一个正在洗澡的女人，还长得那么漂亮。

本来以为自己走了桃花运了，可以好好享受一下了，没想到又冒出来一个男人。

小偷，并没有什么太大的胆子，三十六计，还是走为上策。

513.第513章 我是不会放过你的3

眼看着男人飞快地跑到窗户边，然后想都不想地就直接跳了出去，宋七七和宋安然两人相对而视，然后宋七七就指着窗口的方向，大声地喊着，“快，快报警，抓住他。”

宋安然拿出手机，按了个110，然后不知道想了什么，又撤销，重新拨了一个号码。

“喂。是王队长吗？我是宋安然。”

“对，刚刚从我们这里跑出去一个小偷。你注意查看一下，现在暂时不要放任何形迹可疑的人出去。还有，记得报警。不管怎么样，一定要把那个人给我抓住。”

宋安然挂掉电话，然后扭头看向宋七七，她裸露在外的肌肤，肩膀上有着很明显的一道青紫的痕迹。

“怎么样，你没事吧？”宋安然又上下打量了她一下，很是担忧和心疼地开口问道。

宋七七摇摇头，这会儿看着宋安然，就满腹的委屈移上心头，嘴角一撇，看起来几乎就要哭出来的样子，“你刚才去哪了啊？我怎么叫你，你都不出现，你是耳朵聋了吗？我都要吓死了，差一点点，你就再也见不到我了……唔唔唔唔唔……”

宋七七说着说着，就什么都说不出来了，就趴在宋安然的肩膀上哭得像个丢了小红花的小姑娘。

“对不起。对不起。我不该把你一个人留在这里的。我，刚才出去给你买点零食。没想到会出这种事。”宋安然看起来也是愧疚极了。

还好他今天及时出现了。不然的话，哪怕晚了一点点，出了什么事情，他可真的就没有办法原谅自己了。

宋七七摇摇头，越哭越大声。

她刚刚真的是被自己吓到了。

“在事过境迁之后，我们在路边叙旧。那被甩了一耳光的梦，像雷声隆隆。我们都被忘了，都被忘了很久。”

宋安然的手机就这么猝不及防地响了。

一边抱着怀里的宋七七，一边接过电话。

是物业那边的保安王队长。他刚刚才打电话过去的。

“宋先生。”王队长的声音听起来毕恭毕敬的，毕竟能够住在这里的人，哪一个不是有头有脸的。

“恩。”宋安然淡淡点头，“怎么？人抓到了？”

“宋先生。我们抓到了一个形迹可疑，看起来鬼鬼祟祟的，也是从你那边的方向跑过来的男人，宋先生能麻烦您过来辨认一下是不是这个人吗？”

“好。”宋安然挂掉电话，然后用手抬起宋七七的脸颊，小心翼翼地用手指擦拭掉她脸上的泪水，“人抓到了，你跟我一起过去吗？”

宋安然这么问她，并不是很想让她一起去的，他是怕她再看到那个男人，会受到刺激，情绪再崩溃。

可是宋七七在听到宋安然的话后，只稍稍犹豫了一下，就眼泪汪汪地看着宋安然，重重地点头。

“去。我要跟你一起去。”

宋安然以为她是自己怕，就同意了，微笑着看着她，“那好啊，你去把衣服换好，外面冷。”

“好。”

宋七七脑海里想着刚才的场景，心里恨恨的，她等一下看到那个男人，一定要好好招待他。

514.第514章 我是不会放过你的4

宋七七换好衣服后，勾着宋安然的肩膀，两人就一起下去了。

里面是一套保暖内衣，外面套了一身长到脚脖子的羽绒服，直接把宋七七整个人都裹住。半干还有一些潮湿的头发散落在肩头，又搭了一条纯粉色系的羊毛绒围巾，整个人看起来娇俏又可爱。

“你确定你真的没关系啊？”宋安然紧紧地把宋七七的小手握在自己手里，捏了又捏，滑嫩的触感让他怎么捏都捏不烦。

“我能有什么关系啊？”宋七七抬起头来，冲着宋安然露出了一抹明媚的笑容，牙齿白得都能镀出一层光来。

宋安然看着她的笑脸，“你说你，刚刚还哭得跟个泪人似的。这会儿怎么又笑成这样了？我都不知道怎么说你好了。”

宋七七笑了笑，没说话。

她突然想起来很多年前，自己还在上大学的时候，她和宋安然刚刚在一起那会儿。

闹一点儿别扭，她就想哭。只是因为在她的心里，宋安然就是她最重要的信仰和依赖。

然后，就有一个当时追她的男孩子，跟她说，“你是我见过的最喜欢哭的女孩子。也是我见过的最喜欢笑的女孩子。你哭起来的时候，全世界都恨不得心疼你。你笑起来的时候，感觉整个世界都灿烂了。”

宋七七这会儿想起来，其实她一直都是这么简单的一个人。

只是，过去二十多年那么漫长的时光，似乎她所有的悲伤和难过，开心和喜悦都留给了面前这个男人。

他是她最喜欢的男人，也是她最重要的亲人。

保安室里，警察还没到。

几个小保安围着的，角落里蹲着一个男人。光看背影，宋七七就能认出来，他就是刚刚在房间里压着她对她说那些下流话还试图对她做那种事情的人。

“宋先生，您来了。”王队长看到宋安然和宋七七，很狗腿地屁颠屁颠地过来，满脸横肉，却硬是挤出很深的笑容，笑得眼睛都没有了，眯成一条小缝。

王队长并不知道宋七七是谁，只是经常看到她和宋安然一起出现，所以自然而然地就把宋七七当成宋安然的女朋友了。

“恩。”宋安然淡淡点头，面对外人的时候，他总是下意识地摆出一副冷脸的模样的来。不知道的人肯定还以为他是个面瘫来。

宋七七忍不住猜想，要是那些人看到他对她笑得像个傻子时的样子，会不会觉得自己精神分裂了。

“就是他。”王队长指着蹲在角落里的那个男人对宋安然和宋七七说道，“宋先生，您看一下，这是不是闯进您别墅里的那个男人？”

宋安然微不可见地皱着眉头，却低头看向宋七七，然后面容缓和，嘴角微扬，眼神里满含温柔。

宋七七点头，眼睛一眨也不眨地直直地盯着那个男人，很是肯定地开口，“对，就是他。”

男人听到声响，抬起头来，然后看到宋七七和宋安然的时候，眼神里明显的恐惧在扩散。

515.第515章 我是不会放过你的5

在对上宋七七的视线后，男人立刻就低下头去。

宋七七咂咂嘴，然后松开了宋安然的手，慢慢地向前走了几步。

“怎么的，刚刚不是还很厉害吗？这会儿就不认识我了？”

男人身体稍稍颤抖了一下，然后什么都没说。

宋七七四下看了看，然后指着身边两个保安，开口道，“你们，去找两个绳子，把他给我绑起来。”

两个保安面面相觑，似乎有些反应过来，不知道自己是应该听宋七七的话，还是不听。

看着两个人还没有什么动作，王队长两只手一手敲了两人脑袋一下，“说你们呢，没听到吗？是耳朵聋了，还是手残疾了？难道还要我帮你们吗？还看看看，看什么看？”

王队长话音一落，那两个小保安就立马跑出去找绳子了。

没一会儿，那个男人就被五花大绑，像个粽子一样给绑起来，放在那里。

宋七七看到他这个造型，心里忍不住开心了许多、

“好累啊。宋安然，有没有凳子坐？”宋七七看出来了，那个王队长好像很巴结宋安然的样子，就故意开口跟宋安然撒娇，而且还没交小叔，直接叫他的名字。

果然，宋安然还没来得及开口说话，一边的王队长就已经反应过来了，“有有有。哎，你们，去给宋先生还有这位姑娘搬两个椅子来，再倒两杯水过来。”

宋七七嘴角上扬起一抹微笑来。看来有一个很厉害的叔叔，就是很棒啊，感觉人生都开挂了一样的。

宋七七坐在椅子上，翘着二郎腿，盯着面前的那个男人，轻声咳嗽了一下，然后开口说道，“就你，把头抬起来。”

男人像是没有听到一样，一点儿动作都没有。

宋七七皱了皱眉，“把头抬起来，听到没有？不抬是吧？还挺有骨气的，好，你们去给我把他嘴里的后槽牙扒出来两颗，我看他还这么倔强不成。”

那几个小保安都被吓到了，这姑娘到底是从哪里冒出来的活菩萨啊，这样的要求也能提出来。

不过，没等保安去拔他的后槽牙，男人就乖乖地把头抬起来了。

这会儿，他再盯着宋七七，眼神里已经多了几分恨意了。

宋七七怎么可能看不出来他眼神里的愤恨，嘟嘟嘴，淡淡开口，“你叫什么名字？”

男人盯着宋七七，似乎没有要说话的打算。

“我告诉你，你最好给我老实点，如果不想无缘无故丢掉两颗后槽牙的话。”宋七七继续开口威胁他。

男人似乎在心里默默地权衡了一下利弊，然后开口，声音有几分沙哑地说道，“张木林。”

“张木林？”宋七七重复了一遍后，继续说道，“你叫这个名字，是命里缺木吗？那怎么不直接叫张森森呢？”

男人闷哼了一声，没说话。

宋七七也不在意，反正现在她是老大，“那你说，你怎么跑到我家里去的。你去干什么？”

想了一下，宋七七又补充了一句，“我劝你，最好老实交代。要不然我就废了你一条胳膊信不信？”

516.第516章 我是不会放过你的6

张木林愣了一下，有些恐惧地盯着宋七七看，似乎想要看穿一些什么，在细细钻研她话里的可信性。

宋七七嘟嘟嘴，“快说吧，别消耗我的耐心。看到这一位了吗？”宋七七指着一边的宋安然，继续开口说道，“他可是混道上的。****白道都有人，想弄一个人那还不是分分钟的事。你看到王队长没有，都对他毕恭毕敬的。你觉得你一个小蝼蚁有那么大能耐跟我们耗下去吗？”

张木林看了看宋安然。

他的眼神阴鹜而深沉，一直冷冷地坐在一边，不曾说过一句话，周身却散发着一股冰冷让人不敢轻易靠近的气息。气场强大至极。

“求求你们饶了我吧。”张木林的情绪已经崩溃了，这会儿，他还是被宋七七说的话吓住了，“我就是一个小偷。之前在你们家蹲点，都蹲了好几天了，一直都没人。就计划今天动手的。只是没想到，我刚一翻窗户进去，还没动手干什么呢，里面就有人了。”

宋七七皱了皱眉，然后看向身后的宋安然。

这么说，是她把窗户打开的原因了？

“就是一个小偷？”宋七七的语气里带着几分怀疑，“一个小偷有那么大的胆子，敢碰我，还说那些不要脸的话？”

张木林这下是真慌张了。

他明白对于自己偷东西这件事情来说，招惹了这个女人，才是他今天晚上犯下的大错。

“好吧。既然都清楚了，那我也不打算为难你。”宋七七说着就站了起来，向上捋了捋自己的袖子，然后在看到张木林的面部表情放松下来的时候，又继续开口说道，“可是我心里好不开心啊。真的一点儿都不舒服。我得好好发泄一下啊。那怎么办，就打你几下吧，你不介意吧？”

张木林盯着宋七七那双澄澈又明媚的眼睛，一时间竟忘了如何反应。

“好吧，既然不说话，那我就当你默认了啊。”宋七七慢慢凑近张木林，然后微微弯了下腰，低了下身子，下一秒钟，在众人都还没有反应过来的情况下，一巴掌就这样狠狠地甩在了张木林的脸上。

登时，张木林的脸上就出现了一道清晰的掌痕。

宋七七嘟嘟嘴，甩了甩手，“好疼啊。没想到你这人脸皮还挺厚的。我手这么嫩，这么打下去是不是吃亏了啊？这样吧，你们两个过来，一人打他无巴掌，轮流打，打够100巴掌就行了。”

什么？100巴掌？一时间，所有人都有些瞠目结舌。

这100巴掌打下去，真不知道张木林这张脸还能不能用了。

“干嘛啊？愣着干什么，还不快动手？还要我教你们吗？”王队长又着急了。

“好好好。”

一声又一声的把掌声，在这寂静的晚上响个大半个小时。

警察叔叔都已经来了好久了，被王队长在外面好生地招待着。

等到100巴掌打完的时候，两个小保安都差点要哭了。特么的，再打下去，真不知道明天早上他们的手还能不能要了。

517.第517章 我是不会放过你的7

此时的张木林，脸已经肿得看不出原来的模样了。

血肉模糊，就连嘴角都一起肿了起来，肉翻了出来，夹杂着鲜红的血液，都让人不忍心看下去了。

宋七七嘟嘟嘴，看向宋安然，懒懒地打了个哈欠，“我好困了哦。我们回去睡觉吧。剩下的事情，就交给警察叔叔办好了。”

“好好好，宋先生，你们慢走啊。”王队长跟在后面，像条哈巴狗一样，屁颠屁颠地送着他们。

回去的路上，凉风习习，宋七七甚至觉得这股风都要穿透她的围巾试图挤进她的脖子里了。

“小叔，你是不是觉得我有些太狠心了啊？”宋七七突然抬起头来，眼睛直直地盯着宋安然，慢慢地开口问道。

宋安然摇摇头，伸手揉了揉她的头发，“傻丫头，你说什么呢？不管你是什么样的，你都还是我喜欢的那个宋七七啊。我怎么会嫌弃你呢？”

宋七七眨眨眼睛，然后露出一抹狡黠的笑容。

她突然停下脚步，死死地拉着宋安然的胳膊。

“怎么了？”宋安然停下来，有些不明所以地看着她。

宋七七竖起食指在自己嘴边，“嘘”，示意宋安然不要说话。

“小叔，你闭上眼睛，你脸上有东西。”

“啊？”宋安然惊讶了一下，然后还是乖乖地闭上了眼睛。

宋七七笑得很甜，眉眼都弯了，温顺又可爱。

她慢慢地踮起脚尖，然后飞快地在宋安然的嘴唇上亲吻了一下，就离开了，像蜻蜓点水一般。

宋安然睁开眼睛，满含柔情地盯着她。

“你干嘛这样子看着我啊？你偷亲我，还这么明目张胆地用色眯眯的眼神看我，真是不要脸。”宋七七仰头，一副傲娇的小表情。

宋安然淡淡开口，“好软。”

宋七七愣了下，然后有些疑惑地看着宋安然，拽着他的胳膊，“你刚才说什么？声音太小了，我没有听到啊。”

宋安然耸耸肩，很认真地开口，“我说好软啊。”

宋七七脸一红，轻轻捏了一下他的胳膊，就松开他，自己小跑着往前走了两步，然后又回过头来，看着跟在自己后面的宋安然，有些娇羞地开口问道，“你刚才说什么好软啊？”

宋安然唇角微扬，笑起来的样子，像个邻家小哥哥一样，给人一种暖暖的感觉，“我说你的舌头好软啊。”

宋七七歪着脑袋，很认真地想了一下，然后又疑惑地看着宋安然，“那你的舌头不软吗？”

“没有你的软啊。”

宋七七脸红得更厉害了，“你怎么知道呢？你尝过自己舌头的感觉啊？”

宋安然摇摇头，面含笑意，他突然快走两步，然后一把就把宋七七揽在自己怀里，然后低下头去，狠狠地吻在宋七七的嘴唇上。

宋七七瞪着眼睛，有些反应不过来。

他的舌头灵巧地撬开她的贝齿，一路向里，直直地缠住她的舌头，各种纠缠。

宋七七也很认真地去感受他的舌头，竟然真的有在比较到底是自己的舌头软，还是他的舌头软。

淡淡的路灯下，将两人的影子拉得很长很长。

518.第518章 我是不会放过你的8

第二天，宋七七上完课后，就早早去医院看宋民了。

在宋民的病房，她静静地坐在那里，给他削苹果和梨。

等到把皮削好之后，宋七七又把苹果和梨切成小碎块，放在果盘里。

“你这丫头啊。我怎么感觉你明显的心不在焉呢？怎么？是不是和你的男朋友闹别扭了啊？”宋民用牙签插了一小块苹果，放到嘴里去，看着宋七七，开口打趣道。

宋七七皱了下眉，就要开口反驳的时候，然后明白过来宋民所说的男朋友是顾聪洋，撇撇嘴，就没打算澄清。

“我说啊，你们年轻人啊，谈个恋爱，闹别扭是很正常的事情。闹闹就好了，不能一直拖着啊。”宋民看宋七七低着头，仿佛不愿意提这个话题一样的，心里还以为他俩这别扭闹得太厉害了呢，就开口劝诫她。

宋七七皱了下眉，然后有一丝躲避地开口道，“没有啊，爷爷。我们好着呢。”

“你这孩子啊。从小就嘴硬。这样吧，你找个时间啊，让那孩子跟你一起来看我。我来跟他说，保证他以后再也不敢欺负你啊。”宋民又吃了两口苹果，好像宋七七削的就特别甜一样。

“还有啊，奕欢今天要去你小叔公司，也不知道能不能适应的了。我看那孩子啊，从小吃了太多苦了。”宋民又叹了一口气，然后想到刘奕欢，就这么说了出来。

宋七七咬咬下嘴唇，脸色有些难看。

她这会儿一直心不在焉，就是因为这件事情。

也不知道宋安然会怎么安排那个女人。是让她直接做高层，在顶层办公室做他的秘书啊，还是调到下面的部门去。

她还有些担心，两个人这样整天朝夕相处的，会不会日久生情啊。

她心里真的没个准，都说男人这种生物要是也能相信的话，那母猪都能上树。

都说男人都是那种见异思迁，喜新厌旧的人。

虽然过去的这二十多年里，宋安然对她一直都很好。每天就像宠女儿一样的宠着她，可是她依然没有十足的把握，宋安然能不能一辈子都只喜欢她一个人。

或许，她现在是时候应该做些什么了。

听说，得不到的永远在骚动，被偏爱的都有恃无恐。有时候，太顺着他也不是一件好事，也该让他感受到一些危机才是啊。

“爷爷。”宋七七突然像打了鸡血一样地看着宋民。

宋民有些疑惑地看着她，“怎么了呢？”

“我想通了，我等一下就给顾聪洋打电话。等晚上，我就带他来看你。”宋七七笑得很甜。

“你能想通就好啊。行了行了，你去忙你的就可以，不用一直在这里陪我。”宋民摆摆手，示意宋七七该干嘛干嘛去。

“好的。爷爷，您有什么事情就打我手机哦。”

“放心吧，没事。”

宋七七拿着自己的包，走出病房后，拿出手机就给顾聪洋打了一个电话过去。

顾聪洋好像在忙，过了好久才接的电话。

“七七。怎么了？”

519.第519章 我是不会放过你的9

“七七，怎么了？”顾聪洋似乎对宋七七主动给他打电话这件事情感觉蛮新奇的呢。

宋七七笑了一下，然后开口道，“聪洋哥哥，你现在忙不忙啊？我有事情想找你，要当面说的那种。”

顾聪洋愣了一下，然后很快就开口说道，“不忙不忙。去哪啊？你现在在哪？”

“好了，你也不用跑来跑去的了。你现在在公司是吗？那我直接去你们公司，我们在楼下随便找个地方坐一会，我话说的很快。”

“好啊。那你到了之后给我打电话，我下去找你。”

“恩呢。”

宋七七挂了电话，就下楼去打了辆车。

到达顾聪洋公司之后，宋七七就给他打了个电话。

顾聪洋五分钟之后就下来了。

两个人在楼下就近找了一家咖啡店就进去了，点了两杯咖啡。

两人面对面坐着。

咖啡店的装修属于那种很文艺的装修，里面很安静，有很多人，但是都是自己忙自己的事情。

所以总体来说，氛围还是不错的。

说实话，还蛮适合小情侣之间约会的。

“你这突然打电话给我，是有什么事情吗？”顾聪洋喝了一口咖啡，然后靠着椅背，双手交叉放在大腿上，很是懒散和休闲的模样，看着宋七七，淡淡开口问道。

宋七七用手轻轻搅动着勺子，咖啡呈现一幅很好看的画面。

她盯着自己的脚尖，有些淡淡出神。

但是顾聪洋也没催促她。

她低着头，散落的阳光细细碎碎地照在她的身上，看起来安静又美好。

顾聪洋也一动都不动，就这么静静地盯着她看。

这么美好的女孩子，他这一辈子能够遇到她已经是顶幸运的事情了。

如果可以的话，他甚至愿意为她做任何事情。

“我啊。过来是想跟你商量一件事情。这件事情对你来说可能有些不公平，但是我绝对不会强迫你的。你要是愿意的话最好，你要是不愿意的话，就当我没有跟你提过。我们之间还是之前最最纯洁的朋友关系。”

宋七七这番话说得顾聪洋有些心神摇曳的。

他低着头，满是疑惑地盯着她，然后愣愣开口问道，“什么事情啊？你说吧。”

宋七七深呼吸一口气，然后抬起头来，眼睛直直地盯着顾聪洋，她在心里强迫自己一定要镇静下来。

“我爷爷得了肝癌晚期。医生说他可能没有多少时间了。”

“啊？”顾聪洋惊讶出声，满是担忧和惊讶的看着宋七七。

此刻，他竟然语言匮乏，不知道该说些什么样的话来安慰宋七七。

宋七七也不着急，而是静静地看着宋安然，然后继续开口，“他一直以为我们两个人是在谈恋爱。”

这句话一说出来，顾聪洋的反应比之前更大，刚喝进嘴里的咖啡差点点就喷出来。

“为什么啊？我有做什么让他老人家误会的事情吗？”

宋七七笑了笑，看起来更像是在苦笑，“没有啊，你没做什么。是我，做了让他误会的事情。”

520.第520章 我是不会放过你的10

“啊？所以呢，你是想要带我去跟他老人家解释么？”顾聪洋淡淡点头，这么说出来的时候，虽然表面上已经极力装作没什么了，但是心里还是酸的不行。

原来，喜欢上一个不喜欢自己的人是一件这么难受的事情。

自己费尽心思，哪怕能够从别人的嘴里一起听到自己和她的名字，就已经觉得很开心了。

可是她却连一点点和自己扯在一起的机会都不留给他。

宋七七笑了笑，很快摆手，“不是啊不是啊不是啊。”

“啊？那是什么？”

“我是想让你假装我男朋友。也好了了爷爷这个心愿。”宋七七低下头，有些不好意思地开口说道。

顾聪洋这次是真的对吓到了。

这一下午，宋七七真是一句话比一句话能吓死人啊。

“怎么？不行吗？没事的，你不愿意就算了，大不了我就跟爷爷解释清楚就好了。”宋七七尴尬地笑了笑。

顾聪洋摇头，“不是啊。你误会我了。你的事情，我哪有拒绝的道理啊？再说了，你又不是不知道，我一直都很喜欢你。”

说到后面，顾聪洋的声音越来越小，几乎就像蚊子一样了。

宋七七咬着自己的下嘴唇，她确实是很早就知道了。顾聪洋跟她表白的时候，她就知道了。

“所以，我才觉得这样对你来说，不公平啊。”

顾聪洋淡淡笑了一下，“没事的。我又不会强迫你什么。这次别说是你了，就算是别人，该帮的忙，我也会帮的啊。”

“你能答应我真是太好了。不过咱俩假扮情侣的事情，你不要告诉任何人啊。还有，爷爷最近在筹办我小叔的婚礼，可能就不会再让我那么快嫁出去了。等到，等到爷爷真的不在了，到时候我们再跟别人说是和平分手了。以后不影响咱俩之间的关系吧？”宋七七满是期待地看着顾聪洋，她是真的很不想失去顾聪洋这个朋友。

“肯定不影响啊。”顾聪洋笑得大大咧咧的样子，让人看不出他心里的酸涩和疼痛。

或许，她永远都不会知道了，他曾对她做出那么多的事情。

“那你晚上跟我一起去医院看看爷爷呗。他还以为咱俩这两天吵架了呢，你回头别说穿帮了啊？”

“好。”

晚上，宋民的病房是真的很热闹。

宋七七和宋安然，还有刘奕欢和顾聪洋。

病房一下子显得有些挤了。

不过，宋民笑得是真的很开心。

这下子，儿子儿媳妇，还有孙女儿孙女婿都齐活了。看着他们和和睦睦的，他心里真是高兴到不知道说什么好了。

“奕欢啊，今天第一天上班怎么样啊？工作轻松不轻松啊，有没有人欺负你？”宋民开口问道。

刘奕欢笑着看着宋民，淡淡点头，“宋叔叔您就放心吧。安然说先把我安排到下面的策划部，从基层开始做起。要不然的话，感觉也不能服众。工作有点儿忙，不过很充实，同事们也很友好。”

“这孩子啊，一直就是这样。你可不要在心里怪他。当初七七啊，进公司也是从底层开始做的呢。”

521.第521章 放心把她交给我1

宋民说完这句话，又意识到自己似乎说错了什么，但是很快又恢复自然。反正刘奕欢也什么都不知道，何必要事事较真啊。

刘奕欢淡淡瞥了一眼宋七七，她也不知道为什么，这个小侄女好像从一开始就看自己不顺眼。

“来来来，小顾是吧，你往前点，我有话跟你说。”宋民挥挥手，示意原来站在宋七七身上的顾聪洋走上前来。

一瞬间，所有人的视线都集中在了顾聪洋的身上。

顾聪洋慢慢走上前去，满面笑意地看着宋民，“宋爷爷。”

他之前一直都是叫宋民宋叔叔的，只是今天这身份，再叫叔叔的话，感觉就有些怪怪的了。

宋安然的视线如同针尖一样锐利地落在他的身上。

从今天刚进门开始，看到他也在的时候，宋安然心里就有一些疑惑了。

后来越看越不对劲，宋民这分明就是拿他当孙女婿一样看了啊。

他还一直没有机会单独跟宋七七说句话呢，问问她这到底是什么情况。

“哎，这孩子，可真好。长这么帅。我跟你说啊。我就这么一个宝贝孙女，从小就没受过什么委屈，在家里一直都是小公主一样养着的。以后啊，你一定要好好照顾她。要是敢欺负她，做什么让她伤心的事情，我老头子第一个不愿意。”

宋民越说越伤感。可能是知道自己日子不长了，心里就莫名生出几分感慨了。

情绪也总是很容易就受到感染。

顾聪洋重重点头，他回头，眼神里满是深情地看着宋七七，然后扭头对着宋民再次点头，“宋爷爷，您就放心吧。我一定会好好照顾七七的。您就放心把她交给我吧。我保证不会让她受到任何委屈，以后凡事她第一。我保证像您宠她一样宠着她。”

宋七七低下头，用手撩拨了一下自己前额的刘海。

要是不是事先知道他们之间的关系是假的的话，估计这会儿她都要被这番话感染了。

世界上最最滑稽的事情就是，你说的是真心话，她偏偏以为是大冒险。

宋安然紧紧地盯着顾聪洋，他搞不清楚现在这是什么情况，什么套路。他现在想做的事情，就是把宋七七拖出去，然后质问她到底是什么情况。

可是情绪再崩溃，他也得忍着。

“那就好啊。七七啊，脾气不好，以前在家里啊，都是她说什么就是什么。以后，你可得多包含着点。”

“恩恩。”

顾聪洋很认真地点头。

他真的是特别认真地回答宋民的问题。

如果可以的话，他多么希望这些都是真的啊。

“安然啊。以后你结婚了，七七的婚事啊，就得拜托你看着点了啊。”

不知道为什么，宋民今天好像情绪特别悲伤。

他说了那么多话，听起来倒像是在交代后事一样。

“爷爷。我先去下卫生间啊。你们聊着。”宋七七感觉气氛有些沉闷，她感觉自己就要憋不住了，说完就大步打开门出去了、

宋安然看着她的背影，心里像小猫抓一样的，痒痒的。

522.第522章 放心把她交给我2

宋安然一拍脑袋，像突然想起什么似的，他看着宋民，快速开口说道，“对了。刚才赵医生说找我有事情呢，我竟然给忘了。你们坐着啊，我出去看看。”

赵医生是宋民的主治医生，他有什么事情要找宋安然是很正常的事情。因此并没有什么人怀疑宋安然的说辞。

“那你快去吧。”宋民摆摆手，示意他快去吧。

“安然，我陪你一起吧。”刘奕欢说着，一只手已经勾上了宋安然的胳膊，开口说道。

宋安然皱了下啊眉头，然后拿开她的手，“不用了，我自己过去就行。你照顾好爸。”

宋安然追出去的时候，宋七七的身影已经消失在了走廊尽头。

他一路追过去，一直到卫生间门口，都没有看到宋七七。

宋安然倚靠在外面的墙上，仰着头，一副颓废的模样，五官精致而立体。就连路过的护士都忍不住多看两眼。

实在是太帅了。

听着里面时不时传来的水声，宋安然心里更沉闷得厉害。

“蹬蹬蹬”，宋七七踩着高跟鞋，一步一步施施然地向外面走去。

却不想一个踉跄，自己几乎就要摔倒，然后就被一只手拉住，下一秒钟在，她就落入了一个熟悉的怀抱。

温暖又熟悉的气息，让她几乎哭了出来。

宋七七抬头，就看到近在咫尺的宋安然。

“你怎么会在这里？”她一愣，下意识地开口问道。

“我怎么不能在这里了？”宋安然松开她，饶有趣味地看着她，嘴唇微微上扬，硬生生多出了几分邪魅又张扬的气息。

这里是医院，到处都是眼睛。虽然他真的很想这么抱着她，可是他还是恋恋不舍地强迫自己松开了她。

宋七七眨眨眼睛，如水墨般的灵动眸子，盯着他看了几秒钟后，然后微微笑了一下，笑得甜美又单纯，看得宋安然心里一阵火，真想立刻就上去狠狠地咬她一顿。

“你啥时候养成的癖好啊？是想要进卫生间偷窥吗？”

宋安然没回答她的问题，而是伸手抓着她的手腕，就往前走。

“小叔，你干嘛啊？要带我去哪里？”宋七七不太明白究竟发生了什么。

“别吵吵。”宋七七低沉的声音，充满了魅力，听得宋七七心里一颤。

她乖乖闭上嘴，任由他拉着自己，横冲直撞地往前走。

她又不傻，怎么会看不出来宋安然这是生气了。

至于在生什么气，想来应该和自己有关。

宋安然一路带着宋七七来到了地下停车场。

这里，果然安静了很多。

空荡荡的停车场，宋安然打开车门，把宋七七塞了进去，然后自己也跟着进去了。

“小叔，你这是干什么啊？要带我去哪里啊？”宋七七有些不明所以地开口问道，小脸上写满了疑惑，粉嘟嘟地别提多可爱了。

宋安然心里一阵怒火，这个女人还真是一个小妖精，一个小小举动就足够撩拨人心。

他到底要怎么面对她？

宋安然不回答她的问题，直接重重地冲着她的嘴唇咬了下去。

523.第523章 放心把她交给我3

宋七七也是惊呆了。

她都还没有反应过来，嘴上就已经传来了一阵刺痛感。

这个男人下嘴还真狠，一点后果都不顾。

宋安然闭着眼睛，咬着她的嘴唇，用力地撕咬，吸允，用牙齿一点点地****。

她全身上下没有一处无时无刻不在吸引着他。

她的嘴唇，那么饱满又那么柔软，她的舌头笨笨的，却让他欲罢不能。

这个小女人，他真想现在在车里就把她那啥了。

“小叔，小叔。”宋七七嘴里呜呜不清地传出声音来。

他吻得太用力，她几乎就要窒息了。

“怎么了？”他终于松开了她，盯着满脸通红的她，面上带着一股邪魅的笑容，故意开口打趣道。

“你还问我？你莫名其妙把我带到这里来，就为了咬我？”宋七七有些不敢相信地开口问道。现在她的嘴唇都还是木木的，麻麻的，她真怀疑宋安然给她咬出血了。

宋安然面含笑意地看着她，眼神里满是喜爱和柔情，良久，他才慢慢动了下身子，然后动手理了理自己的衣服。

刚刚那一通发泄还真是很有用，现在他心里的怒气已经少了很多了。

“你和顾聪洋是怎么回事？”宋安然盯着她的眼睛，终于还是没忍住，问出了一直憋在自己心里的问题。

宋七七淡淡勾了下唇角，果然还是因为这件事情。

“你和刘奕欢是怎么回事，我和他就是怎么回事。”宋七七理直气壮地开口，表情看上去还有一些得意。

宋安然皱皱眉头，他当然知道了。

她和顾聪洋之间的关系肯定是假的啊。她要是真的敢找别的男人当她的男朋友，他就，他就。他就真敢和别的女人结婚。

“可是之前不是还好好的吗？怎么突然冒出来一个男朋友，爸不会怀疑你吗？”

宋七七晃了晃脑袋，很得意的样子看着宋安然，“不会的啊。他从很早之前就是我男朋友了，爷爷知道啊。只不过你不知道而已啊。”

宋安然的眸子一下子深沉了起来，他紧紧地盯着宋七七，也不说话。

“你干嘛啊？只许你和刘奕欢结婚，我就不能有个男朋友了啊？”看到宋安然这个样子，她心里还是挺害怕的。

宋安然沉默了一下，然后伸手揉了揉她的头发。

“好啊。他做你男朋友可以啊？只是你跟他说清楚了，还是怎么样？”

宋七七撇撇嘴，淡淡开口道，“当然了，我又不像你那么坏。人家那么好的人，我怎么忍心骗他。我就跟他说帮我一个忙啊。然后他就很乐意地帮我的忙了。”

宋安然淡淡点头，“好吧。这样也挺好的。”

“那你现在能放我回去了吧？我们两个人突然消失，还消失了这么久。他们一定会怀疑什么的。快点啦。”宋七七面含红晕地开口说道。

宋安然皱了下眉，然后伸手拉住了她，用力地把她的脑袋按在自己的胸口，自己深呼吸两口气，嗅到她身上独属于她的气息，手指慢慢地在她身上摩擦。

524.第524章 放心把她交给我4

这样抱了好一会儿，宋安然才十分不情愿地松开了怀里的宋七七。

宋七七打开车门，理了理自己的衣服和头发，然后看着宋安然，开口说道，“我先上去。你等一下再上去。”

宋安然淡淡点头。

宋七七站在病房门口，调整了一下自己的情绪，才开门走了进去。

打开门，便直直地对上一双眸子。

宋七七愣了一下，然后才回过神来。

唐小允嘴角泛着笑意，淡淡看着她。

气氛有些尴尬。

宋七七看到宋七七，笑得像个老顽童一样，“七七啊，小允听说我生病了，过来看我呢。还拿了这么多东西。你去给她倒杯水。”

宋七七淡淡抬眸，还没来得及说话，那边唐小允已经笑着摆手拒绝了，“不用了不用了，不用这么麻烦。我又不是什么外人。宋叔叔，这些都是拿给您吃的。”

宋民笑着说道，“小允这孩子啊，就是好。你看看人家，七七啊，你以后啊也跟小允多学着点。”

宋七七撇撇嘴，让她跟她学？没搞错吧，学什么，学着怎么在背后捅人刀子吗？她可学不会。

一边的刘奕欢，脸色也不怎么好看，尤其是听到宋民一遍又一遍地夸唐小允的时候。

她之前应该是没有见过唐小允的，可是不知道为什么，今天第一次见面，她就觉得这个女人格外的眼熟。

之前好像在什么地方见过一样。可是不管她怎么想，又都想不起来。

可是，就算不认识，她也知道唐小允就是之前和宋安然订过婚的那个女人，也是宋七七的闺蜜。

只是眼下，她看宋七七和唐小允之间的关系好像没有那么好啊。不光没有那么好，而且似乎还有一点隔阂。

刘奕欢正发呆的时候，病房门又被人从外面打开了。

顿时，所有人的视线齐刷刷地看向门外，不是别人，正是宋安然。

“怎么样，赵医生跟你说什么了啊？”宋民有些好奇地开口问道。

宋安然很明显也看到了唐小允，紧紧地皱着眉头，然后摇摇头，声音低沉，带着一些些的沙哑，“没什么啊。就是关于用药的问题。”

唐小允看了宋安然一眼，然后低下头来，开口道，“宋叔叔，我还有事，就先回去了。今天不能再多陪您一会儿。改天我再过来啊。”

宋民自然是十分客套地挽留她，“你这孩子，怎么刚来就要走啊。再在这里待一会儿说说话，我喜欢人多，热闹。”

唐小允微笑着摆摆手，视线不着痕迹地从宋安然身上扫过，然后十分认真地坚持，“真的不行了呢。宋叔叔，我回去还有一些重要的事情要办。改天我一定过来。”

“那好吧。那你早点回去忙吧。”宋民笑了笑，然后看着宋安然，刚想说什么的时候，又及时改了口，“七七啊，你去送小允回去。”

“好。”宋七七耷拉着头，也没拒绝。

唐小允微笑着冲顾聪洋点了点头，就走了出去。

宋七七跟在唐小允身后，一直低着头看着自己的脚尖。

525.第525章 放心把她交给我5

走到电梯门口，唐小允蓦地停住脚步，然后回过头来，看着宋七七，嘴角微微上扬，饱满的红唇娇艳欲滴。

她红唇微启，甜甜糯糯地开口，“就送到这里就行了。你先回去吧。”

宋七七慢慢地抬起头来，盯着她的眼睛。

她的视线十分税利，竟看得唐小允有些喘不过气来。

“你还是别白费力气了。事情都已经到这个地步了，你做再多的事情都没用了。”宋七七微微开口说道。

唐小允明显一愣，她没有想到宋七七会跟她说这样的话。

她全身的血液都已经凝固了一般，四肢都不属于自己的了，面部的笑容也僵硬了许多。

“你说什么？我听不太懂。”良久，她终于开口。

宋七七冷笑了一下，然后看着她，一字一句地开口，“你现在否认也没什么用。我告诉你啊，我还不了解你吗？你现在是想要对付刘奕欢吗？你是觉得只有你才配做宋安然的老婆吗？你又要不择手段做一些拿不上台面的事情来吗？”

她的每一句话都像一根针一样，狠狠地扎在唐小允的心上。

她身形微微一颤，差点就没支撑住，倒下去。

为什么她觉得眼前这个宋七七好熟悉啊。这般伶牙俐齿，这般说话不给人留情面。这样的宋七七，才是她之前认识的宋七七啊。

终于，唐小允反应过来到底是怎么回事。

“你恢复记忆了啊？”

宋七七撇撇嘴，然后点头。

“唐小允，我再劝你一句，还是放弃吧。早点放手，说不定你可以更幸福一点。”

唐小允盯着她的眼睛，有些出神的样子，然后开口，“七七啊，我这么做也是为了给你鸣不平啊。难道，你就想让你小叔娶别的女人吗？你不是也不想吗？那为什么不说出来？你说这些大道理给我干什么。我比你要勇敢很多啊。”

“嘀~”

电梯门打开了，唐小允回头看了一眼，然后开口说道，“不好意思，电梯来了。我先走了，有什么事情，回头再说吧。”

唐小允慢慢地走进去，然后直视着宋七七的视线。

电梯门一点点的关上。

宋七七撇撇嘴，耸了耸肩，然后就走回去了。

电梯里的唐小允紧紧地攥着自己的手。

她好痛苦。宋七七说的那些话，她又怎么会不懂呢？

只是，大道理谁都懂，可是真的发生一些什么事情的时候，哪怕明知道那样做是错的，他还是控制不了自己。

她费了那么大的力，没想到最后刘奕欢毫发未伤。

这让她心里更恨。

可是，她是谁啊，她是唐小允啊。是从来都不知道认输的唐小允。

病房里，刘奕欢装作什么都不知道的问宋民，“宋叔叔，刚才那个是谁啊？长得可真漂亮啊。”

宋民笑了笑，然后说道，“唐家的大小姐。从小和七七安然一起长大的，也经常到我们家里来。以后啊，你可能就熟悉了。”

“好吧。”刘奕欢点头。

她看得出来，这个唐小允对她有着浓浓的敌意。

526.第526章 放心把她交给我6

晚上，几个人离开的时候。

在停车场里，宋安然突然开口说道，“顾聪洋啊，等一下就麻烦你送刘奕欢回去了。我看七七今天很累了，我们就先回去早点休息了。”

宋安然这句话一说完，剩下三个人都惊呆了。

刘奕欢的脸色是最难看的。

她知道宋安然不喜欢她，和她在一起纯粹是为了哄老爷子开心，可是再怎么样，她都还是他名义上的未婚妻吧。

他怎么能让别的男人送自己的未婚妻回去呢？

还没等顾聪洋开口答应，刘奕欢已经抢先一步，开口说道，“还是算了吧。要不你送我回去，让顾聪洋送七七回去吧。人家小两口说不定还有什么私密话要说呢，咱也不要打扰了他们啊。”

刘奕欢话都还没有说完，宋安然看向她的眼神已经要能杀死人了。

顾聪洋也低着头，嘴角泛着笑意，但看起来，更多的像是苦笑。

刘奕欢看向宋安然，不知道自己说错了什么，心里有些惶恐。

“聪洋，麻烦你了啊。”宋安然这次什么都不说，直接撇下他们俩，然后拉着宋七七就让她上了车，紧接着就开着车绝尘而去。

别说宋七七和顾聪洋之间没什么私密话要说，就是有，他也不会给他们俩这个机会的。

唐小允一脸又气愤地盯着宋安然的车尾巴，气得直跺脚。

顾聪洋怎么会看不出来这大小姐此刻正在气头上，可是他能怎么办呢，他也是受害人啊好不好？

“那个，刘小姐，你上我车吧。你家在哪，我送你回去。”

虽然心里真的很不情愿，可是刘奕欢还是不得不乖乖上了顾聪洋的车。

她倒是想耍脾气甩脸子呢，可是也得有人惯着她啊。

“顾先生，你也是有自己的公司是吧？”刘奕欢看得出来，顾聪洋的车虽然比不上宋安然，可那也是自己一辈子都买不起的啊。

原来，真的是物以类聚，人以群分的。

跟着宋安然，她认识的人也都是那种穿着西服的帅气总裁。

以后结了婚，要是宋安然让她守活寡的话，说实在的，她也不介意找一个有钱的小男人。

顾聪洋淡淡点头，“我就是小打小闹而已，和宋安然没法比。”

刘奕欢脸上泛起了一抹得意的神色，那当然了，宋安然可是她的男人。

”对了，你知道刚才来医院看宋叔叔的那个女孩子，和宋安然之间是什么关系吗？“

顾聪洋一愣，他没有想到刘奕欢会问他这个问题。

这他要怎么回答啊，这问题多尴尬啊。

“怎么了，有什么不能说的吗？”刘奕欢故意装作一副很好奇的样子，好像什么都不知道一样。

“其实，我也不是很清楚。他们都是从小一起长大的，之前关系挺好的。”顾聪洋摇摇头，有些尴尬地笑笑。

“噢。这样啊。”刘奕欢淡淡点头，心里却有些气愤，怎么不管是谁都不愿意说实话呢，他们还真的拿她当三岁小孩子骗啊。

真是够了。

527.第527章 放心把她交给我7

第二天一大早，宋七七从梦里醒过来的时候，已经早上十点钟了。

宋安然已经去上班了。

偌大的别墅里，只剩下了宋七七一个人。空空荡荡的，有些骇人。

宋七七慢悠悠地吃着宋安然给她准备好的早餐，翻看着手机上的新闻，十分懒散和悠闲。

突然，手机就这么响了。

是顾聪洋打过来的电话。

宋七七有些疑惑地按了接听，顾聪洋好听的声音就这么从那边传来过来。

“什么事啊？”宋七七懒懒地开口，顾聪洋相对她而言，比朋友更多了一点点的亲密。

要是没有宋安然的话，他毫无疑问是一个最佳的男朋友人选。

顾聪洋的声音听起来非常愉悦，他的嗓音，清冽又带着一点点的磁性，好听极了。

“七七啊，我现在在你小叔别墅外面你。你在吗？”

宋七七惊讶的不行，眼珠子差点都要瞪出来了，“你说什么？你说你在哪里？”

顾聪洋淡淡开口，“就在你小叔别墅外面啊。怎么了？你不在吗？”

“在啊在啊。只是，你怎么会来这里？”宋七七说着放下勺子，一路小跑着到门口打开门，试图找到顾聪洋的身影。

然后，宋七七眼尖地一眼就看到了不远处的顾聪洋的车子。

“好了好了。你快下车吧。我门都给你打开了。”

“恩。好的。”

顾聪洋挂了电话，然后就走了过来。

“你怎么来这里了啊？”宋七七在厨房里捣鼓着，本来宋安然只给她准备了她一个人的早餐，现在她看看能不能再弄出点什么东西来。要不然的话，让客人看着自己吃东西，这样是不是不太好啊。

“我还不是想着你今天去医院不太方便啊。干脆就直接过来接你。你今天学校不是没课吗？”

宋七七很惊讶的样子看着顾聪洋，“我的天哪，你怎么连这个都知道。”

顾聪洋有些得意地晃了晃脑袋，“那当然了。还能有什么我不知道的事情。你在那里翻来翻去的捣鼓什么呢？”

宋七七回头，冲着顾聪洋调皮地伸了个舌头，然后开口说道，“我给你找找看，有没有什么东西可以给你吃的。”

顾聪洋“噗嗤”一声就笑了出来，“你为什么要给我找东西吃啊。我又不是你，现在才起床。我早就已经吃过饭了，你还是别找了，快过来把饭吃了。”

“好吧。”宋七七眯着眼睛对顾聪洋笑了一下，然后就蹦蹦跳跳地回来继续吃饭。

“对了。”宋七七吃到一半，突然抬起头来，看着顾聪洋，开口说道，“你昨天晚上送刘奕欢回去。她有没有跟你说一些奇怪的话啊？”

顾聪洋看着宋七七的眼睛，面色间有几分疑惑，他不是很明白，宋七七为什么要这么问他。

“没有吗？”宋七七又问了一遍。

顾聪洋嘟嘟嘴，然后说道，“应该是没有吧。她就问了一下唐小允。别的也没什么了。”

宋七七皱着眉头，好像是在自言自语，“她问唐小允做什么？”

528.第528章 放心把她交给我8

吃完饭，宋七七换了个衣服，就跟着顾聪洋一起出去了。

坐在车上，宋七七想了想，拿出自己的手机，开口说道，“我先给爷爷打个电话吧。问一下他想吃什么，我们从外面给他买一些，好不好？”

顾聪洋看着这样子的宋七七，笑了笑，“好啊。”

都说认真起来的女孩子最漂亮。宋七七本来就已经很漂亮了，现在认真起来，真是美得不像话。

宋民很快就接了电话。

看到是宋七七打来的，他心里更是高兴了几分。

“七七。”

“爷爷。”宋七七叫得很甜很甜，“我等一下就去医院看您，今天学校没课呢。不知道您想吃什么？我从外面给您买一点过来。”

“你自己一个人吗？”

宋七七摇摇头，“不是啊。我和顾聪洋在一起呢。”

“噢。这样啊。那我什么都不用吃。你们也不用过来这么早。好不容易休息一天，你们就出去好好逛逛街。我中午让护士给我打饭堂的饭来。你就放心吧。”

宋七七有些瞠目结舌，没想到宋民会这样跟她说。

她犹豫了一下，还想说着什么的时候，宋民就又说道，“好了，就这样了。你们去好好逛街吧，顺便给我买几本书回来。我整天在这里待得都要烦死了。”

宋民说完，就不等宋七七的回应，直接把电话挂上了。

宋七七看着暗下去的手机屏幕，咂咂嘴，不知道说什么好。

反倒是一边的顾聪洋，瞪着眼睛看着她。

宋七七刚才打电话的时候，虽然没有开扩音，但是她的听筒声音也足够大，顾聪洋在她旁边把她跟宋民的对话听得一清二楚。

“怎么样？我现在是应该带你去逛街吗？”顾聪洋开口询问她的意见。

宋七七张着嘴巴，看着他，似乎在心里犹豫。

然后过了好一会儿，才嘟嘟嘟嘴，“好吧。去给老爷子买两本书。”

顾聪洋看起来还挺开心。

站在市中心一栋接一栋的购物大厦楼下，顾聪洋和宋七七两个人争执着。

顾聪洋要带她去楼上逛逛，宋七七就一直推脱。

“我真的不是很喜欢逛街。”宋七七觉得她这句话说得已经足够真诚了，可是为什么顾聪洋就是不愿意相信她呢。

她是真的和那些女人不一样。并不明白那些人挤人的商场有什么好逛的。

“哎呀，你怕什么啊。是我带你来的，肯定是我给你付钱啊。你就放心就去买买买呗。”顾聪洋也有些头疼。有时候，他倒真希望宋七七和那些女人一样，那样的话，说不定他追得也容易一些。

可是宋七七摇摇头，“我又不缺什么东西，为什么一定要去浪费时间呢？”

顾聪洋皱了下眉头，然后很疑惑地开口问道，“不是说女人衣柜里永远都缺一件衣服吗？你怎么说你什么都不缺呢？难道你不是女人？”

宋七七“噗嗤”一声笑了出来，她轻轻打了一下顾聪洋的胳膊，“好吧好吧。带你进去看看就是了。我觉得啊，是你想去逛街了。”

529.第529章 放心把她交给我9

听到宋七七答应了，顾聪洋顿时高兴得不知如何是好了。

他拉着宋七七进了里面。

其实宋七七说到底不过还是一个普通的女孩子，看到专柜的化妆品，也会高兴得像个孩子一样，这看看那摸摸。

顾聪洋做的事情，就是不停地跟在她身后，让营业员把这个包起来那个包起来。

“来，把这两个包起来。”

顾聪洋又指着两只宋七七刚刚试过的口红，跟营业员开口说道。

宋七七回头，看着他手里大包小包的样子，真是不知道是该哭好还是笑好了。

“等一下。”宋七七喝住正屁颠屁颠过来准备包起来的营业员，然后十分认真地看着顾聪洋，两只手叉着腰，好像是一个老师在教训犯错误的学生一样。

顾聪洋也被宋安然这个样子吓到了。

“怎么了？”他有些不明所以地看着宋七七，呆呆萌萌的样子，看起来可爱极了。

宋七七抿抿嘴唇，然后开口说道，“你再这样什么都买的话，咱还是快点回去吧。”

顾聪洋瞪大了眼睛，“怎么了？你都不喜欢吗？”

宋七七皱了下眉头，“没有啊。只是买这么多很浪费哎。”

“那你怕什么啊？是我付钱哎。”

宋七七直直地盯着顾聪洋的眼睛，很是严肃地盯着他，“我就是这个意思啊。是你付的钱，又不是我付的钱。你让我怎么能够心安理得地要这些东西？咱俩是什么关系啊，你凭什么给我买这些啊？”

顾聪洋伸手抓了抓自己的鼻子，然后一本正经地开口，“我是你朋友啊。朋友之间互相送个小礼物也不可以吗？是你太敏感了吧。”

“送个小礼物当然可以了。可是你这都是什么啊。这些算是小礼物吗？你可别跟我开玩笑了。”

“那，那……爷爷不是让我带你来逛街吗？那我要是什么都不给你买的话，那不是显得我很小气吗？你就当成是你男朋友送给你的总可以了吧？”

宋七七撇撇嘴，她知道宋安然心里是怎么想的。

点点头，也没怎么为难宋安然，“那你之后不许再买了。可以了吧？”

顾聪洋点点头，然后笑着开口说道，“你要是真的觉得心里过意不去的话，也可以送我一点东西啊。”

“你要什么啊？”宋七七漫不经心地开口问道。

“恩。我的要求不高，你就抱我一下就可以了。”

顾聪洋话音一落，就看到宋七七直直地盯着他的眼睛，好像在看什么不可思议的东西一样。

“话说你至于的这么惊讶吗？我就让你抱我一下而已。就轻轻的。”顾聪洋低下头，有些不好意思地说道。

他是想让自己表现得大方一些的，看起来更像是在开玩笑的那种。

那样的话，就算宋七七拒绝了他，他也不会太尴尬。

可是，不管他怎么努力，鼻子里都是酸酸的。

宋七七笑了一下，然后没说什么，真的伸出双手，轻轻地抱了顾聪洋一下。

那一秒钟，就像冬日里的雪山瞬间全部融化。

530.第530章 放心把她交给我10

他感受着她身上好闻的气息，香甜的味道，沉醉其中，有些不想离开。

可是，拥抱很短暂。

不过就是几秒钟的时间，宋七七很快就松开了他。

顾聪洋笑了笑，有些不太自然地耸了耸肩。

两个人继续走走逛逛，完全没有注意到商场里还有另外一个熟悉的身影。

刘奕欢今天进公司第二天，宋安然把她安排到策划部做一个小职员就算了，关键是自那之后就完全不管她的死活了。

策划部的那一群新同事，一点儿都不友好。

当她是新人，就各种各样的欺负她，还把那些最累最容易出错的活都让她做。

昨天刚刚做了一个报价，小组长就说她做得不好，找各种理由把她批评了一顿之后，还让她重新做。

重新做就算了，还要去实地考察。

她带着一肚子委屈和气愤，来到了这个商场里面，拿着文件夹做各种走访，累得要死的时候竟然看到了宋七七和顾聪洋。

一开始看到他们的时候，他们两个人谁也不说话，大眼瞪小眼，看起来倒像是吵架了。

刘奕欢心里自然一阵舒爽，哼，怎么能有那种肤白貌美家境好的女人，还能在恋爱的道路上一帆风顺呢？

看到他们吵架，她心里就超级高兴。

只是没想到，接下来，她就被吃了一碗冰冷冰冷的猝不及防的狗粮。

顾聪洋手里大包小包的，肯定都是买给宋七七的。而且看那些牌子，都是奢侈品。

她恨得牙痒痒，鬼使神差地在两人拥抱的时候，拍了一张照片。

看着照片里那对郎才女貌，俊男靓女的搭配，刘奕欢也不知道怎么的，就这么发给了宋安然。

她不知道自己时怀着怎样的心理。

她只是觉得宋安然有时候对宋七七有一种病态的保护，她就是想要刺激刺激他。

让他看一下，自己保护了那么久的小侄女还不是跟别的男人更亲近些。

此时正在办公室里认真工作的宋安然，手机突然振动了一下。

他收回看电脑屏幕的眼睛，靠后舒展了一下自己的身体，然后又闭上眼睛捏了一下太阳穴，才睁开眼睛，拿起手机看了一下。

是刘奕欢发来的微信。

他下意识地打开微信，就要删掉的时候，却意外点进去了。

然后，他就看到了那副那么刺眼的画面。

画面里，笑靥如花的女孩子，轻轻掂着脚尖，紧紧地抱着那个笑起来像个傻子一样的男人。

这样的画面，和谐得让宋安然手都不知道放在哪里了。

不知怎么的，这一会儿，他心里竟冒出岁月静好这四个字。

还真是讽刺。

心里隐隐的压着一股怒火，他喝了一大杯水后，盯着手机上那张照片，又看了一会儿，还是渴得要命。

他愣愣地按了返回，然后手指在删除聊天记录那里停了好久，最后还是什么都没做，就这么返回了。

他划回主屏幕，想要给宋七七打个电话。

不知道为什么，这会儿，他特别想听到宋七七的声音。

531.第531章 他这么没出息1

这会儿，他特别想听到她的声音。听到她软软糯糯的声音。听到她甜甜的像是吃了一颗糖一样的声音。

喉咙里堵塞得厉害，他还是颤颤悠悠地给她打了过去。

此时，宋七七和顾聪洋已经准备去医院的路上了。

宋安然突然打电话过来，她还有一些惊讶呢。

“小叔啊。”她甜甜地叫他，听声音，没有任何的异常和不妥。

“你，在哪呢？”

宋七七没有听出他语气里的不正常，想都没想，就开口说道，“我在去医院看爷爷的路上。怎么了？”

宋安然的喉结上下滑动了一下，心里苦涩得很，可是他又不知道怎么跟她说，“好了，没事了。我就是问问。你路上注意安全啊。”

宋安然挂掉电话，宋七七还有些莫名其妙的呢。今天这宋安然是怎么了，怎么还突然打电话，又什么都不说就挂掉了电话。

“咱现在就去医院吗？”顾聪洋开口问道。

宋七七点头，“是啊。”

“你是不是忘记了什么事情？”顾聪洋适当地开口提醒她。

“什么事情啊？”

她看起来倒是真的都给忘了。

顾聪洋笑了一下，然后伸手在她脑袋上弹了一下，开口说道，“你这傻女人。你忘了啊，爷爷说让你给他买几本书呢，你怎么买完自己的东西就什么都不记得了啊？”

宋七七长大了嘴巴，是的哦，这么重要的事情，她竟然都给忘了。

“好吧。好吧。那咱先去买书。”

另一边，宋安然还在盯着手机里刘奕欢发给他的那张照片，默默地发呆。

他在心里告诉自己，一定要相信宋七七。

说不定就只是一个朋友之间单纯的拥抱呢，为什么他一定要让自己想那么多呢。

可是如果真的那么单纯的话，既然她在跟顾聪洋在一起，那为什么不告诉他呢，还骗他说去医院了。

他心里真的好难受，像有刀割一样的。

为什么，他会这么没出息呢。

明明芝麻一样大的事情，和宋七七扯上了关系，他就控制不住自己的情绪了呢。

他那么在乎她，所有的不自然和恐惧都是因她而起。

此时。

唐小允的邮箱里静静地躺着一封未读邮件

那是五分钟之前从英国发过来的。

她在自己的办公室里，颤抖着双手，打开了这封邮件。

尽量让那个自己保持着平静的心情把邮件从头到尾看完了。

她就像是读了一本风尘类的小说一样，惊讶和惊喜，藏在心里。

那天晚上，宋民的生日宴会后，她就派人去调查了刘奕欢。

甚至还专门找了人去查她在英国期间的事情。

还好，没有辜负她这么大一番功夫，还真的让她查到了一些。

就单凭着她手里现在掌握的这些证据，就足以让刘奕欢离开宋安然，并且永远都不可能翻身。

不过，她不能再这儿莽撞了，像上次那样，赔了夫人又折兵，关键是还对刘奕欢一点儿影响都没有。

所以，这一次，她一定要做好十足的准备，绝对不给刘奕欢任何翻身的机会。

532.第532章 他这么没出息2

这天，刘奕欢在公司上班的时候，手机上又进了一个电话。

她皱着眉头，看着屏幕上显示的陌生号码。这个号码今天已经不是第一次给自己打电话了。

归属地显示就是帝都的。

刘奕欢下意识地又想拒绝。

这个号码是自己新办的，基本上没什么人知道。而且，更重要的是，她在帝都也没什么朋友啊。是谁这么锲而不舍地一直给她打电话。

眼看着打电话的人根本没有放弃的想法，刘奕欢就这么鬼使神差地接听了。

“你好，请问找谁？”

电话那边的人喘着粗气，让刘奕欢下意识地皱起眉头来。她的心里有着不好的预感，这种感觉太熟悉了，可是她又一时之间想不起来。

“奕欢，你终于肯接电话了。怎么换了手机号也不告诉我一声啊，你不知道小杰一直很担心你的吗？”

耳边响起熟悉的男人的声音，刘奕欢脑子“嗡”的一声就炸开了。

“你是谁？”她的瞳孔受到惊吓，瞬间放大，把手机拿离耳边，然后定睛看了看手机上的号码，又颤悠着拿到耳边。

“奕欢，是我啊。我的声音，你都听不出来了吗？”

刘奕欢此刻心里已经乱臣了一团麻，“不好意思，你打错了。再见。”

说完，就直接挂了电话。

她两只手紧紧握着手机，像丢了魂一样的。

然后，手里的手机又像催命符一样的，响了起来。

刘奕欢想都没想，就直接挂断。

就好像做梦一样，她不知道是自己哪个环节出错了，为什么那个人能够找到自己的手机号呢？

不可能的，她的手机号只有几个人知道。

可是，刚刚的电话分明是他打过来的。

刘奕欢痛苦地抱着脑袋，她感觉自己再这么想下去就会死掉了。

手机终于停止了振动，刘奕欢有些惊恐地看着它。

只是，没过一分钟，放在桌上的手机就又振动了一下。

这次只有一下。

刘奕欢慢慢地伸手把它翻了个个，就像是个定时炸弹一样，不敢轻易触摸。

锁屏上显示有一条未读信息。

刘奕欢颤抖着手点进去。

“奕欢，究竟发生了什么事？你为什么不接电话。另外，我和小杰已经回国了，现在就住在你们公司旁边的酒店里。”

刘奕欢读完短信，整个人都不好了。

陈梓阳已经回国了，怎么可能呢？还带着小杰？

更关键的是，他们还住在她公司附近？

这简直就是开玩笑。

他怎么会知道她现在在哪里上班呢？

刘奕欢越想越恐怖，她已经完全乱了分寸。

对，陈梓阳就是她最想隐藏的秘密，还有刘小杰。可是，现在他们就这样出现了。

她不是已经甩掉他们了吗，为什么他们这个时候要出现呢？

刘奕欢觉得自己应该尽快联系陈梓阳了。要不然的话，他们再找到公司里来，这件事再传到宋安然的耳朵里，那她就是真的完了。

想都没想，刘奕欢就拿着手机去了卫生间。

办公室人多口杂，谁知道会不会被人听到了什么。

533.第533章 他这么没出息3

刘奕欢拿着手机，快速地到了卫生间最里面的一个隔间。

关上隔间的门后，她就拿出手机，找到通话记录里刚刚打来的电话，就回拨了过去。

“滴滴滴”，电话没响几声，陈梓阳就接了电话。

听陈梓阳的声音，好像非常惊喜刘奕欢能够打电话过来。

“奕欢啊。是你吗？”

刘奕欢轻声咳嗽了一下，然后压低声音开口，“梓阳啊，不好意思，我刚才在开会，说话不方便。所以才会挂了你的电话，你不会介意吧？”

陈梓阳在电话那边用力地摇头，就好像刘奕欢能够看得见一样，“不会不会。那你现在开完会了？”

刘奕欢并没有回答他的问题，而是着急地直接进入主题，“你刚才说你回国了？现在在帝都？”

“是啊。”陈梓阳的声音听起来很自然，似乎并没有什么大不了的，“怎么了？你不高兴吗？”

“没有。”刘奕欢顿时感觉一个脑袋两个大，也是，陈梓阳这种只有一根直肠子的男人何必要骗她呢，“只是你之前不是说暂时不会回国吗？现在是出了什么事吗？”

“这个……”

陈梓阳还没来得及好好解释一下，就又被刘奕欢打断了。她真的，现在问题特别多，不问出来不行。

“还有啊，你怎么知道我的手机号的，还有我现在的公司？”

陈梓阳有些犹豫了，半晌，才结结巴巴地开口，“这个，说起来有点儿话长。你啥时候有时间啊，我们见面聊。小杰他也挺想你的。”

“好吧好吧。”刘奕欢感觉自己必须现在立刻马上解决掉这两个祸害了，要不然的话，迟早会给自己惹来麻烦的，“我等一下给总监请半天假。然后你把你们的地址发给我，我很快就到。”

“好。”陈梓阳的声音里带着激动，他已经好久没有看到刘奕欢了。

刘奕欢挂掉电话，深呼吸两口气，才打开隔间的门，慢慢地走了出去。

在卫生间的镜子前，补了个妆，整理了一下自己的衣服，让自己尽量看上去更自信一些，刘奕欢才慢慢地向总监的办公室走去。

她也说不上为什么，按理说自己只是一个刚来的实习生，宋安然也没公开她的身份，为什么部门里的那些女同事个个都看自己不顺眼呢？总是想着法地找自己麻烦，难道就因为自己长得漂亮吗？

尤其是策划总监，对自己态度更恶劣。就好像她上辈子欠了她钱一样。

就算再不乐意，刘奕欢还是顶着不情愿去敲门。

“进来。”

话音一落，刘奕欢就推门进去。

策划总监在看到是刘奕欢的时候，果然整个脸就耷拉下来了。

“总监好。”刘奕欢说着，还低了下头。

“恩，什么事？”

刘奕欢抬起头来，小心翼翼地看着她，然后开口道，“是这样的，总监。我家里临时有些事，现在想要请一下午的假，不知道您能不能批准？”

总监抬头瞥了她一眼，透着丝毫不加掩饰的厌恶。

534.第534章 他这么没出息4

“请假干什么？家里出了什么事？”

刘奕欢现在真的很烦，却还得应付这个女人。

“是这样的，总监。刚才我妈打电话来，跟我说她好像生病了。家里就她一个人，我得回去看看，送她去医院。”

“哦。这么大的事情啊。”停顿了一秒钟后，策划总监又继续开口说道，“那一个下午怎么能够呢？要不要我再多给你点假？一个星期够不够？一个月呢？干脆以后每天都给你放假算了。”

刘奕欢张张嘴，却不知道自己能说什么。

是低声下气地求她吗？她做不到。

事实上，她现在完全可以摔门而出，反正再怎么说，她现在也已经是宋氏集团板上钉钉的未来总裁夫人了。不就是请一下午的假吗，宋安然还会怎么着她吗？

可是，她想了想，还是忍下了。

现在宋安然还不喜欢她。而她要让他喜欢上她的第一步，就是尽量不给他招惹麻烦。当然，要是实在被逼急了，她可就什么都管不了了。

“你啊。刚到公司几天啊。不是这里出错，就是那里出错。还整天想着办法的偷懒，现在就来请假？你是不是以后隔三差五地就请假？”

刘奕欢实在是忍受不了了，她直接打断了总监的话，“我今天真的是有急事才会请假的。”

“呦。你有急事来请假，我准了。那明天是不是公司里的谁都可以跑过来说，家里的猫猫狗狗生病了，要回去照顾。那这个公司还怎么运转下去？”

刘奕欢直直地盯着她的眼睛。

她现在是看出来了，这个女人就是打定了主意今天不准她的假。

“怎么着？你看我干什么？仗着自己身后有人就敢这么肆无忌惮，连领导的话都不听了是吗？是是是，像您这样的，年轻貌美，有脸有身材的，谁的床不能爬啊？今天是陈副总，明天是谁啊，你是不是连总裁都敢勾引啊？”

刘奕欢皱着眉头，她没太听明白这句话什么意思。难道她知道了她和宋安然的关系。不对，她的话也不是这个意思啊。

“总监，我不太明白您的意思。什么陈副总，什么总裁……”

陈副总？刘奕欢又说了一遍，隐隐觉得有些印象。

哦，她想起来了。那天早上来报到的时候，是宋安然让一个叫陈副总的男人领她过来的，还给她详细介绍了一下公司的情况。

所以，这些女人对她态度这么不好都是因为那个陈副总？

她们以为她靠着上陈副总的床才到这里来上班的？

呵呵，如果她们知道了真相，不知道会不会被气死？

“怎么？你还有什么想说的？”

看到刘奕欢的表情，总监还以为是被自己说中了，她无地自容加羞愧呢。

可是，刘奕欢嘴角流露出一抹轻蔑的笑意，然后冷冷地看着策划总监，下一秒钟，她淡淡开口，“真是对不住了呢，总监，恐怕我让您失望了。我和那个陈副总是一点儿关系都没有。还有啊，我今天这个假请定了。”

535.第535章 他这么没出息5

“还有啊，我今天这个假请定了，不管您批不批准。您要是有什么不满的啊，大可以直接去人事部告状，或者是去找什么陈副总啊，李副总啊，我都没关系。”

刘奕欢说完，根本就不看策划总监那张像****一样难看的脸色，直接扭着腰肢就离开了。

她干净利落地收拾好东西，完全不顾办公室里其他人的眼神，大摇大摆地就离开了。

照着陈梓阳发给自己的地址，在地图上稍稍搜索了一下，没费什么大力气，刘奕欢就找到了那家酒店。

站在房间门口，刘奕欢竟还有些紧张，她敲敲门，然后深呼吸两口气，尽量让自己的情绪平静下来。

听到从房间里面传来的急促的脚步声，刘奕欢感觉得到自己的心跳也随之加速了。

打开门，里面露出一张熟悉的脸。

男人看到刘奕欢，神色立马欣喜起来，他笑着把刘奕欢拉进来，嘴角眉梢尽是掩饰不住的欢喜。

“奕欢啊，真是你啊。”

他说着就要去抱刘奕欢，但是刘奕欢向后一躲，就躲开了他的拥抱。

陈梓阳有几分愣怔。

刘奕欢扯扯嘴角，露出一抹苦笑，“小杰呢？他在里面吗？”

“在在。”

陈梓阳说着，就拉着刘奕欢进到里面去。

角落的椅子上坐着一个小男孩，正趴在桌子上不知道干什么，看起来很认真的样子。

刘奕欢的眼角瞬间就湿润了。

她捂着自己的嘴，无声地哭了出来。

就在不久之前，她还打算丢掉这个孩子呢，再也不见面的那种。

可是现在，她又看见他了，心里一直压抑着的思念之情再也没有办法克制住了。

再怎么说，他都是她的小宝贝啊，是她的亲生儿子啊。

“小杰。”她擦干净自己脸上的泪水，轻轻开口叫了一声。

小男孩慢慢回过身来，有些笨拙的转身，差点从椅子上摔倒。

刘奕欢一把抱住了他。

“妈妈。”小男孩糯糯的声音传进刘奕欢的耳朵里。

“妈妈，我终于见到你了，我还以为陈叔叔是在骗我呢。”

“没有没有。”刘奕欢一边说着，一边摸着刘小杰的头发，很温柔地开口哄他。

“妈妈。你不会不要我的对不对。”

“不会的。当然不会的。”

这个时候的刘奕欢，心里是有一点犹豫的。这可是她的亲生儿子，她怎么可以抛弃他呢？他本来就已经没有爸爸了，怎么可以再没有妈妈呢？

刘奕欢抱了一会儿小杰，哄了他一会儿，两个人都很开心的时候，刘奕欢才叫小杰自己一个人去玩。

她还有别的重要的事情要跟陈梓阳谈呢。

“梓阳。你们为什么突然会回国。你从哪知道我的手机号的？还有我公司的地址？”

她急切地开口问他，完全忘了自己当初是故意丢掉之前的手机号码，就为了甩掉这两个包袱。

“你……”陈梓阳挠了一下自己的脑袋，然后开口道，“你没出什么事情吗？我回来，是因为……”

“因为什么啊？”刘奕欢都急死了。

536.第536章 他这么没出息6

“就是有人跟我说你在国内出事了。所以才会联系不上你，然后还专门给我们买了机票。你的手机号码还有公司地址，也是那个人告诉我的。”

刘奕欢听得云里雾里的，好不容易花了几秒钟时间消化完这段话，“那个人是谁啊？”

陈梓阳犹豫了一下，然后十分无辜地看着刘奕欢，“我……我不知道啊。我一直都没见过那个人，我们一直都是邮件联系。”

刘奕欢感觉自己整个人都要炸了，这都是什么情况。

看起来，还是有人在专门针对自己，可是自己又没招惹过什么人，能解释这一切的就只有宋安然了。

对，那天宋民在众人面前公布了她和宋安然订婚的消息之后，估计她就已经成了不少人的眼中钉肉中刺了。

想了想，刘奕欢伸手抓住了陈梓阳的手，然后直直地盯着他的眼睛，眼睛里含着泪花，急急地开口道，“梓阳，我有一件事情要求你。你一定要答应我好不好？”

陈梓阳皱着眉头，心有不忍地看着刘奕欢，不知道自己是该答应好，还是不答应好。

“你先说是什么事？”

刘奕欢眼里的泪珠马上就要掉出来的那种感觉，“梓阳，有人要害我，真的，这里有人要害我。你带着小杰赶快回到英国去。不管再有谁找你，你都不要回来了好不好？”

陈梓阳有些不解地看着刘奕欢，语气有些冷了，“那你呢？你不跟我们一起走吗？你为什么要留在这里啊？不是有人要害你吗？”

刘奕欢下意识地摇了摇头，“不行不行，我不能走。”

“为什么啊？”陈梓阳满是疑惑地开口。

“没有为什么。梓阳，我真的不能离开这里。我妈年纪大了，身体还不好，我不能把她一个人扔在这里。”刘奕欢摇摇头，然后可怜兮兮地看着陈梓阳。

陈梓阳真的犹豫了。

他认识刘奕欢这么多年了，一直作为朋友的身份陪在她的身边。

她求他的事情，他向来都是答应的。

只是，现在，他……

“可是，小杰他也会很想你的啊。要不然，我们也留在这里陪你好不好？小杰他不能没有妈妈的。”

刘奕欢有些恼了，看怎么都说服不了陈梓阳，她一把就甩掉了他的手，一下子就变得暴躁起来了。

“陈梓阳，怎么我跟你说再多，都说不明白呢？你到底想要怎么样？你难道不知道吗，你和小杰就是那些人用来威胁我的道具。只要你们俩在这里一天，我的生活就一天不安稳。”

刘奕欢的声音太大，语气太冲，不止吓到了陈梓阳，还吓到了在一边自己玩耍的刘小杰。

其实刘小杰现在还没有三岁呢，只是或许是因为出身的问题，他从小就特别懂事。自从会说话之后，就不会特别难缠，也不会经常哭。

刘奕欢知道自己对不起这个儿子，可是她又能怎么办呢。

她这么做，也是为了能让他以后的生活更好一点啊。

为什么他们都不懂呢。

“为什么他们要用我和小杰来威胁你？你到底是什么意思？奕欢？到底出了什么事情，你告诉我不行吗？”

537.第537章 他这么没出息7

刘奕欢站了起来，满脸的焦躁，还有掩饰不了的不知道应该怎么说的心酸。

“梓阳。我真的不知道该怎么跟你说，你就答应我好不好，带着小杰回英国去，这边的事情，我自己一个人可以搞定。”

刘奕欢真的很认真地试图说服陈梓阳。

她认识陈梓阳已经四年多了。在她去英国上学的第一年，他们就是同学。

她一直把他当成朋友，他对她也一直都特别好。甚至不顾别人的冷嘲热讽，帮她一起照顾刘小杰。

“不行。我不走。小杰他不会走的。”

本以为自己这番话会让陈梓阳动心，可是没想到深思熟虑之后的陈梓阳还是摇着头拒绝了她的要求。

“你……”刘奕欢飞快地动着脑子，她现在要做的就是先把陈梓阳忽悠住，他们俩是一个大麻烦。

“你在帝都又没有亲戚朋友，你带着小杰你们两个人打算怎么在这里生活？还有，我妈还不知道小杰的存在。我怕吓到她老人家。”

刘奕欢现在就是能想到什么就说什么，她唯一的想法就是赶快让陈梓阳离开这里。

“这就不用你管了。”陈梓阳的态度听起来也很坚决，“我自有办法。你妈那边，你还是快点让她知道吧。小杰毕竟是这么活生生的一个人，瞒不了多久的。你要是担心我们会对你造成威胁。大不了以后在外面，我们就说不认识你，小杰也跟我姓，这样总行了吧？”

刘奕欢又认真地看了看陈梓阳，他看起来一点儿都不像在骗她。

尽管心里的大石头没有完全落地，不过刘奕欢的心也是松了一大圈。

“我今天晚上还有事，就先走了。你们有事就给我发信息，尽量少打电话，被人听到了不好。我今天就不能带小杰出去吃饭了，你照顾好他。”刘奕欢站起来，看着刘小杰的视线里带着几分不舍和疼爱。

“我知道了，你放心吧。小杰是我从小就开始带的，这些都知道。”陈梓阳的喉咙也有些堵住了，是的呢，小杰和他待在一起的时间都要比和刘奕欢待在一起的时间久。这些话完全不用她嘱咐的。

刘奕欢点点头，然后看着刘小杰，慢慢走过去，轻轻地把他抱在怀里，用头抵着他的头，感受着他身上暖暖的体温，心里的不舍又增加了几分。

不管过去发生了什么，再怎么说，刘小杰都是她的亲生儿子啊，他们身上流着一样的血。

不管当初是抱着怎样的想法把他生下来的，都不能否认的是，她真的很爱他。

“小杰，妈妈还有事，要先去工作了，你就跟着陈叔叔好不好？”刘奕欢揉着刘小杰头上软软的头发，小声地开口哄他。

“妈妈。妈妈。”小杰的小手胖嘟嘟的，只能勉强抓住刘奕欢的一个小小的衣角，他的嘴里糯糯地叫着刘奕欢，似乎很贪婪这个怀抱，“妈妈，我不想让你走。”

“小杰乖啊，妈妈还有工作，必须得走了。工作才能赚钱养小杰啊。”

538.第538章 他这么没出息8

事情就这么过去了。

接下来的几天，虽然刘奕欢仍然很提心吊胆，可是似乎也没发生什么事情。

陈梓阳带着孩子，每天晚上都会给她汇报情况。每一天看起来都正常极了。

她一直都觉得自己挺对不起小杰的，现在连个饭都没有机会和他一起吃。

如果可以的话，她也想像一个正常的妈妈，每天陪在他身边，向全世界宣布他的身份。

可是，她不能这么做啊。

以前还在上学，现在更不能。要是被别人知道了她有孩子这件事情，那她真的就不用再想和宋安然在一起了。

宋民虽然着急让宋安然娶媳妇，可是也不会糊涂到让他娶一个像她这样的女人。

这天一大早，宋七七才刚起来，就接到宋安然的电话。

她迷迷糊糊的，一副还没睡醒的样子，有些迷茫还有些疑惑。

接过电话来，还有些抱怨地开口，“干嘛啊，这么一大早的。”

宋安然在那边听到宋七七的声音，忍不住就笑出了声，“这还早吗？我都在公司上了一上午的班，现在事情都处理完了。”

“好吧好吧，那你打我电话干什么啊？你不好好地上你的班？”

“你快点起床换衣服，我等一下回去接你。今天带你出去玩。”

宋七七一愣，听到“玩”这个字，她瞬间整个人都清醒不少，“真的吗？好啊好啊，去哪玩啊？”

宋安然思考了一下，然后语气里带着几分神神秘秘，“嗯，再说吧。等一下再告诉你。”

宋七七都被他这一招哄坏了，一直就喜欢这样吊着她，一点儿意思都没有。

“不，我就不。你不告诉我去哪玩，我就不起床，也不换衣服。”宋七七很倔强地说道。

宋安然思索了一下，“好吧好吧，我告诉你，我带你去试婚纱。”

宋七七惊讶得嘴巴都合不上了，“试什么婚纱啊？”

“就是试婚纱啊，你听我的就行了。快点起来换衣服，我马上就到了啊。”

宋安然说完，就直接挂了电话，留下宋七七一个人处于懵逼状态中。

好半晌，宋七七终于回过神来，对，她已经想明白了。

什么试婚纱，估计是他要和刘奕欢去拍婚纱照了。

这么一想，宋七七感觉自己整个脑袋都嗡嗡的，但是没有办法言说的巨大的悲伤一股脑地袭上心头。

眼泪充满眼眶，她还强迫着自己，不让它们流出来。

如果宋安然现在在这里，她一定要把他按住，然后蒙上被子，用绳子绑住他的手和脚，让他一下都不能动弹，然后狠狠地用皮鞭抽他。

对，就是用皮鞭抽他。

抽得他皮开肉绽，那样她才解气。

她也是一个普通的女孩子啊，也想谈一段甜蜜又幸福的恋爱。

为什么，她明明心里委屈，又不能说出来呢。

她为什么一定要懂事，一定要体谅他呢？现在她就想任性一次，不懂事一次，那又怎么样呢？

宋七七越想越伤心，最后索性趴在被子上，狠狠地哭。

539.第539章 他这么没出息9

宋安然进来的时候，就感觉到哪里不对劲了。

偌大的一楼连个人影都没有。

宋安然皱着眉头，只当宋七七赖床还没起来。

他上了二楼，房间门关着，还是他早上上班前的样子。

想都没想，宋安然就推开门，本来还想着掀宋七七的被子叫她起床来着。

没想到，一打开门就看到在那里哭得像个泪人一样的宋七七。

那一瞬间，宋安然心里的第一反应是心疼，然后紧接着是愤怒，到底是谁招惹了她，能让她哭得这么伤心？

“发生什么事了？谁欺负你了？”宋安然凑上去，一把就把她搂进自己怀里，丝毫不在意她的眼泪和鼻涕会弄脏自己的衣服。

听到宋安然的声音，直到自己整个人都被搂在了怀里，宋七七才回过神来。

她被惊吓到了，惊吓到自己都忘记哭了。

“你干什么啊？”被他抱得太紧了，宋七七甚至感觉自己呼吸都不顺畅了，就不停地扭动着自己的身体。

宋七七终于摆脱了他的怀抱，然后狠狠地给了他一个白眼。

“你刚才哭什么啊？谁欺负你了？”宋安然丝毫不在意这时候宋七七对他的态度，他一脸心疼地盯着面前的女人，还用手去擦她脸上的泪水。虽然刚才她就已经把眼泪和鼻涕都蹭在他身上了。

“你回来干什么啊？”宋七七已经不哭了，她板着一张脸，异常认真又严肃的样子盯着宋安然，没有回答他的问题，而是直接开口问道。

宋安然扯了扯嘴角，然后开口道，“不是说了吗，带你去看婚纱。”

“呸。”宋七七冲着他呸了一下，语气丝毫不客气，“还带我去看婚纱。是不是你和刘奕欢要拍婚纱照了？”

“额……”没想到一直神经大条的宋七七，这次竟然变得这么聪明了，“是啊。这不是怕你不高兴吗，所以才叫你跟我一起的啊。”

宋七七的脸色依然没有任何改善，她冷冷开口，“你和别的女人结婚拍婚纱照，还故意带我去。你这不是给我找难堪吗？我不去我不去我不去。”

宋七七胡乱地摇着脑袋，表达自己态度的坚决。好像这样，她心里就会好受一些一样。

“乖，别闹了。”宋安然的声音已经小声了很多，他听出来了，宋七七这是真的生气了。

“我就不去。”

宋安然无奈地叹了口气，或许他今天真的不该告诉宋七七这件事情的，“那好吧，既然你不愿意去，那你就待在家里吧。我不强迫你了。”

宋安然说完，就站起身来。

宋七七急忙抬起头来，一副受到惊吓的样子。还没有等宋安然回过神来，她就已经直接抱住了宋安然的大腿，然后开口说道，“我不管我不管，我不光自己不想去，我还不想让你去。”

宋安然有些愣怔，他不知道自己是该笑还是该哭，手慢慢覆上宋七七的头，滑滑的触感，让他觉得很舒服。

“傻丫头，就只是拍张照片而已。”

540.第540章 他这么没出息10

“我知道。可是我就是不想让你去。”宋七七拼命地摇着头。

“明明我才是你的女朋友，为什么我要看你和别的女人结婚。整天眉来眼去的，现在还要拍婚纱照。我不开心，我委屈，我就是不同意。”

宋七七这番话说完，就死死地抱着宋安然的大腿，动也不动。

说实话，这么无理取闹的话，此刻落在宋安然的耳朵里，竟让他感觉有几分苦涩。

他轻轻地拍了拍宋七七的脑袋，开口道，“好，听你的，不拍了。”

“什么？”宋七七猛地抬起头来，紧紧地盯着宋安然的眼睛，嘴巴张得足足能放进去一个鸡蛋。

她是真的很惊讶。

“你说的是真的吗？”还有些不敢相信地开口确认。

“是啊。”宋安然点头，“你都哭成那样了，我再不答应，那还是人吗？”

宋七七还是久久不能回过神来，她真的就只是跟他开开玩笑，本来也没想到他会答应，可是这会儿他真的为了她不去拍结婚照了？

“你傻了啊？”宋安然笑着捏了捏宋七七的脸颊，满脸的宠溺和温柔。

宋七七摇摇头，然后开口问道，“你就这么不去了？那刘奕欢那边怎么办？你俩可是要结婚的，这样真的好吗？”

宋安然笑着摇摇头，然后从兜里拿出来手机，一边按着什么，一边看着宋七七，开口说道，“你就放心吧，肯定不会把你暴露出来的。”

宋安然说着，就把手机放到了耳边。

他给刘奕欢打了个电话。

刘奕欢接了电话，声音听起来很激动。

知道今天要拍婚纱照，她可是很早就起来了，过来让人化了几个小时的妆了，现在就等着宋安然呢。

“安然，你什么时候到啊？”刘奕欢的声音娇滴滴的，任何一个男人听了都会把持不住的那种。

可是宋安然是谁啊，他可不是一般的男人。

“今天我就不过去了。”他淡淡的嗓音，带着特殊的磁性，像轻轻地在刘奕欢心里撒了一把盐一样。

“啊？为什么啊？”刘奕欢整个心沉了一下，她小心翼翼地开口问道，另一只手已经紧紧地攥成拳头。

“临时有事。”

刘奕欢有几分失落，但还是压制住了，强撑出笑容来开口道，“那好吧。那我们就改天吧。”

“等一下。”宋安然打断了刘奕欢的话。

“怎么了？”刘奕欢有些惊讶地开口问道。

“不用改时间了。”宋安然淡淡开口，像在说一件和自己没有关系的事情一样。

“不用改时间了？”刘奕欢小声地重复了一遍宋安然这句话，她有一些不太明白宋安然的意思。不是说今天没有时间吗，那不就应该换一个时间吗？

“对，你自己拍就好。”

“我……自己怎么拍？”刘奕欢小心翼翼地开口问道。与此同时，她心里已经隐隐有了一些不太好的预感。

“你自己先拍。等我有时间了再去，现在表示可以ps吗？”

刘奕欢此刻真是哭笑不得，她还从来没有听说过结婚照也要ps的。

541.第541章 咱去酒店开房吧1

“这样不太好吧？”刘奕欢试探性地开口，虽然她此刻心里真的很气，可是又不敢发作出来。

要不然的话，说不定最后他们连一个ps的婚纱照都没有。

“没什么不好的。就这样。你先拍吧。”

“可是……”刘奕欢想了想，还是有些犹豫，“这样，很多人都知道咱俩的婚纱照不是一起拍的，传出去会不会有传言说咱感情不好啊？”

刘奕欢想到那么多影楼的工作人员，就一个脑袋两个大，拍个婚纱照还被未婚夫给抛弃了，不知道那些人要怎么看她了？

传出去的话，又要被好些人看热闹了。

“你放心吧，我不会给他们说出去的机会的。”

宋安然说完，根本就不给刘奕欢说话的机会，直接就把电话给挂了。

一边的宋七七，一直默不吱声地看着宋安然接电话，此刻都已经目瞪口呆了。

原来她的小叔这么帅呢。

要是早知道这么无理取闹有用的话，她一开始就不该同意他和刘奕欢结婚，说不定他也会妥协。

额，此刻宋七七心里蛮开心。看起来宋安然真的很喜欢她。

“小叔，你真的不去了啊？”

“恩。”宋安然点头。

然后宋七七慢慢放开了紧抱着他大腿的两只手。这么久，她的胳膊这会儿都酸了。

“好了。你快点起床。还吃不吃饭了？”宋安然有些嗔怒地看着她。

宋七七撇撇嘴，然后举着两只僵硬又有些发麻的手看着他，慢慢开口，“麻了。走不动路了。”

胳膊麻了和走不动路有什么关系？

宋安然倒没把这句话说出来，嘴角微微上扬，露出一抹好看的笑容来，然后弯腰就一把抱起了宋七七，直接抱着她就下楼了。

宋安然带着宋七七去外面直接吃午饭了。

某家大饭店的顶级vip房间里，就宋七七和宋安然两个人面对面坐着。

宋七七脸上是掩饰不住的笑意，看到宋七七笑，宋安然面部表情也情不自禁地柔和起来。

“小叔，我们吃完饭去干嘛啊？”她笑嘻嘻地开口问道，只有在这种时候，她才会有一种自己是他女朋友的感觉。

她很享受这种感觉，也很喜欢。

很显然，宋安然也像她一样。

“你说去干嘛就去干嘛。你想玩什么，咱就去玩什么。我什么都听你的。”宋安然笑着回答，语气里满是宠溺。

有这样一个帅气又有钱，还十分宠她的男朋友加小叔，真是她上辈子修来的福气。

“嘿嘿嘿。那咱去酒店开房吧？”宋七七脑子里想到了一个场景，不行，她一定要试一下。

“去酒店？”宋安然有些迷茫，“为什么要去开房啊？在家不行吗？”

宋七七嘟嘟嘴，“不好啦。在家没有氛围，酒店才比较刺激啊。好不好？”

宋七七脸上的笑容让宋安然觉得很恐怖，他的直觉告诉自己，这个女人一定是在心里策划什么不好的事情。

“小叔，你要是不去的话，我就把你的****打印出来贴在帝都的每一根电线杆上，你信不信？”

542.第542章 咱去酒店开房吧2

宋安然愣怔着没说话，眼睛直直地盯着宋七七，像想要放屁又憋着不让它出来一样。

“好不好嘛，小叔。”宋七七晃了晃宋安然的胳膊，嘟着嘴撒娇卖萌。

这画风转变得宋安然有点儿接受不了啊。

刚才还底气十足气势汹汹地要威胁他来着，不过几秒钟的时间，就开始撒娇卖萌起来。

“好吧好吧，你说怎么样就怎么样。”说到底，最后还是宋安然先妥协了。

他知道宋七七是那种说一不二的人，如果他今天不答应她的话，估计她会跟他没完。

再说了，一早他就已经习惯了事事都顺着她。

宋七七看着宋安然，笑得眉眼都弯了。

他们两个人面对面站着，宋七七穿着及膝的羽绒服，露出一小借细长的小腿，头发软软地散下来，显得整个人小巧又可爱。

她一只手抓着宋安然的胳膊，仰头望着他，眉眼里带着笑意。

宋安然一只手插在口袋里，站得笔直，低头看着她，温柔含情。

“等一下，我们不能这样去。”宋七七拉着宋安然的胳膊，突然想起什么似的，开口说道。

“为什么啊？”宋安然有些迷茫。

宋七七嘟嘟嘴，樱桃小嘴小巧得可爱，“反正就是不行啦。走吧，我先带你去买点儿道具。”

宋七七说完，就拉着宋安然往前跑。

宋安然一脸懵逼地跟在她身后。

宋七七带着宋安然去了市中心的时尚大道。

那里一般从早到晚都有很多人，卖各种奇葩东西的，便宜又多样，基本上平时都是那些还在上学的小情侣来的地方。

“你到底要带我来买什么啊？”宋安然没忍住，终于问了出来。

“哎呀。你就别问那么多了，就好好跟着我吧。我又不会带你去做坏事。”宋七七有些不耐烦地回答他。

半个小时后，宋安然再跟着宋七七从里面出来后，已经完全变了一副模样。

带着帽子，墨镜，还有口罩，把整个脸都捂得严严实实的，看起来倒像是要去偷人家东西的一样。

宋七七也是一样。

宋安然扭头看了一眼宋七七，然后有几分不确定地开口问道，“你说我们就这样出去，真的不会被人打吗？”

宋七七很欢快地皱了下眉，然后有几分不懂地开口反问道，“为什么会被人打？”

“你你你，包成这样，走在路上，很招眼的。”宋安然说着，低下了头。

他们出来这几分钟，已经有很多人盯着他们看了，估计还以为他们是哪个大明星呢。

两个人到了酒店后，要了一间商务房，然后就上去了。

到了房间之后，宋七七把门锁上，然后看了一眼卫生间，点了点头，就往床上一躺，跟宋安然说道，“你快先去洗澡。”

宋安然把自己的装备卸了，把宋七七抱到自己怀里，压到床上，就开始脱她的衣服。

宋七七的衣服脱了一半，她喘着粗气，一脚就把宋安然踹出老远，“你快去洗澡，还要我再说第二遍吗？”

543.第543章 咱去酒店开房吧3

“好好好。”宋安然说完，就迫不及待地溜进卫生间洗澡去了。

看着宋安然进了卫生间，宋七七就从床上爬了起来，先是对着镜子整理了一下自己身上的衣服，然后拿出自己刚才买的道具。

恩，一身极其性感的黑色内衣。

脱衣服，然后换上它。

看着镜子里的自己，由刚才娇俏可人的模样变成现在这般魅惑动人的样子，宋七七都忍不住亲了一下镜子里的自己。

恩，估计等一下宋安然看到她就会不淡定了。

宋安然洗完澡，就只围了一条浴巾就出来了。

他漫不经心地擦着头发，坐在床上，淡淡开口，“我洗完了，你不去洗澡吗？”

没有人回答自己的话，宋安然有些疑惑地扭头看向一边的宋七七。

她坐在床上，身上是那套刚买的黑色性感内衣，衬得本就白皙的肌肤更加白嫩细滑，她也看着他，眨着眼睛，整个人魅惑又性感。

宋安然盯着她，动也不懂。

他咽了下口水，本就好看的喉结上下滑动了一下。

几秒钟后，宋安然丢掉自己手里的手机，整个人像饿狼一样就朝着宋七七扑过去。

他把宋七七整个人压在身下，然后咬着她的嘴唇，不停地吮吸，舌头直直地伸进里面去，攻城略池。

宋七七被他吻得几乎就要喘不过气来，然后喘着粗气，在他耳边轻轻开口，“你……你先放开我，等我去洗个澡，洗个澡好不好？”

宋安然有几分不舍地松开了她，然后自己往一边一躺，也大口大口地喘着粗气。

宋七七嘴角微微上扬，笑得有些邪魅。

她没去洗澡，而是趁宋安然不注意，直接翻身坐在了他的身上。

宋安然吓了一跳，盯着坐在自己身上的宋七七，不知道该做什么好。

“你不是要去洗澡吗？这会儿又坐我身上干什么？你这死女人，就知道勾引我。”宋安然的嗓音已经有些沙哑了，还带着几分粗重。

宋七七笑笑没说话，两只小手不停地在宋安然的身上上下游走。

宋安然的呼吸越发紊乱了，他的眼睛直直地看着宋七七，恨不得现在就把她吃了。

宋七七只是笑着，并不说话，然后小手慢慢地就把宋安然原本围系在腰间的浴巾直接就给他解开了。

宋七七盯着他身下已经肿胀起来的小弟弟，笑得别有深意。

宋安然沙哑着嗓子开口，“你这丫头，真是故意的是不是？”

宋安然说完，两只手狠狠地在宋七七的屁股上掐了一下。

宋七七吃痛叫了一声，然后用手捂住宋安然的眼睛，声音轻柔地开口，“小叔，你闭上眼睛，我有礼物要给你。”

“礼物？”宋安然虽然很惊讶，但还是迫不及待地闭上了眼睛。

宋七七的嘴角上扬着，真顺利，这个男人蠢萌蠢萌的，不管自己说什么他都信。

“等一下不管发生什么，你都不许睁开眼睛哦，除非我叫你睁开眼睛，听到没有？”

宋安然点着头，“好，你放心吧。”

544.第544章 咱去酒店开房吧4

听到宋安然的保证之后，宋七七就放心了很多。

她三下五除二就把宋安然的两只手给绑在了床上。

看着自己的成果，宋七七很是得意地拍了拍手，恩，她很满意。

“好了，你可以睁开眼睛了。”宋七七慢悠悠地开口。

宋安然睁开眼睛，宋七七绑他的时候，他不是没有感觉，之所以没有反抗，就是因为他想看看宋七七到底想对他做什么。

“你把我绑起来干什么？”宋安然动动自己的手腕，然后有些不解地开口问道。

宋七七扭动着自己的腰肢，小手在宋安然的脸上摸来摸去，笑得邪恶又魅惑。

宋安然皱眉，“你这臭女人，快给我解开绳子，我要狠狠地教训你一顿，要不然你都不知道自己姓什么了对不对？”

宋七七哈哈一笑，然后用手指着宋安然的脑门，开口笑道，“我怎么可能不知道自己姓什么，别忘了，你可是跟我的姓。”

宋安然脸一阵红一阵白的，可是她说的似乎也没什么错。

“宋安然，没想到吧，你有一天也会落到我的手里。”宋七七笑得那叫一个得意啊。

“你快给我松开，听到没有。”

“我就不，我就不，你来打我啊？”

“你……”

闹腾了好一会儿，宋安然看宋七七根本就没有要给他解开绳子的准备，不禁微微皱眉，“你到底想要干什么？总不至于要让我这样睡一晚上吧？”

“嗯哼。”宋七七淡淡笑了一下，然后拿出自己的手机，划拉了几下，不知道在干什么，又跟宋安然说道，“这样好了，我问你几个问题，你要是回答的好了，我就放了你。行吗？”

宋安然思索了一下，然后点头，“好啊。”

反正他本来也没有什么瞒着宋七七的。随便他什么，她都知道。

“好了，那现在开始了，你准备好了吗？”

“好了。”宋安然不假思索地开口说道。

“第一个问题啊，你喜欢刘奕欢吗？”

宋安然不知道她为什么要问自己这个问题，这还用说吗，不过想一想，不是说女人都容易没有安全感吗，恩，他就不跟她计较了。

“不喜欢。”语气里没有丝毫的犹豫。

宋七七的眼睛都笑弯了，看起来她现在是真的很开心。

“好。那第二个问题，刘奕欢在你心里是个什么样的女人？”

宋安然想都没想，直接开口，“贪慕虚荣。”

宋七七笑得更开心了，伸手拍了拍宋安然的脸颊，很满意地开口说道，“恩，做的非常好。”

“那你现在可以给我解开了吧？”

“不可以。”宋七七摇摇头，然后把刚才一直拿在手里的手机放到了一边。

“你还想做什么？”宋安然怎么感觉自己今天答应她跟她一起过来酒店开房就是一个错误呢？

“我跟你说啊，刚才还只是一个开始。今天的游戏还在后面呢，你可得给我打起精神来，把我伺候的高兴了，我说不定就会放你一马。”

宋安然此刻已经筋疲力尽了，“好吧，你说吧，还有什么？”

545.第545章 咱去酒店开房吧5

其实，刚才宋七七那两个问题就是故意录下来发给刘奕欢的。

她总觉得刘奕欢认不清自己的身份，她似乎有着谜一般的自信，觉得自己能够慢慢地赢回宋安然的心。

就因为这个，宋七七不喜欢刘奕欢。

所以，她要好好教训刘奕欢一番。

恩，这只是一个开始。

刚才在她问宋安然问题的时候，其实也正在给刘奕欢发语音。她想象不到刘奕欢听到这段语音后会是什么表情，但是她很开心。

此时，刘奕欢正好结束了拍摄。

因为宋安然不在，所以她对拍婚纱照这件事情也没有了什么热情，随便拍了几张就早早地结束了。

正在收拾东西换衣服的时候，她看到了自己微信里面的新信息提醒。

点了进去，发现是宋七七发给她的一长串的语音。

听完之后，她整个人都不好了，脸色铁青铁青的。

她知道宋安然的这个小侄女一直以来对自己态度都不怎么好，可是再怎么样，也不至于这么明目张胆地来挑衅她吧？

现在还真是什么人都不把她放在眼里，一天到晚的，总是有人给她找事情。

越想越气愤，以至于她走出影楼的时候迎面撞上一个人，都没注意到。

“不好意思不好意思啊。”刘奕欢慌忙开口道歉，然后慢慢抬头，看到面前那个化着精致妆容，嘴角是恰到好处笑意的女人时，脸色不加掩饰地变了变。

一开始还没想起来，只是觉得眼熟。

然后很快就想起来，对，这个女人就是前几天还到医院去看宋民，以前是宋安然的未婚妻，唐小允。

唐小允微微笑着，然后淡淡开口，“没关系。”

“恩。”刘奕欢点点头，掩饰住自己脸上异常的神色，淡淡点头，她想要假装没有认出来唐小允，先走再说。

要不然她会觉得好尴尬，明明根本就不熟悉的两个人，还要打招呼互相寒暄一顿。

可是，唐小允似乎根本就没有要放她走的打算，直接就挡在了她面前，然后淡淡开口道，“你是刘小姐吧？真巧。”

刘奕欢虽然心里真的很不开心，但还是尽量挤出一抹笑容来，她笑得很僵硬，看着面前的唐小允，开口道，“我是。不知道你是？”

“我是唐小允。之前我们见过面的，在医院里，我去看过宋叔叔的。”

“哦。”刘奕欢笑了一下，假装自己想起来了，“恩。我想起来了呢。不知道唐小姐这是要去做什么？”

她就是客套地问问啊，并没有打算真的听她回答啊，毕竟她是真的很想快点离开的啊。

唐小允微微一笑，“真是巧的很呢，没想到在这里碰到刘小姐了。不如这样吧，我请刘小姐到附近的咖啡厅坐一坐，喝杯咖啡，我们聊聊天可好？”

刘奕欢笑着，她不知道唐小允在打什么主意，但是直觉告诉她，一定没什么好事，“真是不好意思，我今天公司还有事，可能没有时间陪你喝咖啡了呢。要不然下次再约吧。”

546.第546章 咱去酒店开房吧6

唐小允哪里舍得就这样放刘奕欢走啊。

这也根本就不是什么偶遇，而是她一早就设计好的戏码。

好戏还没开始上场，怎么能这么容易就先放跑了主角呢？

“哎。等一下哦，刘小姐这不会是在故意躲着我吧？”唐小允笑得让人找不出差错的那种，让人看了又觉得心里不舒服。

“没有，哪有？”刘奕欢堆着满脸的笑容。

很明显，刘奕欢就没有唐小允会演戏，笑得一看就是那种硬挤出来的，一点儿都没有唐小允笑得自然。

“那就一起来喝杯咖啡呗？”

刘奕欢摆摆手，“不是我不给唐小姐面子，实在是公司真的还有事，我这边走不开。要不还是改天吧，我叫上安然一起。”

刘奕欢还是不傻，她知道说什么最能直接戳中唐小允的痛处。对，这个时候自然而然地提起宋安然来，就是在告诉她唐小允，宋安然现在已经是她刘奕欢的了。

恩，在宋安然这件事情上输了，那就是彻底的输了。

“既然刘小姐真的很忙，那我再坚持下去岂不是很不给刘小姐面子。既然这样，那刘小姐就去忙吧。我正好还有事情要去找陈梓阳先生，对了，说到陈先生，好像刘小姐也认识吧？”

唐小允说话的时候故意盯着刘奕欢，满脸的笑意，像是在故意等着看笑话一样。

果然，刘奕欢在听到这句话后，整个人都不好了。

她一脸的疑惑和茫然，转头看向唐小允。

“你什么意思？你怎么会认识他的？”语气里带着几许惊慌，已经没有心情再去掩饰一些什么了。

唐小允漫不经心地笑笑，“好了，既然刘小姐还忙，那我就不缠着你了，你还是快去公司吧。”

唐小允说完，作势就要走的样子。

“等一下。”这一次，是刘奕欢拦住了唐小允。

她已经看出来了，唐小允这就是故意在激将她。

拿着陈梓阳来威胁她。难道说，陈梓阳就是这个女人弄回国的？

刘奕欢越想越觉得此刻这个站在她面前看起来手无缚鸡之力的弱女子可怕。

“怎么了？刘小姐的公司又不忙了吗？”唐小允笑笑，开口问道。

刘奕欢垂在两侧的手用力攥紧拳头，她现在真恨不得把这个女人打趴下。

“对，我刚刚才想到，好像事情都已经处理完了。既然今天这么巧遇到唐小姐，那就一起喝杯咖啡吧？”

“好啊。”唐小允很欢快地答应了，脸上满是得意的笑容。

她说完之后，很是不屑地收回之前落在刘奕欢身上的视线，然后看都不看刘奕欢一眼，就踩着高跟鞋兀自走在前面。

刘奕欢狠狠地咬了咬牙，然后还是把满腔的怒火咽了下去，跟在唐小允身后慢慢往前走。

咖啡厅里，人很少，可能因为今天是工作日的关系，只有少数的几个角落里坐着人，整体来说，氛围很好，也很安静。

唐小允坐在一个角落里，正好可以晒到西斜的阳光，暖暖的感觉。

547.第547章 咱去酒店开房吧7

刘奕欢坐在对面，放下自己的包，有些闪躲地瞅了唐小允两眼。

点了两杯咖啡之后，刘奕欢就开始有些坐不住了，她的两只手放在桌下，使劲地绞在一起，以此来掩饰自己心里的紧张情绪。

“唐小姐，你有什么话就直说吧？我相信你今天把我叫到这里来绝不仅仅就是为了让我喝杯咖啡的是吗？”刘奕欢咬咬牙后，假装淡然地开口。

唐小允浅浅笑了一下。相比刘奕欢此时的局促和不安，唐小允一直都是十分淡定的。

这件事从一开始就是完完全全都掌握在她的手里。

“既然刘小姐这么开门见山，那我也直说好了。”唐小允微笑着抬头，然后紧盯着刘奕欢的眼睛，一字一句地开口，“我今天叫刘小姐来这里，确实是有别的事情。我要说的话也很简单，就是希望刘小姐你能有自知之明，离开宋安然。”

宋安然，果然还是他。刘奕欢不动声色，动动勺子，搅了搅杯里的咖啡，“唐小姐现在不会是在跟我开玩笑吧？我跟安然的婚事那可都是宋叔叔定下来的，我和安然情投意合，就算悔婚，这也不是我一个人说了就算的事情吧？”

唐小允也不说话，她直勾勾的眼神看得刘奕欢有些害怕。

“你不就是为了钱吗？这样好了，我给你一百万，你离开宋安然，再也不要回来这里。”

刘奕欢有些吃惊，她一时之间还没有反应过来唐小允话里的意思。

良久，刘奕欢浅浅笑出声来，掩饰自己的尴尬，“我想唐小姐是哪里误会了吧？我和安然结婚不是因为钱。我喜欢他，他也喜欢我。我想唐小姐总不至于因为自己过去被人抛弃了，就不愿意看到别人幸福吧？”

唐小允嘴角露出一抹不屑的笑意来，她往后轻轻倚在椅背上，笑得像鲜红的牡丹，艳媚至极。

“是这样吗？我可不认为一个为了嫁进豪门，用孩子来做赌注的女人会有那么纯洁的感情？”唐小允弯着嘴角，淡淡开口，似笑非笑地盯着刘奕欢。

“你……”刘奕欢这次果然是被惹怒了，她用手指着唐小允，愤怒的话语就在嘴边，几乎就要脱口而出。

“怎么了？我哪里说得不对吗？”

刘奕欢低下头，虽然她真的很想反驳唐小允的话，可是她也知道，早在刚才唐小允提到陈梓阳的时候，她就该想到唐小允已经把她过去的事情都调查得清清楚楚了。

那些完全可以说是她黑历史的过去，那些本来已经打算被她彻底忘记永远都不在提的过去，没想到此刻竟然就这么赤裸裸地从另外一个女人的嘴里说出来。

“刘小姐，我知道你长得还不错，仗着自己这张脸，平日里再装装无辜可爱，总能欺骗一些本性善良的人。可是，你说，要是宋叔叔知道了你的这些过去，你还能顺利地嫁进宋家去吗？”

刘奕欢攥紧拳头，她真想端起桌上的咖啡，狠狠地一股脑地全部倒在唐小允的头上。

548.第548章 咱去酒店开房吧8

虽然心里真的很气愤。可是，关键时刻，她还是压制住了自己心里的这股气愤。

良久，刘奕欢终于抬起头来，直视着唐小允的眼睛，咬牙切齿地开口问道，“你说吧，你到底想要怎么样？”

唐小允笑了，是很得意的那种笑容。

哼，就连宋七七都不是她的对手，更不用说这个黄毛丫头了。以为宋民看上她做儿媳妇了，她还真就能够嫁给宋安然了？真是一点儿自知之明都没有。

“我给你两百万好了，你离开宋安然。我以后就不管你那些乱七八糟的事了。要不然的话，这件事情被宋叔叔知道了，你不仅一分钱都拿不到，也同样嫁不进宋家。”唐小允轻抿了一口咖啡，然后慢条斯理地开口。

刘奕欢此刻正在纠结。

她又何尝不知道唐小允说的是真的。那些过去，真的太恶毒了，恶毒到真的被宋民知道的话，她这一辈子都不会再有机会见到宋安然了，更不要说嫁给他了。

可是，她也不想就这样屈服。

两百万，对于现在的她来说，确实是已经很多了。

可是，两百万，相比较嫁给宋安然，那实在是不值得一提。

她又不傻，怎么会不懂得这其中的弯弯道道呢？

可是，她也看出来了，唐小允就是在故意针对她，就是要把她赶尽杀绝，逼到绝路上。

她在想一个好办法，怎么样才能更好地解决这件事情？不着痕迹地解决掉唐小允，还保证不会暴露任何事情。

“这样好了，你给我一点时间，让我再考虑一下。”刘奕欢已经不掩饰自己的难堪和焦躁了。她不能让唐小允看出自己还有别的想法来。

唐小允有些不耐烦地敲了敲桌子，“你也知道，今天我完全可以不用找你的。这件事情直接捅到宋叔叔那里，还不用给你一分钱，又省事。”

刘奕欢假装紧张地点点头，附和着唐小允的话，“是是是，我都知道。所以我这不是希望你给我一天的时间吗？就一天的时间。我保证明天一定给你确切的答复。”

“好吧好吧。”唐小允摆摆手。

若不是害怕这件事情再这样直接告诉宋民，宋民就会对自己有所怀疑了，她真的一点儿都不想在这里跟刘奕欢谈条件。

其实用的方法告诉宋民，也不是不行。

只是，敷衍得了宋民，但是宋安然就不是那么好敷衍的了。

她现在已经不想再让宋安然对自己多任何一点厌恶感了。相反，要是刘奕欢自己主动离开宋安然，那就不会有任何人怀疑到她的身上了。

到时候，她又是宋民心里最合适的儿媳妇人选了。

“那，唐小姐，我就先走了。”刘奕欢试探性地开口。

“恩。”唐小允摆摆手。

刘奕欢站起身来，正要离开，心里突然又想到什么一样，然后又坐了下来。

“怎么了？不是迫不及待就要走了吗？现在又坐下来干什么？”唐小允笑着开口问道。

刘奕欢笑了笑，然后耸耸肩。

549.第549章 咱去酒店开房吧9

“我就是有几个问题想要请教一下唐小姐。”刘奕欢坐下来后，小心翼翼地开口问道。

“恩，你说吧。”唐小允倒没有多大的反应。

“唐小姐也是很喜欢宋安然吗？那之前你们为什么没有结婚啊？”

刘奕欢直直地盯着唐小允，生怕错过她面上的任何表情变化。

唐小允叹了口气，不知道在想什么，过了好一会儿才开口，“他心里有一个不可能的人。所以，他和谁都无所谓，只是为了让老爷子开心而已。”

“不可能的人？”刘奕欢忍不住问了出口，语气有些惊讶。

“该问的就问，不该问的就不要问。”唐小允的语气有几分冷淡了。

“好。”刘奕欢重重点了点头。

“还有一个问题，我之前一直觉得唐小姐很眼熟，难道在医院那次不是我们第一次见面吗？”

唐小允抿了一下嘴唇，似有似无地看了刘奕欢一眼，“之前在老爷子的生日宴会上不是见过一次吗？你不记得了？”

刘奕欢摇摇头，“当时人太多了，我不见过唐小姐啊。唐小姐您有跟我讲话吗？”

唐小允没说话，她盯着刘奕欢这张脸看了好久。

不知道为什么，她竟隐隐觉得刘奕欢的嘴有一点像宋七七。

不仔细看还看不出来，这么仔细看来，确实是有一点。

唐小允的心忍不住就揪紧了，她可以长得很好看，再漂亮都和她没关系。

可是这个女人不该长得像宋七七，哪怕只有一点。

唐小允握紧了拳头，想得有些出神。

“唐小姐，您没事吧？”刘奕欢皱了皱眉头，她还不知道发生了什么事情，伸手在唐小允眼前晃了晃。

唐小允回过神来，然后再看面前的刘奕欢，心里的厌恶无端的又增加了几分。

“既然你那么想知道，我就告诉你好了。”唐小允笑了出来，大大的眼睛，魅惑得像初春绽放的桃花，摄人心魄。

刘奕欢皱眉，果真是见过？

“你不记得那天晚上的事情了吗？在二楼，你做了什么？被宋安然看到了。”

唐小允不紧不慢地开口，一字一句，字字珠玑。

刘奕欢愣住了，她怎么可能忘了呢？那天晚上发生的事情，现在再想起来，她仍然心有余悸。

被一个陌生男人就那样睡了，还差一点就毁了自己的名声。还好宋安然不介意。

“那件事情？和你有什么关系？”刘奕欢皱着眉头，小心翼翼地开口问道，答案呼之欲出，她只是不敢想。

唐小允大方地笑了出来，“哈哈，就是你想得那样。那天晚上，你怎么会无缘无故地身体就发热呢？就那么莫名其妙地和一个男人滚床单了？”

“你什么意思？”刘奕欢感觉自己都能听到自己牙齿打颤的声音。

“哈哈，你还记不记得你自己待在上面的时候，有一个服务生给你送了水过去。”

刘奕欢细细回忆，那个场景若隐若现，好像是有。

“那个服务生就是你？”刘奕欢终于感觉事情仿佛都能对的上了。

550.第550章 咱去酒店开房吧10

怪不得在医院看到唐小允的第一眼，她就觉得她特别眼熟。

那天晚上，一个女服务生敲开门，给她送水的时候，尽管那个服务生刻意低着头不让她看清脸，但是刘奕欢还是没忍住多看了几眼。

实在是因为那个服务生长得太扎眼了，当时她还在想呢，这么漂亮的女人竟然还来做服务生。

现在看来，还是自己太年轻了啊。

“所以，就是你，在水里下了药？”刘奕欢开口问道，现在，她的脸上已经看不出太多的情绪了。

那件事情已经过去了。虽然当时真的觉得很侮辱，很不堪，但是现在没事了，刘奕欢心里竟没了多少感觉。

“是啊，就是我下的药。”唐小允直接大大方方地承认了。

反正本来都已经撕破脸皮了，她又何必再端着。

刘奕欢没说话。

过了好一会儿，她慢慢起身，站起来就走了。

唐小允一口一口喝着咖啡，整个人看起来悠闲多了。

在她看来，刘奕欢的考虑无非就是拖延时间，到了明天，她就会乖乖地过来拿着两百万就此离开了。

解决了刘奕欢这个大麻烦，以后的路就好走得多了。

她从自己爷爷那里听说了宋民的事情，肝癌晚期。怕是这个才是迫使宋安然娶刘奕欢的真相吧。

她知道宋安然之所以愿意娶刘奕欢，肯定是为了宋民。其实在他的心里，娶谁都一样，反正他不爱也不喜欢。

唐小允慢慢勾起唇角，去除了刘奕欢，她就是最合适的人选了。

另一边，刘奕欢心事重重地离开了咖啡厅。

她觉得自己心里很乱，现在看起来似乎已经一点儿办法都没有了，她能做的或许就是拿着那两百万离开宋安然。

可是，她不甘心，真的不甘心。

凭什么同样是生活在这个世界上的人，差距要这么大呢？

凭什么她唐小允要什么有什么，长得好看身材好，还一出手就是两百万。而她刘奕欢偏偏就没钱呢？

她还是想嫁进宋家。嫁进宋家，她就是宋家的夫人，总裁夫人，哪怕最后和宋安然离婚，光是分到的财产就要比这两百万多得多了吧？

可是现在，唐小允手里有着她的把柄。

她不知道自己要怎么做，才能摆脱这个女人。

或许，可以让宋安然帮她。

宋安然一开始就对她没有感情，只是拿她做个交易。这件事情告诉了宋安然，宋安然或许会帮她压住那些秘密，也好让唐小允彻底死心。

可是，她也怕。

她怕这件事情被宋安然知道后，她以后在宋安然面前的形象就彻底挽回不了了。

所以，她还是想要自己解决这件事情。

兜兜转转，在大街上漫无目的地走着。

不知道怎么的，就走到了陈梓阳和小杰住着的酒店门口。

想到小杰那乖巧的模样，刘奕欢心里一软，就慢步走了进去。

站在他们的房间门口，刘奕欢敲了敲门，从里面传来陈梓阳的鹅声音，“谁啊？”

刘奕欢微微张嘴，“是我。”

551.第551章 在电话里不方便1

门很快就从里面打开。

陈梓阳看到站在自己面前的人真的是刘奕欢的时候，脸上是掩饰不住的惊喜。

“你怎么来了，今天不用上班吗？”

刘奕欢苦笑了一下，没说话，侧身走了进去。

小杰正在床上睡觉，微抿着嘴唇，胖嘟嘟的小脸却有着掩饰不住的朝气，看起来像极了他的爸爸。

他的爸爸，刘奕欢脑海里闪现了那张脸，然后脸上的苦笑意味更深了。

真是莫名其妙的厉害，怎么无缘无故想起了那个人了呢。

“梓阳，我今天有点儿累，就想这么静静地看着小杰。”刘奕欢淡淡开口，语气里有着掩饰不住的疲惫。

“啊，好好。”陈梓阳用力点头，看着刘奕欢也不说话了。

刘奕欢知道陈梓阳一直都是一个特别老实的男孩子，她弯下腰，开始动手解自己的鞋带，然后脱了鞋，就直接掀开被子，坐了进去。

“梓阳，我想在这里陪小杰睡一会儿，不碍事吧？”

陈梓阳点点头，然后又摇摇头，一脸无辜的表情，“你，你睡吧，不碍事。”

刘奕欢笑了笑，然后翻了个身，面向小杰，一只手撑着自己的脑袋，另一只手放在被子上轻轻地隔着被子抚摸小杰，眉眼间尽是化不开的柔情。

再怎么说，刘小杰都是她的亲生孩子。她还是爱他的。

至于陈梓阳，他对她的心思，她又怎么会看不懂呢。只是看破不说破而已，省得两个人都尴尬。

这么沉默了半晌，刘奕欢在心里想了很多，然后突然灵光一现，她想到了一个好办法，可以彻底解决掉唐小允这个麻烦。

刘奕欢越想心里越高兴，完全没有了之前那种垂头丧气的表情。

她倏地坐起来，眉眼间尽是笑意。

掀开被子，穿好鞋，刘奕欢跟陈梓阳小声地开口说道，“梓阳，我突然想到公司还有事情，得先回去了。小杰还得麻烦你照顾啊。”

陈梓阳笑笑，伸手挠了挠自己的后脑勺，然后冲着刘奕欢开口，“恩，你忙就先去忙吧。小杰就不用担心了，交给我吧。”

刘奕欢又看了几眼小杰后，就拿着自己的包离开了。

走出酒店后，站在大街上，看着来来往往的车辆和人群，刘奕欢心里生出几分感慨来。

这个世界真的是人心险恶，你不对付别人，不代表别人不对付你。要想好好地在这个社会生存下去，必须要学会的就是心狠手辣。

恩，陈梓阳，对不起了。

刘奕欢想了想又回头看了酒店一眼，就大步离开了。

第二天上午，刘奕欢就给陈梓阳打电话。

“奕欢。”陈梓阳跟刘奕欢说话的时候，语气里永远都有着浓浓的一股情意，温柔至极。

刘奕欢慢慢开口，“梓阳啊，我……我……”

“你怎么了？”陈梓阳不自觉地提高了音调，听到刘奕欢这么支支吾吾的，他就隐隐约约觉得哪里出事了。

刘奕欢咬了咬自己的下嘴唇，慢慢开口，“梓阳，我有事情要跟你说。在电话里不方便。”

552.第552章 电话不方便2

“啊？”陈梓阳愣了一下，然后继续开口，“什么事情，很急吗？那要不然我过去找你，或者你过来这边找我也可以。”

“这个……”刘奕欢又犹豫了一下，然后慢慢开口，“这些话不能当着小杰的面说。要不然这样吧，你在酒店再开一间房。等到小杰睡着了，你就给我打电话，我过去好不好？”

“好啊。”陈梓阳也没觉得这其中有什么不对的，很愉快地就点头答应了。

中午刘小杰睡着之后，陈梓阳就去开了个房，然后给刘奕欢打了电话。

那么巧，刘奕欢就在酒店附近。

没多久，刘奕欢就到了。

打开门进去坐下之后，陈梓阳就一脸认真地看着刘奕欢，急切地开口问道，“到底是什么事情？是发生什么事了吗？”

刘奕欢一直低着头，不知道在想什么。

然后突然就抬起头来，直勾勾地盯着陈梓阳的眼睛。

她的眼神那么魅惑，只需几秒钟，就把陈梓阳看得魂都没了。

“梓阳。”她轻声开口，声音软得像棉花糖一样，甜甜糯糯的。

“恩。”陈梓阳失神地点点头。

“梓阳，你看我今天有什么变化没有？”

陈梓阳微微皱了下眉，就开始很认真地盯着刘奕欢看。

还是像以前那么白皙，皮肤好得吹弹可破，光是这么看着，就忍不住让人想要狠狠地掐上两下，摸上两下，捏上两下，再咬上两口就更好了。

她的睫毛还是那么弯，那么翘，那么长，眼睛一眨一眨的，轻轻盈动，像是一把小毛挠在陈梓阳的心间。

刘奕欢慢慢张嘴，伸舌头舔了一下自己的嘴唇。本是无意的动作，她偏又像渴了一般看了陈梓阳一眼，那魅惑的眼神，真是任何一个男人看了，都会把持不住的。

“你……”果然，陈梓阳慌张了，两只手都不知道放到哪里去，此刻他已经被刘奕欢撩得口干舌燥起来了。

“梓阳哥哥，你站得那么远干什么？这样你还能听到我说话吗？”刘奕欢刻意压低了声音，开口说道。

陈梓阳又往后退了两步，他强迫自己把视线从刘奕欢身上移开，然后低着头，慌里慌张地开口，“你，你有什么事情就快说吧，我怕，小杰他醒了，看到没人会哭。”

刘奕欢笑了出声，捂着嘴唇的样子，带着几分娇羞，娇俏可人。

“你这傻子，过来，坐我旁边。”

陈梓阳没有任何动作，依然离得远远的，低着头也不敢看刘奕欢，就好像她是什么会吃人的怪物一样。

刘奕欢板着脸，抿着嘴唇，假装很生气的样子，“陈梓阳，我数三声，你要是还不过来的话，那我以后就都不认识你了。哼，你就离我远远的吧。”

“啊？”陈梓阳抬起头来，面色看起来更加紧张了。

刘奕欢笑了起来，涂了口红的嘴唇，简直就像一朵盛开着的罂粟花，鲜艳至极。

“3……2……你确定不过来吗？”

“等一下。”陈梓阳说完，就低着头已经坐在了刘奕欢的身边。

553.第553章 在电话里不方便3

刘奕欢笑了出声，这样的陈梓阳还真是可爱呢。

“奕欢，你有什么事情就快点说出来吧，我真怕小杰他醒了找不到人，会哭的。”陈梓阳还是不敢看刘奕欢，只低着头，两只手放在腿上，不自觉地紧紧绞在一起。

从来没有觉得自己的嗅觉这么灵敏过，刘奕欢身上的香味一直往他鼻子里钻。那气味很好闻，他真怕自己就要把持不住了。

刘奕欢笑了笑，伸手覆上陈梓阳的后背，一点点的摩擦，慢慢开口，“你想太多了了。小杰他不会哭闹的，这点就放心吧。”

陈梓阳现在真是说话不好，不说话也不好，抬头不好，不抬头也不好。

他的局促和不安，也不好隐藏，就这么赤裸裸地袒露出来。

“梓阳，我有那么吓人吗？你连看都不愿意看我一眼。”她蓦地蹭上去，凑在陈梓阳的耳畔轻声开口，吐气如兰，呼吸的气息尽数都洒在陈梓阳的脸上。

“没……没有。”陈梓阳慌忙摇头。

刘奕欢笑了笑，她的一只胳膊搭在陈梓阳的肩膀上，自己半个身子就这么压了上去。

房间有些小，气息逼仄，气氛有些诡异。

“梓阳，你抬头看着我好不好？”

陈梓阳犹豫了一下，还是慢慢地抬起头来，看着刘奕欢。

“梓阳，这么多年了，你一直陪在我身边，帮我照顾小杰。我真的很感谢你。我今天就想问你一个问题，难道你心里对我一点儿想法都没有吗？”

“恩。”陈梓阳点点头，然后很快又意识到什么一样，又飞快地摇摇头，“不是不是。”

“你看你，到底是点头还是摇头啊。”刘奕欢嗔怒着开口道。

“我我我……”陈梓阳已经涨得满脸通红了。

“你喜欢我吗？”刘奕欢直直地盯着陈梓阳的眼睛，慢慢开口说道。

“喜欢。”这一次，是陈梓阳情不自禁地开口。

刘奕欢瞬间就弯了嘴角，“我才不信呢。”

“为什么？”陈梓阳又慌了。

刘奕欢扭过头去，哼了一声，然后开口道，“既然你喜欢我，那怎么我刚才就碰了一下你的腰，你就那么不自在，还看都不敢看我。要是别的男人，恐怕早就已经那啥了。。”

陈梓阳听完之后，原本就涨红了的脸现在更红了，像猴屁股一样。

他慌乱地摇着手，“奕欢，你听我解释。我，我不是那种人。”

“哪种人？”刘奕欢故作认真地开口反问。

“我……”陈梓阳一句话都说不出来了。

“哈哈哈哈。”刘奕欢大笑了几声后，然后止住笑意，看着特别紧张的陈梓阳，一只手慢慢向他腿上移去，一下子就抓住了他的手。

因为紧张，他的手心早就出汗到不行了。

刘奕欢并没有嫌弃，只是拉着他的手拿到自己的大腿上。

然后她的视线就落在了陈梓阳支起来的小帐篷上，别有深意地看了他一眼，“还说自己不是那种人。哼，你的身体可比你诚实多了。”

此刻，陈梓阳羞愧得恨不得钻到地缝里去。

554.第554章 在电话里不方便4

“梓阳哥哥。”刘奕欢轻声开口，声音媚到骨子里的感觉，叫得陈梓阳全身酥酥麻麻的。

“怎么了？”

刘奕欢也不说话了，微微勾了下嘴角，然后手顺着陈梓阳的大腿，慢慢向上摸索，蜻蜓点水般略过他鼓起的小帐篷，然后落在了腰带上。

她的小手软软的，虽然隔着衣服，陈梓阳还是觉得痒痒的。

“等一下。”他捏住她的手，不让她再有下一步动作。

刘奕欢皱着眉头，有些无辜地抬头看着陈梓阳，不是很理解他现在的意思。

“陈梓阳，你不是说你喜欢我吗？现在为什么要拦着我？”刘奕欢气鼓鼓的样子，鼓着脸颊喘气的模样，看起来别提有多纯情了。

陈梓阳皱了下眉头，小声地开口说道，“我只是……还没有想好。”

“你是不是个男人啊？这种事情还要考虑？”

刘奕欢也不说话了，气呼呼的。

陈梓阳低着头，也不说话。气氛一下子变得有些诡异起来了。

“梓阳哥哥。”刘奕欢又小声开口，一双手慢慢覆上陈梓阳的手，她能明显感觉到陈梓阳此刻内心很激动，因为就连他的指尖都在微微颤抖。

她抓着他的手，慢慢放在自己胸前。

陈梓阳的呼吸更灼热了。

刘奕欢嘴角微微上扬，她都已经做到这个地步了，陈梓阳要是再推脱的话，那不是心里有病，就是身体有病了。

果然，这次只迟疑了一秒钟，陈梓阳就已经把刘奕欢压在了身下。

他像一个生涩的小男孩一样凑在她的脸上，狠狠地噬咬她的嘴唇。

黏糊糊的一脸口水，刘奕欢不禁有些怀疑陈梓阳或许还是个处呢。

两人亲得火热，就在陈梓阳要有下一步动作的时候，刘奕欢的手机突然响了。

一阵急促的铃声，让两个人都有些愣怔，陈梓阳傻傻地看着刘奕欢，手上的动作不知道是该停还是该继续下去。

刘奕欢笑了笑，拿起自己的手机，看到上面的名字后，嘴角忍不住上扬得更厉害了。

她伸手拍了拍陈梓阳的肩膀，然后开口说道，“你先起来一下好不好？我接个电话。”

“好。”陈梓阳翻身从刘奕欢身上起来，然后坐到了一边，他的视线依然紧紧地盯着刘奕欢。

这个女人拥有让他发疯的本钱。这么多年来，没有一天晚上他不想像刚才那样把她压在身下的。

但是，他也没有想到，真的有一天会梦想成真。

刘奕欢接了电话，那边传来唐小允不耐烦的声音。

“你到底在哪里。我都把大厅转遍了，也没有找到你啊。”

刘奕欢站起来，理了理自己身上的衣服，不紧不慢地开口，“哦，不好意思啊，唐小姐，我刚才肚子有点儿疼，就去了一下卫生间。要不您先等我一会儿，我很快就好。”

“好吧。”唐小允挂掉电话。

刘奕欢转身看着陈梓阳，然后收起自己的手机，不紧不慢地走到桌边，给陈梓阳倒了杯水，又递给他。

555.第555章 在电话里不方便5

“梓阳，我现在有点儿事情，得先走了。公司有个客户，很急，让我去见她。”

陈梓阳愣了愣，心里纵然有几分不舍，却也是没有丧失理智的，分得清轻重缓急，他微笑着，像从故事里走出来的翩翩公子，温顺如玉，淡淡开口，“恩。那是正事，你先去吧。我正好回去看看小杰有没有醒。”

“好。不过，客户就在这个大厅里。估计很快就完了，我等一下还回来找你哦。你先把水喝了。”

“好。”陈梓阳也含情脉脉地看着刘奕欢，满面的笑意无处可藏。

刘奕欢踩着高跟鞋，扭着腰肢慢慢打开门走了出去。

出了电梯门，刘奕欢一眼就看到了唐小允。

她带着笑意，慢慢走过去，然后坐在了唐小允的对面。

“怎么样，考虑好了吗？你要选什么，宋安然还是两百万？”唐小允根本连抬头看她一眼都懒得抬头，只是轻轻用手指敲了几下桌面。

“唐小姐，别着急啊，先喝杯水再说啊。”刘奕欢说着，就叫了一声旁边的服务员，“来两杯柠檬水吧。”

“好，两位稍等。”

唐小允皱着眉头看着面前的刘奕欢，她总觉得现在的刘奕欢好像和之前的那个有些不一样，至于到底是那里不一样。她一时之间又说不上来。

只是，刘奕欢给她一种怪怪的感觉。

“你不是想耍什么花招吧？”唐小允皱着眉头开口问道。

刘奕欢笑了又笑，看着唐小允，开口说道，“唐小姐，您可真会开玩笑。到了现在这个地步，我还能耍什么花招啊。我就是想要跟您商量一下，能不能再多一点钱。两百万，是不是有点儿少啊？”

唐小允冷笑一声，同时看向刘奕欢的视线里又多了几分轻蔑。

哼，就这种女人，为了钱什么事都能做的出来的女人，能有什么脑子呢。原来不管做什么，都还是为了钱啊。

“你想要三百万？”唐小允开口问道。

“怎么了？不可以吗？这三百万对于唐小姐来说应该还是拿得出来的吧，九牛一毛而已吧。”刘奕欢浅笑嫣然。

这个时候，服务员端来了两杯柠檬水，放在桌子上，微微弯了下腰，开口说道，“两位慢用。”

服务员走后，刘奕欢把唐小允那杯柠檬水往她跟前推了推，笑着说道，“唐小姐，您先喝杯水。好好考虑一下。”

唐小允面色不善，不悦地开口，“就凭你也配跟我讨价还价？你有什么资格？你想过没有，你凭什么多拿这一百万？”

刘奕欢笑了笑，并不畏惧唐小允的目光。

她抬起头来，直直地盯着唐小允的眼睛，然后喝了一口柠檬水，舔了一下嘴唇，开口说道，“唐小姐自己也说了，宋安然本来就是为了找个人结婚而已。碰巧，他现在选中的这个人就是我。可能在他心里觉得我合适。他又不喜欢我，他可不会管我以前跟什么人谈过恋爱，生过多少孩子。上次生日宴会的事情，你也知道了，他知道后不还是什么都没说，还帮我把这件事情压了下来。”

556.第556章 在电话里不方便6

唐小允此刻气得牙痒痒。

她怎么可能会忘了那件事？明明是设计好的一个圈套，偏偏没有想到宋安然竟然这么护着这个女人。害得她所有的努力都白费了。

刘奕欢看唐小允的表情，也知道她确实是听进去自己的话了，这样就好办多了。

“不过啊，我值不值那多出来的一百万，还不得看唐小姐您的意思。”

唐小允有些生气，她真的没有想到，自己竟然会被一个小丫头片子给拿捏住。

倒不是因为心疼这一百万，而是因为这笔钱是要给刘奕欢。

说不出来为什么，她就是从心里讨厌这个刘奕欢，为了钱什么人都可以上，真是下贱。

越想越生气，唐小允拿起桌子上的柠檬水，一口气喝了大半杯。

“唐小姐，不知道您现在考虑得怎么样了？”刘奕欢开口问道。

唐小允摆摆手，“好吧。三百万就三百万，不过你可得答应我，从这以后彻底消失在宋安然面前，彻底消失在这个城市里。不然的话，以后再让我看到你，我有的是办法让你毁在我的手上。”

“唐小姐，您就放心吧。我拿了钱，自然就会守信用。那我等一下把我的银行卡号发给你，你最好越快把钱给我越好。我拿到钱就会离开这里了。”

“恩。”唐小允也不稀得再多跟这个女人说话了，说着就站起身来。

只是不知道是不是自己坐太久了，这突然站起来，头有点晕晕的，差点儿就摔倒。

刘奕欢慌忙扶住了唐小允，然后语气里带着几分着急，开口问道，“唐小姐，你怎么了？该不是生病了吧？我看你脸色这么差。”

唐小允扶着额头，厌恶地看了刘奕欢一眼。

真是装的一个好人。

不知道的，还真以为她有多善良呢。

唐小允摆摆手，甩掉刘奕欢的手，示意自己没事，就要离开这里。

只是还没走两步，她的腿就比刚才还软，头也晕得更厉害了，一个踉跄差点儿又摔倒。

这次又是刘奕欢扶住了她。

“唐小姐，我看你脸色差得厉害，脸也红红的，身上这么烫。怕是发烧了，这样吧，你先跟我回楼上。我就住在这上面。”

唐小允皱了下眉头，她怎么都觉得面前这个正对着她笑靥如花的女人不是一个好人。可是，奈何面前的影像越来越模糊，她也是真的走不出去了，只能妥协了。

毕竟她还认识刘奕欢，别人她也不认识。万一落在坏人手里，她就更危险了。

看到唐小允点头，刘奕欢就扶着她，慢慢走进电梯里。

唐小允整个人全身都没有力气了，就这么靠在刘奕欢身上，她越来越想要睡觉了。真的好想睡觉。

等电梯到了陈梓阳之前开房的那个楼层时，唐小允整个人已经彻底睡着了。

刘奕欢费了老大的力气，才把她从拖到房间门口，真是死沉死沉的，像头猪一样。

刘奕欢想了想，捉摸着里面的陈梓阳这会儿估计睡得更死，敲门更是没人给开。

557.第557章 在电话里不方便7

不过还好，刚才出来的时候，顺手把房卡带出来了。要不然的话，今天这多好的计策，就要功亏一篑了。

刘奕欢打开房门后，先向里面看了一眼，果然像她预想的一样，此刻陈梓阳正在里面呼呼大睡，睡相像一头猪一样难看。

刘奕欢把唐小允弄到里面去，然后用力把门关上。

她可一点儿都不害怕这两个人会醒过来，哼哼，这可是她托人弄来的药，药效很强的，他们俩不睡个一天半夜的，是不可能醒过来的。

刘奕欢把唐小允也弄到床上去。

然后她脱掉自己的鞋，上了床，把陈梓阳身上的衣服一窝蜂地全给他扒了。

只是，他现在睡着了，不管她怎么努力，他都没有要醒过来的迹象。

刘奕欢玩累了，就不管他了。开始把目标放到一边的唐小允身上。

啧啧啧，还没脱她的衣服，刘奕欢就这么近距离瞅了她一眼，就忍不住惊讶起来。

这个女人的皮肤还真是好，吹弹可破，白皙细嫩啊，就让她一个女人看了都忍不住想要好好摸上一摸。

“哼，就这种女人，还不知道被多少男人上过了呢。除了有钱，有什么比我好的，值得她那么高傲。”

刘奕欢越想越生气，开始用力地撕扯她身上的衣服。

她可不管会不会给她弄坏，弄坏了才好呢，就让她知道知道自己贱起来的时候是有多疯狂。

把她的内衣内裤也扒了，刘奕欢才有一种大功告成的成就感。

站起身来，看着床上这两个赤裸裸的人，刘奕欢皱起眉头来，她开始思考自己接下来应该怎么办。

嗯哼，当然是给他们摆姿势然后拍照了。

照片就是证据，有了这些证据，就不怕唐小允会抵赖，就不怕拿捏不住她的命门。

刘奕欢拿出自己的手机，唰唰唰给两个人拍了好几张。

然后又把陈梓阳弄到唐小允的身上，又把唐小允弄到陈梓阳的身上，这样也拍了几张。

最后还给了唐小允的私房处几张特写。

棒棒的，刘奕欢翻看着自己手机里的照片，别提有多满意了。

要不怎么说自己聪明呢。就这种愚蠢的女人还想要拿那些过去来威胁她，真是神奇了。

不过，这才只是刚开始，更精彩的好戏还在后面呢。

刘奕欢穿好鞋后，又从自己包里拿出几粒药，给唐小允吃了一点，又给陈梓阳吃了一点。

做完了这些之后，刘奕欢就拍拍手，拿着自己的东西就走了。

恩，接下来的事情一定会非常精彩。

刘奕欢出去之后，蹑手蹑脚地走到陈梓阳之前的那间房门口，想了想自己没有从陈梓阳那里翻房卡，现在也进不去啊。

想要再回去找房卡的时候，刘奕欢又犹豫了一下，或许现在小杰已经睡醒了呢。

刘奕欢试探性地非常小力地敲了几下门，本来没报什么希望，但是很快就从里面传出来蹬蹬蹬的声音。

558.第558章 在电话里不方便8

刘奕欢心里一喜，这分明就是小杰没穿鞋光脚踩在地板上跑过来的声音啊。

刘小杰从里面打开了门，仰着头，肉嘟嘟的小脸显得尤为可爱，看到外面的人是刘奕欢时，明显很惊讶。

只是短暂的惊讶之后，刘小姐就十分惊喜地直接抱住了刘奕欢的腿，兴奋地嘴里不停喊着，“妈妈妈妈。”

刘奕欢心里也欢喜得不行。

她蹲下身子，一把抱起刘小杰来，然后关了门。

只有在和小杰在一起的时候，她才能暂时忘了那些自己所经历过的痛苦，还有残忍得现实。

小孩子就像是一块干净的抹布，什么都还没有经历过，不管是看到的还是听到的，都是过滤掉的仅剩下的这个世界的美好。

他可以理所当然的天真和单纯，可以没什么烦恼地想笑就笑，想哭就哭。就算是哭也不是为了什么大事。

“妈妈，陈叔叔呢？他怎么不在这里啊？”刘小杰仰着头，看着自己的妈妈，晃着小脑袋，疑惑地开口问道。

刘奕欢笑了笑，伸手捏了捏他的小耳朵，然后又俯身在他脸上轻啄了一下，笑着开口说道，“你刘叔叔啊，暂时有事。等一下才可以回来。”

“噢。”刘小杰点点头，也不知道听懂了没有。

刘小杰真的很聪明，尽管才这么小，但是刘奕欢就已经发现了他的聪明。

从一点点的时候，就仿佛知道她的烦恼一般，从来不哭也不闹。

说话说得早，就连走路也比一般小孩要早一些。

就是因为这样的刘小杰，才让刘奕欢打消了一开始想要把他送人的念头。

好好养着，说不定以后会有惊喜呢。

另一边，宋七七和宋安然那边。

宋七七给刘奕欢发了微信之后，并没有放掉宋安然，没有给他解开绑在他身上的绳子，反而变本加厉，玩得更凶了。

不知道是从哪里弄来的蜂蜜，宋七七当着宋安然的面，给他涂了一身。

宋安然几乎就要哭了。

全身都黏糊糊的，他可是有洁癖的人啊，这让他怎么受得了。

“宋七七，你这到底是要干什么啊？不是说好了我回答完问题就把我放了的吗？”

宋七七舔了舔自己的嘴唇，并没有回答他的问题。

虽然宋安然真的平时不经意叫她的全名，如果真的连姓一起叫她的话，那十有八九是她把他惹恼了，这是要发脾气的样子哦。

可是那又怎么样，她宋七七从来也没怕过谁。

“小叔，你就乖乖听话吗？我保证不会对你做什么的。”说话的时候，宋七七坐在宋安然的腰上，一只手拍着宋安然的脸颊，笑得眉眼都弯了。

“你这死丫头，肯定在打什么坏主意。我告诉你，我等一下不会饶了你的。我把你操哭，让你跪着求饶。”

宋安然真的是很着急了，要不然也不会说出这种话来。

可是宋七七并不在意，相反，她还大声地笑了出来。

“哈哈哈哈。小叔啊，你现在先别做白日梦，先等着看你怎么被我弄哭的吧。”

559.第559章 在电话里不方便9

宋七七说完，根本就不管宋安然一脸痛苦的表情，她慢慢俯下身去，小心翼翼地亲吻宋安然的嘴唇。

她的舌头还是那么软，那么灵巧，只几下，就把宋安然撩拨得不行。

他真想扣住她的后脑勺，狠狠地亲吻她，吮吸她嘴里的香甜，就这样一直吻到天荒地老，一直也不放手。

可偏偏这些都是他想的而已。现在他两只手都被宋七七绑住了，主动权完全都在宋七七那里，他也就只能想想而已。

也不知道宋七七是不是故意的，故意让他难受来着，就几下，也没有继续深入，就离开了他的唇舌。

他还恋恋不舍，根本就还没有品尝够滋味，怎么舍得就这么放她走。

可是，他却一点儿办法都没有。

“宋七七，你完了，我告诉你。”情急之下，宋安然也就只能说这么一句话来威胁她了。

宋七七并不搭理他，唇舌一路向下，沿着他的脖颈，时而如小鱼喝水般轻轻细啄，时而如饿狼扑鹰般用力吮吸，在他的身上肆意点起火来。

宋安然的小弟弟一下子就精神起来，满血状态，等待战斗。

可是，现在这个时候，他越发怀疑宋七七就是在故意折磨他了。

不一会儿，宋安然的脖子上就多了许多颜色深浅不一的小草莓来，宋七七很满意，她用小手轻轻掐住他胸前的两个小豆豆。肆意挑逗，宋安然咬着嘴唇，面上尽是享受的表情。

“小叔，你还想要哦？”宋七七一脸狐媚的样子看着宋安然，故意开口问道。

宋安然动了动自己的手，根本就没有任何用，“你这个臭丫头，什么时候学得这一招，还故意勾引我。”

宋七七挑眉，翻了个白眼，“那又怎么样，我就是故意挑逗你，有能耐你别硬啊？”

宋安然笑了一下，然后不服气地开口说道，“我说，七七同学，我硬一下是表示对你的尊重好吗？要不然你费那么大力气，还不得自卑死啊。”

宋七七冷哼一声，不说话了。

宋安然就知道欺负她，就知道惹她生气。哼，这一次，她绝对不会轻易放过他了。

这么想着，宋七七就不用手了，直接上嘴，舌头轻轻舔了一下左边的小豆豆。

宋安然痒得浑身发颤，可是他又一点儿办法都没有。

“你最好一点儿反应都没有。”这种时候，宋七七还不忘说赌气话。

下一秒钟，她又埋头继续努力了。

他的胸口，还有他的小腹，上面原本都是黏糊糊的蜂蜜，不一会儿，就全被宋七七舔干净了。

“怎么样，小叔，我就说了我对你最好了吧？知道你有洁癖，就给你弄干净了。你还不夸我。”宋七七仰着头，准备跟他讨功来着。

宋安然又气又笑，但是又拿她一点儿办法都没有，“对，蜂蜜是没有了。不过还是黏糊糊的，上面全都是你的口水。我等一下还得去洗澡。”

“你……”宋七七着急了，“你嫌弃我是不是？”

560.第560章 在电话里不方便10

宋七七一边说着，一边用力地扭着宋安然的耳朵。

那个咬牙切齿啊，一看就不是在扭自己的耳朵。

“我……我……我没有。”迫于宋七七的淫威之下，宋安然只能无奈地说了违心话。

“哼。那我就大发慈悲放你一马。”宋七七说着，就松开了扭宋安然耳朵的手。

她往下坐了坐，好巧不巧坐在了宋安然那个上面。

“哎呦，你这是什么啊，都要把我顶死了。”宋七七说着，伸手一把抓住了它。

“咦，小叔，你不是象征性地硬一下吗？怎么现在还没有消下去？”

宋七七装作把玩一样拿着它，一脸天真又懵懂的表情，真是差点把宋安然也给骗了。

“你这狐狸精。不是你把它弄起火的吗？我不管，你得给它泻火。”

宋七七嘟嘟嘴，低着头，不知道在想什么。

宋安然想到刚才宋七七趴在他身上，调弄他小腹还有胸口鹅感觉，酥酥麻麻的，痒得不得了。

他不禁在想，要是有蜂蜜弄在那个上面，然后宋七七给他一点点的吃掉，那不知道得有多爽。

如果真的那样的话，那他就不在乎宋七七给他松不松绑了。

“七七啊。”他堆着满脸笑意开口，准备套路宋七七了。

只是，宋七七一抬起头，然后一脸的泪水。

她这一脸的泪水，把宋安然也给弄懵了。

“你这是，刚才不还好好的吗？怎么突然就哭成这样了啊？”宋安然感觉自己有点儿跟不上宋七七的状态，这会儿都不知道怎么办好了。

难道说她知道了刚才他心里的想法？

不太可能吧，她又没有读心术。

那是为了什么啊？他也没做错什么啊？

“七七啊，你别哭了，你这哭得我心里慌慌的。刚才我说的那些话啊，都是跟你开玩笑的，我没有嫌弃你，我怎么可能会嫌弃你呢？是吧，你那么漂亮，那么可爱，哭了就不好看了啊。”

宋安然觉得自己真是吃饱了撑的，无缘无故被绑在这里，现在还得好话说尽哄这个姑奶奶高兴。

这个女人啊，真是早晚有一天会把他折腾死。不愧是双子座的，变脸比变天还快。

宋七七抽泣了一下，然后伏在了宋安然的身上，鼻涕和眼泪什么的也不管了，全部都蹭在了宋安然的身上。

“小叔，我就是心里不高兴。我就是想要好好发泄一下。”宋七七终于开口了，一字一句，哭得像个泪人一样。

宋安然有些惊讶，但还是没有反应过来，可能把手绑住不太有利于血液循环，他现在脑子转得不是太快。

“你说你要跟别的女人结婚，我还得装得像没事人一样。还得在别人面前假装祝福你，还得笑，还得装作很开心的样子。可是我明明就是不开心啊。我为什么就不能把我的真实情绪说出来呢，为什么啊。”

宋七七这一番话真的把宋安然给说愣了。

早在一开始的时候，他就想过这个问题啊，宋七七肯定会不开心。

561.第561章 心里依然很痛1

可是在他的印象里，宋七七一直都是那种没心没肺，大大咧咧的女孩子。

她一向什么心事都藏不住，不开心的话，就会说出来，严重的时候还会打人。

所以，他也观察过这段时间的宋七七，在宋民面前一直都很乖巧懂事。跟他在一起的时候，也是很少提他和刘奕欢的事情。

他还以为她什么都不在意呢。

不过，现在看起来，她并不是不在意啊，而且或许是特别特别在意。

宋七七一边抽泣着，一边开口，“我就是不开心啊。我就是不喜欢那个女人，平日里装得一本正经的样子，谁知道她心里在打什么主意。”

说到动情的地方，宋七七还“啪啪啪”打了宋安然两巴掌，是打在胸口上的。

“我那么喜欢你。我这辈子最想做的事情，就是向全世界宣布你是我的，任何一个女人都不能把你从我身边抢走。可是，这也是我最不能做的事情。我好痛苦，我真的好痛苦。”

“对不起，七七。真的对不起。你不要再哭了好不好？”

“我就不。”宋七七大吼了一声，继续开口，“你不想让我说下去，你怕自己心里愧疚是不是？你是一个男人，一点儿担当都没有。哼，我瞧不起你。”

宋七七这么哭，真的把宋安然哭得心碎。

不管什么时候，在宋安然的心里，她宋七七都是最重要最重要的。

“你别哭了。既然你这么不开心的话，那咱就不结婚了好不好。管它什么刘奕欢，什么李奕欢的，谁爱娶谁娶，我不娶了。我今天就带你去找爸，咱就跟他摊牌了。反正生米都做成熟饭了，反正我非你不娶，你非我不嫁。如果他老人家要是不愿意的话，顶多也就是把咱俩赶出家门。我没事，我有你就行了。”

宋七七愣住了。

这一定是她把宋安然惹急了，他才会说出这些不过脑子的话来。

“你疯了啊。”宋七七大吼一声，也不哭了，然后翻身从宋安然身上下来，坐到一边去，低着头，开始给宋安然解绳子。

解开绳子后，宋七七坐在一边，也不说话，不知道在想一些什么。

宋安然动了动自己的手腕，天哪，这样被绑了一个小时，真是别提有多酸爽了。

“七七啊，你要是一早就说你不同意这件事的话，我也是绝对不会跟着对着来的。你该知道的，在我心里，你永远都是最重要的那个人。”

宋七七直接就捂上了宋安然的嘴，示意他不要再说下去了。

“我都知道啊，我当然都知道了。我刚才就是想要发泄一下，现在全部都发泄出来了，心里舒服了很多。恩，你还是该干嘛干嘛去，别管我。”宋七七低着头，头发散乱在耳边，正好挡住了她脸上的所有表情，她已经尽量让自己的声音听起来很正常了。

尽管心里依然很痛，尽管说这些的时候，眼里还是会泛泪花。

可是她也知道，自己已经不是小孩子了。哪怕宋安然愿意宠她，她也不可以不懂事。

562.第562章 心里依然很痛2

刘奕欢在房间里陪小杰待了一个小时左右的时间，然后拿出手机，看了看时间，就轻轻地摸着刘小杰的头，温柔地开口说道，“小杰啊。妈妈突然想到公司还有事情处理，得先去忙了，等一下再过来陪你玩，你看可以吗？”

刘小杰真的是特别懂事，听到刘奕欢这么说，既不吵也不闹，而是乖乖地点头，“妈妈，那你快去吧，不用担心我，我自己一个人可以的。”

“哎，儿子真乖。”

刘奕欢笑着夸了夸刘小杰，然后就拿着自己的东西出来了。

她并没有回公司，而是站在陈梓阳之前开的那间房门口。

算着时间也差不多了，刘奕欢嘴角一抹笑意，然后她就打开了门。

房间内是意料之中的**画面，此刻陈梓阳正伏在唐小允的身上，做着剧烈的活塞运动。

两个人非常投入啊，连刘奕欢开门进来了都不知道。

刘奕欢也不说话，拿起手机“啪啪啪”对着两个人360度狂拍。

唐小允最先回过神来，她“啊~啊~啊~啊~”的叫声止住了，满是惊恐地看着刘奕欢。

然后，陈梓阳扭头，也看到了刘奕欢。

他的眸色阴鹜，盯着刘奕欢愣怔了几秒钟，然后似乎有些不可思议地看向正在她身上的唐小允。

而唐小允同样也是不可置信地看着他。

短暂沉默的几秒钟后，唐小允爆发出了一声尖叫声。

刘奕欢见怪不怪，但笑不语。

陈梓阳慢慢从唐小允身上下来，像一个泄气的皮球一样。

“怎么可能？怎么可能呢？为什么会这样？”陈梓阳也像失了神一样的，一直不停地低着头自言自语。

刘奕欢心里隐隐有一丝愧疚，但很快就消失。

相比较来说，她还是更高兴能够看到唐小允现在像疯了一样。

哼，死女人，还真当自己有几分本事呢？最后还不是被她耍得团团转。

“行了行了。别疯了，赶快穿上衣服收拾一下犯罪现场吧？你们还打算让我一直这样看下去啊？”刘奕欢开口问道。

唐小允双眼涣散，像丢了魂一样，她紧紧地把自己裹在被子里，全身发抖，看起来这次受的刺激挺大的。

陈梓阳一句话也不说，慢慢站起身来，慢慢穿上自己的衣服。

然后他一下子就走到刘奕欢的面前，伸手抓住她的胳膊，有些疯狂地开口，“奕欢，奕欢，你告诉我这到底是怎么回事？刚才明明是你啊，为什么，为什么一下子变成了别人？”

刘奕欢有些不耐烦地挥了挥手，然后看着陈梓阳，平复了一下自己的心情，开口说道，“梓阳啊，这件事情，我现在没有时间跟你解释。你先回去好不好，小杰醒过来了，他现在自己一个人，没有人陪着他，你先回去。我回头再跟你解释。”

陈梓阳看着刘奕欢，然后慢慢转身走了出去。

房间里只剩下了刘奕欢和唐小允两个人。

唐小允裹在被子里，缩在角落里，全身发抖，脸上都是泪水。

563.第563章 心里依然很痛3

不知道为什么，这一刻，刘奕欢竟有些心疼唐小允。

但也仅仅是一会儿。

刘奕欢想到那天晚上唐小允对她做的事情，还有之前威胁她的事情，她就一点儿都不心软了。

都是这个女人逼她这样做的。

“行了行了，你也别哭了。刚才我又不是没看到，你不是自愿的吗？那叫声，真是勾魂啊。”刘奕欢挥挥手，语气里带着几分不耐烦，开口说道。

唐小允慢慢抬起头来，一双满是泪花的眼睛，满含着恨意，紧紧地盯着刘奕欢不放。

“你这个坏女人。你为什么要这样对我？为什么？”唐小允真恨不得立刻就杀了面前这个蛇蝎心肠的女人。

“哎，唐小姐，我还请您把话说得清楚一点。什么叫我这样对你？我也没做什么啊，不过就是给你吃了点药而已。你可别忘了，之前你也干过这种事的。我当时不也没说你什么吗？”刘奕欢坐在椅子上，慢悠悠地开口。

“那不一样。”唐小允气极，张口大声喊道。

“怎么不一样了？”刘奕欢挑眉，嘴角一抹得意的弧度，看着唐小允，开口问道。

唐小允不停地摇着头，哭得越发厉害了，一句话也说不出来。

当然不一样了。怎么可能会一样呢？刘奕欢和蒋家洋那天晚上，虽然是她下的药，但当时刘奕欢还是清醒的啊，她是自愿和蒋家洋发生关系的啊。

可是今天，刘奕欢给她吃的药除了有提高****的作用外，还让她产生了一种迷幻的感觉。

她睁开眼睛的时候，看到眼前和自己躺在一起赤裸裸的男人，明明就是宋安然。

她以为是宋安然，所以才那样的。

可是当她瞬间清醒的时候，才发现那个男人并不是宋安然。那一秒钟，唐小允连死的心都有了。

“怎么会一样呢？”唐小允擦干眼泪，一脸恨意地看着刘奕欢，开口说道，“你是一个为了钱人尽可夫的女人。而我，是被你害成这样的。”

刘奕欢淡淡一笑，不置可否，她是懒得跟唐小允理论这些有的没的。

“行了行了，我也不跟你吵吵这些了。我呢，现在是想跟你谈谈有关宋安然的事情。”

唐小允一愣，有些惊讶地看着刘奕欢，开口道，“关宋安然的什么事？”

“嗯哼。我手机里有你刚才的照片，很多张。现在呢，我不要你那三百万了。我们之前的协议作废，怎么样？”刘奕欢站起身来，居高临下地看着唐小允，慢慢开口说道。

唐小允两只手紧紧地攥着被子。

心里再恨，却还是拿这个女人无可奈何。

看来，从一开始，她就小看了刘奕欢了。本来以为她只是一个为了钱什么都可以做的女人，没有什么智商。可是眼下，她以为自己妥妥的赢了，最后竟然还是被她翻了盘。

“我要是不同意呢？”唐小允死死地盯着刘奕欢，一字一句地慢慢开口问道。

“不同意的话，也没关系啊。我大不了就把刚才这些照片发出去。”

564.第564章 心里依然很痛4

唐小允气极，可是她现在能做的就是紧紧地缩在被子里，看着刘奕欢在她面前耀武扬威。

“你。刘奕欢，我告诉你，你这样做会有报应的。”

刘奕欢大笑了几声，已经不打算再跟唐小允说下去了。

“就算真的有报应，那也应该是先报应到你身上才是啊。不过啊，我不怕。”

刘奕欢说完，就踩着高跟鞋离开了这里，“啪”的一声把门摔得巨响。

房间里只剩下唐小允一个人了，从来没有一刻，她会比现在心累。

想哭，特别想哭。

可是，却又无可奈何。

刘奕欢推门进来的时候，陈梓阳正坐在窗边，看着外面车水马龙，自己发呆呢。

小杰先注意到刘奕欢的，奶声奶气甜甜地开口唤她，“妈妈。”

“恩。”刘奕欢笑了一下，过去就把他抱在了怀里。

陈梓阳听到声音，身体明显的震颤了一下，但是他依然强迫着自己不让自己回头去看。

刘奕欢把小杰放好，亲了下他的脸颊，示意他乖乖的，然后就到陈梓阳旁边，重重地拍了一下他的肩膀，“哈。别生气了嘛。”

陈梓阳咬咬牙，咽了下口水，然后慢慢开口问道，“是你给我下的药吗？”

刘奕欢撇撇嘴，思考了一下，开口道，“对不起啦。可是，你要相信我，我也是有苦衷的啊。”

陈梓阳蓦地抬起头来，盯着刘奕欢那张好看的脸，气得全身都在颤抖，“你有什么苦衷，你说啊？你的苦衷就是明明知道我喜欢你喜欢了那么多年，还让我去睡别的女人吗？你到底拿我当什么了？”

陈梓阳的声音太大，语气太严肃，估计刘小杰从来没有见过这样的陈梓阳，一下子就哭了出来。

刘奕欢摊摊手，皱着眉头，有几分不高兴地开口说道，“你凶什么凶嘛？有什么不高兴的？那个女人要害我，我今天不这样做的话，明天你就看不到我了。我就是事先没跟你商量而已，你就当帮我一个忙好不好？”

陈梓阳摇摇头，“帮你的忙？你做了那么多，现在就这么一句话就想把我打发了是吗？刘奕欢，你老老实实告诉我，你是不是有什么事情瞒着我。今天除非你把瞒着我的事情全部都告诉我，要不然的话，我们就此恩断义绝，以后再也不是朋友了。”

这一次，陈梓阳真的是被伤到了，才会说出这么狠心的话。

这么多年的陪伴和守护，都没有耗费掉他的喜欢和耐心。可是这件事情发生之后，他突然就开始怀疑自己之前所做过的那些决定了。

就这样十年如一日地守护着这个女人，到底值不值得呢？

他真的好想放手，或许放手了，一切就没有那么累了。

“梓阳。既然你想知道的话，那我就告诉你好了。”刘奕欢犹豫了一下，还是决定告诉陈梓阳。

她对自己有信心。这么多年，陈梓阳对她什么样，她又不是不知道。

那么爱她的一个男人，她相信他是不会轻易离开她的。

565.第565章 心里依然很痛5

“陈梓阳，我知道这些年来，你一直陪在我的身边。对我很好，也付出了很多，我真的很感动。可是，你知道吗，感动不是爱。我不喜欢你，就算强迫自己和你在一起，我也不会开心的。”

陈梓阳的眸光晦暗，听着刘奕欢说出这番话来，他不知道该怎么形容自己心里此刻的想法。

一直以为自己做好了足够的准备，可是现在真的从她嘴里听到这些话，陈梓阳才知道自己的心到底有多痛。

“我知道。”陈梓阳低着头，沙哑着喉咙，硬生生地挤出这几个字来。

就算是这个时候，他依然想着不要让刘奕欢难难堪。

“我已经订婚了，梓阳。”刘奕欢微微挑眉，小心翼翼地看着陈梓阳，还是一咬牙，就把这几个字说出来了。

陈梓阳蓦地抬头，一脸不可置信地看着刘奕欢。

“你在跟我开玩笑对不对？”面上带着几分苦笑，看起来倒更像是在哭。

刘奕欢微笑着摇头，“我没有跟你开玩笑。我说的都是真的。我回国之后遇到了一个男人，他真的很优秀，有钱长得还帅，是那种很多女人都会喜欢的类型。他对我也很满意，我们已经订婚了，不久之后就要结婚了。”

陈梓阳沉默了好一会儿，不知道在想什么。

此刻他心里的疼痛已经没有办法用言语形容了。

如果可以的话，他真的希望时间可以倒流，倒流到他当初见刘奕欢的第一面。他一定要告诉当时的自己，这个女人有毒，你可不可以不要喜欢上她？

刘奕欢满面的笑容，像是沉浸在自己美好的梦境里一样，完全无视此刻陈梓阳的痛苦。

她继续开口说道，“刚才你看到的那个女人，她也喜欢我男朋友。她想要跟我抢，就用小杰来威胁我。你和小杰回国的事情就是她安排的。梓阳，你知道吗，我真的很不甘心。为什么，就凭她有钱有势，她就可以为所欲为了吗？要这样硬生生地拆掉一对璧人。能想到这个办法，我也是迫不得已的。拍了她的照片，我就也有了威胁她的资本。这些事情就迎刃而解了，梓阳，你懂吗？”

陈梓阳皱着眉头，像是完全没有把刘奕欢说的话听进去一样，他只是盯着她的眼睛，开口问道，“你的意思是，你那个男朋友不知道小杰的存在？”

刘奕欢低下头，咬了咬自己的嘴唇，然后艰难地开口，“是不知道。我妈妈都不知道，他怎么可能知道？”

“那你为什么不告诉他呢？纸是包不住火的，要是他不同意的话，有一天被他知道了，你们之间还是不会幸福啊？”陈梓阳知道刘奕欢一直都是那种一条道走到黑的性子，但是他还是想要试图说服刘奕欢。

刘奕欢摇摇头，“只要我不说，你不说的话，他怎么会知道呢？就算他以后知道了，那时候我们已经结婚了，他又能怎么样呢。到时候我再把小杰接过去。”

566.第566章 心里依然很痛6

陈梓阳突然意识到，此刻的刘奕欢究竟有多可怕。

她的眼眸里闪着晶莹的光，像盈盈的秋水，像波光粼粼的湖面，像冬日里的暖阳。樱桃小嘴如红枫，耳朵软软的，又小小的。

这样的刘奕欢真的好好看，可是到底是从什么时候开始，她变了，不再像当初那么单纯，变得功利，变得拜金。

陈梓阳感觉此刻的这一幕似曾相识。

三年前，他们也曾这样坐在一起争吵。

当时的刘奕欢刚和欧阳海分手，她发现自己怀孕了。

陈梓阳也是这样坐在她的对面，一字一句不厌其烦地劝说着她，希望她能够放弃把孩子生下来的想法。

当时，他们都还是一个学生，在异国他乡，每个月的生活费连养活自己都还不够，怎么能够再拿出多余的钱去养一个孩子呢。

可是，刘奕欢就像是吃了秤砣一样铁了心地要把孩子生下来。

她想要把孩子生下来，生下来她就能嫁进欧阳家，就能成为欧阳家的少奶奶了。

欧阳海是什么人，留学生中最张扬跋扈的富二代。

陈梓阳担心像他那样花心的男人，恐怕连自己的儿子都不会认，他费尽全力劝说她。

可是刘奕欢向来倔强得很，鬼迷心窍之后，就很难再被人拉回来。

最后，事情的结果还是以陈梓阳最说服告终。

那是三年前，这一次，陈梓阳还是觉得自己说的话很有道理。他真的很想让刘奕欢想清楚，可是为什么她总是要那么倔强呢？

“你听我的好不好，梓阳，你先带着小杰回英国。等我这边时机成熟了，我就派人去接小杰，保证不会耽误你。”刘奕欢拉着陈梓阳的手，眼眸含水，一脸深情地望着他。

陈梓阳面无表情，但是他的心里真的很生气。

她明明知道自己喜欢她。明明知道自己可以为了她做任何事情，可是她一定要这样伤他的心吗？

“梓阳，等我有钱了，我一定会给你很多钱作为补偿费的。好不好？”

陈梓阳的心里越发烦躁起来了。

“你让我考虑一下好不好？”陈梓阳还是松了口。

刘奕欢欣喜起来，一把就抱住了陈梓阳，高兴地在他耳边开口，“恩恩恩。好啊好啊好啊。”

医院里，宋七七安静地坐在一边给宋民削苹果。

宋安然和宋民两个人好像在讨论什么事，宋安然面无表情，看起来似乎心里很不高兴一样。

“爸，您身体这么不好，何必呢？我们就简单办一下就好了，省得您折腾来折腾去的，再把身体折腾出什么毛病来，那可怎么办？”

宋民也板着脸，一脸严肃地看着宋安然，“那怎么能行呢，结婚是人生大事，怎么能简单办办呢？我不同意，必须要大办，必须要让全世界都知道你们结婚了，最好再搞个网络直播就更好了。”

宋安然真是哭笑不得，“爷爷，您这又是何必呢？这样到底是结婚，还是作秀啊？”

“你这小子，非要气死我是不是？我又不是一动都不能动了，有什么碍事的？”

567.第567章 心里依然很痛7

“可是……”宋安然还想再找借口来着。

然后宋民直接摆摆手，就打断了宋安然的话，满是坚决地开口，“没有什么可是了。我说怎么办就怎么办，越快越好。还有啊，找个时间，你去见见顾聪洋的父母，谈谈他和七七的婚事。最好在你的婚礼上选不了他俩订婚的事情。”

“啊？”

宋安然还没说什么呢，一边的宋七七吃了一惊，就叫了出来。

宋安然的心里沉了沉，怎么感觉事情越变越糟糕，越变越复杂呢？

所以说还是不能撒谎，撒了一个谎，就要再撒更多的慌去圆之前的谎言。

“爷爷，可是我还不想那么早就结婚。”宋七七嘟嘟嘴，慢慢地走到床前，一脸委屈的表情，冲着宋民撒娇，那模样别提有多可人了。

宋民笑了笑，“你这傻孩子。怎么能不结婚呢？都别再跟我理论了，这件事情就这么定下来了。安然，你还是快点着手去准备你的婚礼吧。”

医院门口，宋七七和宋安然面面相觑站着，两个人看起来都很不开心，心事重重的样子。

“小叔，恭喜你哦，你就要结婚了。”宋七七抿着嘴唇，心里沉沉的，嘴里都是苦涩。

宋安然嘴角泛起一丝苦笑，他不知道要怎么回答宋七七的话，只是皱了皱眉。

“小叔，你工作那么忙，婚礼的事还是我来帮你准备吧。”宋七七仰起头，眼眸直直地看向宋安然。

宋安然点点头，他也是第一次结婚，根本就不知道应该要怎么办。

之后的几天，宋七七变得特别忙。

和宋民还有刘阿姨商量了婚礼的日期，最后还是定在了两个星期后的周末。

她看着那个被自己亲自画起来的日期，心里别提有多酸涩了。

这辈子不能和自己最爱的男人结婚就算了，可是为什么就连他结婚的事情都是自己亲手准备的。她以前怎么没有发现自己有这般受虐倾向。

婚纱照，宋安然也抽空去拍了。之后，影楼的人真的把他们俩的照片P在了一起。

宋七七看着那些刺眼的照片，都忍不住感叹，这些人的ps技术真高超，竟然一点儿ps迹象都看不出来。

宋七七找顾聪洋给她联系了一家靠谱的婚庆公司，把婚礼的事情全权交给他们处理了。

反正，她一点儿都不想办好这场婚礼，甚至心理还希望这场婚礼办得越糟糕越好。

至于，宋安然就更不在意了。

刘奕欢，她倒是在意呢，也没有资格参与啊。

倒是宋民，一天八次地问她筹划得怎么样了。每次，她都还要满脸堆着笑意，不厌其烦地跟宋民解释。

距离宋安然结婚只有三天的时间了。

那天在宋民的病房里，宋安然宋七七还有刘奕欢都在。

宋安然突然跟宋民说，“爸，我们商量了一下，决定明天先把结婚证领了、”

不光是宋民愣乐一下，就连宋七七和刘奕欢都吓了一跳。

宋民是惊喜，刘奕欢是又惊又喜，宋七七是惊讶。

568.第568章 心里依然很痛8

刘奕欢真的没有想到宋安然会主动提出去领结婚证的事情。

她还一直以为宋安然一点儿都不喜欢她，就连结婚都只是为了应付宋民，或许根本就不会跟她领结婚证。

不过，现在看起来，似乎并不是这样的。

这样一想，刘奕欢心里突然很高兴。

她就知道，像她这样长得很好看的女孩子，怎么会有人不喜欢呢？

“好啊好啊，是我考虑不周全。还是应该先去领证。”宋民激动得连连点头。

宋安然也微笑着点点头，“嗯，我已经跟民政局那边打过招呼了，明天一早就过去。不用排队。”

不知道是不是宋七七的错觉，她隐隐觉得宋安然似有似无地看了她一眼。

从医院出来，刘奕欢心里还是满满的激动。

宋安然面无表情地看着她，淡淡开口，“已经很晚了，你还是早点回家吧。我还有事，不能送你回家了。你就自己打车回去吧。”

刘奕欢感觉自己都要沉溺在宋安然这少有的温柔里了，她都要迷失自我了。

看着宋安然那双勾人的眼睛，刘奕欢点点头，就特别听话地打了车回家了。

就剩下宋七七和宋安然两个人了，气氛一下子变得有些尴尬了。

宋七七看起来脸色并不太好，病怏怏的样子，也不开口说话。

宋安然知道她在纠结什么，可是又不能一下子解了她的心病。

“走吧，我们回家。”宋安然的一只手自然地搭在宋七七的肩膀上，温柔地开口说道。

宋七七脸上闪过几分不自然，但还是什么都没说，跟着宋安然的脚步往停车场走去。

车子疾驰在马路上。

冬天的晚上，好像所有的景物都带上了几分萧条和荒凉的意味。

窗外飞速后退的小树，都没了叶子，在北风呼呼吹过时，只有几只僵硬的树枝随风飞舞。

宋七七盯着一盏盏昏暗的路灯，看得出神。

“你生气了？”良久，在一个红绿灯路口停下等红灯的时候，宋安然的手指轻轻敲打着方向盘，透过后视镜看着坐在副驾驶的宋七七，试探性地开口问道。

“没有啊。”宋七七摇摇头，兴致依然不是很高。

“傻丫头，你在想什么，我还不知道吗？你看看你，脸都要耷拉到什么程度了。”宋安然一边说着，一边转身看向宋七七，伸手摸了摸她柔顺的长发。

宋七七不着痕迹地向后躲开了宋安然的手，依然不说话。

此时，红灯已经变成了绿灯。宋安然轻轻叹了口气，也不说话，发动了车子。

到了家之后，宋安然洗完澡后，宋七七已经躺在床上睡了很久，面向里面，蜷缩成一个圆。

宋安然上床之后，试图把她掰过来，可是没有成功。

他看不见她的脸，也不知道她是不是真的睡着了。

“七七。”他轻声唤她，没有任何回应。

宋安然抿了抿嘴唇，慢慢地从后面抱住她，试图将她整个人都圈进自己的怀抱里。

过了好一会儿，宋七七翻了个身，从正面抱住了宋安然。

569.第569章 心里依然很痛9

她没睡着，只是心里不开心，不想说话而已。

此刻，把头埋在宋安然的胸前，感受着他身上特有的温度，宋七七真的好想哭。

“小叔，你会不会不要我？”宋七七嘤咛着开口，语气里带着几分害怕。

听到宋七七这么问他，宋安然的心软得一塌糊涂。

“不会，当然不会了。不管什么时候，我都会永远陪在你身边的。”

宋七七点点头。

宋安然的手已经探进宋七七的衣服里，肆意揉捏起来了。

不一会儿，满室旖旎，宋七七身上已经没有什么衣服了。

……

那一晚，不知道是宋安然在刻意发泄，还是为了安抚宋七七，总之他们做了很多次。

第二天一早，宋七七醒来的时候，天已经大亮了。

她窝在宋安然的怀里，动了一下，直感觉全身酸痛。

她认真又动情地看着面前的宋安然，看得几乎都有些着迷了。

过了好一会儿，宋七七突然想到什么似的，急急地就把宋安然叫醒了。

“小叔，小叔。”她掐着他的胳膊，语气里带着几分焦急。

宋安然迷迷糊糊地睁开眼睛，看到她凑在自己面前，有几分疑惑地开口问道，“怎么了？”

“你还说呢。现在都几点钟了啊，你今天怎么睡到这么晚？”

宋安然皱了一下眉头，用力睁了睁眼睛，然后从床边摸出自己的手机，看了下时间，有些疑惑地看着宋七七，“怎么了，才九点半啊。”

宋七七也是惊呆了，“话说你今天好神奇啊。你是不是傻了啊，你昨天不是说了今天要去和刘奕欢一起领结婚证的吗？现在睡到这么晚，还怎么……”

宋七七话都还没说完，宋安然的手机就响了起来。

上面闪烁着的名字竟然真是刘奕欢。

宋七七看了一眼，然后咂咂嘴，带着几分酸意地开口说道，“看吧，我就说吧，人家都着急得给你打电话过来了。”

宋安然面上带着若有若无的笑意看了看宋七七，然后也没说什么，就接了电话。

“安然。”刘奕欢的声音嗲嗲的，有着掩饰不住的高兴。

宋安然轻轻开口，“怎么了？”

“你昨天不是说今天要跟我一起去领结婚证吗？我们什么时候过去？”刘奕欢早就迫不及待了，昨天晚上很晚才睡，然后一晚上就睡了三个小时，早上很早就起来了。

她真的很激动。

宋安然不知道在想什么，沉默了一会儿，才淡淡开口，“你不用等了。我已经跟民政局的人打好招呼了，结婚证已经弄好了，回头我给你就行了。”

“啊？什么？”刘奕欢的声音听起来明显很惊讶，“领结婚证也可以不用本人到场？”

宋安然唇角勾起一抹淡淡的笑意，“那当然了，只要你足够厉害。好了，不说了，我这边还忙着呢。”

“噢。好吧。”刘奕欢有些失落地挂了电话。

不只是刘奕欢，就连一边的宋七七都惊讶得目瞪口呆，“小叔，这样也可以啊？”

“那当然了，只有你想不到的，没有我做不到的。”

570.第570章 心里依然很痛10

还有两天就是婚礼的日子了，刘奕欢心里说不出的激动。

唐小允的事情被她解决了，刘小杰也和陈梓阳一起回英国了，事情从来没有像现在一样顺利过。

刘奕欢满心地等待着自己嫁进宋家，成为宋家的少奶奶。

结婚那天，说到底宋安然还是没有扭过宋民，他还是乐呵呵地从医院跑了出去，说什么都要参加宋安然的婚礼。

婚礼虽然没有像宋民说的那样，找那么多媒体，还要做网络直播什么的，但是也算的上是盛大了。

请来的都是知名的企业家，排场也是蛮大的。

宋七七从早上就开始忙来忙去的，还要顾着老爷子，生怕他出了什么事。

可是忙忙也挺好的，要不然一停下来，她就会觉得心里闷闷的，堵得慌。

婚礼自然也邀请了唐家。

唐小允一身盛装出席，倒是吸引了不少人的视线。

这次再见到唐小允，宋七七总觉得她似乎哪里不太对劲了，好像和之前有些不一样了，可是到底哪里不一样，她一时之间又说不上来。

一切都在按照流程很顺利地进行着。

宋安然一身西装，帅得一塌糊涂。

宋七七好几次在后台看到他，都是隔得很远很远，他身边围了很多人，道喜的聊天的。

她默默地看着他敷衍着那些人，心里酸酸的，又涩涩的。

好不容易到了新郎新娘交换戒指的环节，刘奕欢在刘阿姨的搀扶下，慢慢走向宋安然。

她眸光深沉，满含深情，紧紧地望着宋安然，就好像这万千世界，人来人往，只能看到宋安然一个人一样。

宋七七站在角落里，像一个旁观者一样冷眼看着这一切。

司仪就是会说话，几句话就把在座的嘉宾逗得咯咯笑。

简单的热场之后，就进入了正题。

“宋安然先生，你愿意娶刘奕欢小姐为作为你的妻子吗，与她在神圣的婚约里生活。无论是疾病或健康，贫穷或富裕，，美貌或失色，顺利或失意，你都愿意爱她，安慰她，陪伴她，对她忠诚直到永远？”

司仪的话音一落，所有人的视线都落在了宋安然的身上。

宋安然心里真的好烦躁，他下意识地向观众席看去。

他淡淡扫了一眼观众席，却意外的没有看到宋七七的身影，心里就越发烦躁起来了。

这个时候，大家都开始有些窃窃私语起来了。

刘奕欢也着急了，之前都还好好的，怎么能在关键时刻掉链子呢？

她依然一脸温和的笑意，却轻轻地开口，叫宋安然，“宋安然。宋安然。”

宋安然回过神来，然后盯着刘奕欢，愣怔了好几秒钟后，才淡淡点头，“我愿意。”

司仪好不尴尬，却依然满面春风，继续开口问道，“那么，刘奕欢小姐，你愿意嫁给宋安然先生作为你的丈夫吗？与他在神圣的婚约里生活。无论是疾病或健康，贫穷或富裕，美貌或失色，顺利或失意，你都愿意爱他，安慰他，陪伴他，对他忠诚直到永远？”

“我愿意。”刘奕欢想都不想，就甜甜地满口答应下来。

571.第571章 不可以没有她1

到处都是喜庆的气氛，宋七七突然觉得自己和这个世界格格不入。

她看着宋安然的背影，视线一直不曾离开。

她看不大他的正面，看不到他此刻的表情，更无从推测出他现在的心情是怎样的。

笑着很开心，或是板着一张脸严肃到不行。

宋七七越想越觉得心里酸涩，她慢慢向后退了几步，想要离开这里。

只是，感觉自己好像撞到了什么东西，软软的。

她诧异着回头，却一下子就对上顾聪洋的视线。

“你看你，走路也不看着路，哪有倒着往后走的，万一摔倒了怎么办？”他笑着嗔怒道，眉眼间尽是关心。

宋七七鼻子一酸，差点没忍住当场就哭出来。

这会儿，她觉得自己很孤独。可是一旦有人对她特别好，她就更觉得自己委屈了。

“没事没事。”顾聪洋一把把她拉到自己的怀里，亲昵地揉着她的头发，悄声安慰她。

他似乎能够看懂她心里的悲伤和难过，在她最痛苦的时候给予她最温暖的怀抱。

宋七七把头埋在顾聪洋的怀里，用力地吸着鼻子，再吸着鼻子。

她强迫自己一定不要哭出来。

此时，宋安然心里满是烦躁。他一遍又一遍地往台下寻找宋七七的身影，却无论如何都看不到她。

最前面宋民的位置旁边，是单门留给她的。可是，那里空无一人。

终于结束了那些复杂的流程，宋安然的脸色也已经黑到了极致。

他扶着刘奕欢的胳膊，走下去，视线却在人群里到处搜寻宋七七的身影。

然后，他终于看到了宋七七。

只是，脸色却越发阴沉了。

宋七七正紧紧地抱着顾聪洋站在角落里，顾聪洋在她耳边不停地说着什么，嘴角是很温和的笑意。

这一刻，宋安然心里嫉妒得发狂。

从他的角落，他看不到宋七七的正面，不知道她此刻是怎样的表情。很开心，或者是很幸福？

晚上，宋安然和刘奕欢一直在敬酒，那些朋友和亲戚。

他一直在找宋七七，却再也没看到宋七七的身影。

甚至，连顾聪洋也看不到。

越是这样，宋安然心里就越是慌张。

宋七七对于他而言，是这个世界上最重要的。

他什么都可以没有，就是不可以没有她。

他真的好怕，有人会趁这个时候把她抢走。

他不敢想象有一天，宋七七挽着另外一个男人的手站在他的面前，跟他说，她喜欢上别人了，那时候他会有多崩溃。

说好了不离不弃生死相依的，你一定不要先放弃好不好？

晚上，等送走了所有的来宾，宋安然也已经微醺了。

宋民竟然没回医院，说要和宋安然他们一起回家去。

宋安然心里烦躁的很，他知道宋民是怕他们第一天结婚，他就把新娘赶到门外去。

“爸，七七呢，我今天一天怎么没看到她啊？”车上，司机在前面开车，宋安然终于没忍住，把这个憋在自己心里一天的问题问了出来。

宋民笑笑，看起来倒不在意。

572.第572章 不可以没有她2

“你是不知道啊，今天是你结婚，但是七七可是忙了一天啊。到下午的时候，也没什么大事了。她就跟聪洋两个人一起出去了。”

宋安然一怔，果然还是顾聪洋。

他面无表情，放在身下的手却已经握成了一个拳头。

“她跟顾聪洋去哪了？都这么晚了，还是叫她回家来吧。”宋安然淡淡开口，假装自然地说道。

宋民笑着摇摇头，“有聪洋陪着，我放心。人家小两口，说不定是去哪里浪漫了呢。七七又不是小孩子了，你不用这么担心她。”

一边的刘奕欢也跟着附和，“是啊是啊。七七她这个大个人了，还用我们担心吗？”

宋安然垂了垂眸，不说话了。

别人可以不担心她，但是他不行。

“不行，都还没有确定关系，女孩子怎么能夜不归宿呢？”宋安然的语气带着几分坚决，说着他就拿出了自己的手机，点进通讯录里，找到宋七七的名字，就打了过去。

刘奕欢看着宋安然这个举动，心里有些不是滋味。

她知道宋七七是宋安然的侄女，他这么关心她是理所应当的。可是她心里还是有些吃味，现在宋安然已经是她的合法丈夫了，她就是看不得他对别的任何人好。

宋民倒没有想太多，只是无奈地摇摇头，觉得宋安然还是对宋七七要求太严格了。

不过转念一想，这两个孩子小的时候，他整天忙着工作，对他们也是疏于管教，也亏得有宋安然这么管着七七。她现在才能这么优秀。

宋安然神色焦躁地打过去电话，一开始还能打通，但是没人接。

到后面的时候，竟然直接就关机了。

听到电话里面传来的冰冷的女声，宋安然感觉自己的心都要沉到海底去了。

他满脑子想的都是宋七七为什么不接他的电话呢，说到底还是生气了吗？他现在这样算是把宋七七弄丢了吗？

很快就到了宋家老宅。

宋安然的卧室，现在也被布置成了新房，里面所有的东西都是宋七七亲手布置的。

“好了，也不早了。你们早点休息吧。我这一身老骨头啊，动一动全身就疼，我去睡觉了。”宋民被宋安然搀扶着送到卧室后，就和蔼地看着宋安然和刘奕欢，开口说道。

“好。”宋安然点点头。

“那宋叔叔，您早点睡觉哦。”刘奕欢也甜甜地开口。

“哎，你这孩子，怎么还叫宋叔叔呢？”宋民笑着嗔怒道。

刘奕欢脸上一红，然后低着头，有几分不好意思地低声开口，“爸。”

这一声“爸”倒真是把宋民哄得开心极了，他笑得嘴巴都合不拢了。

宋安然结婚了，宋七七也有了男朋友。他现在再也没有什么心事了。

“好好，快去睡觉吧。”

宋安然和刘奕欢给宋民关好门后，就回到了他们的新房。

刘奕欢走进去，看着里面完全崭新的摆设，忍不住开口惊呼，“哇。”

宋安然皱皱眉头，什么也没说，就是站在门口不进去。

573.第573章 不可以没有她3

“老公，你在想什么啊？为什么不进来啊？”

刘奕欢仰头看着宋安然，她想到刚才宋民让她改口叫爸的事情，然后就干脆直接叫宋安然“老公”了，这个称呼更让她觉得宋安然就是她的。

只是，宋安然在听到她的称呼之后，蓦地看向她，眼睛直直地盯着她，眸色深沉且阴鹜，直盯得她全身发冷。

“老……老公，你怎么了？”她试探性地开口问道。

宋安然移开实现，语气冰冷，连带着他身边的空气都降低了几个温度，“你先睡觉吧。以后不要叫我老公。”

宋安然说着，转身就走。

看到宋安然的动作，刘奕欢的心揪了一揪，她急忙开口叫住宋安然，“哎，你……”

“又怎么了？”宋安然停下脚步，语气里带着几分不耐烦地开口问道，却没转身，似乎连看她一眼都不怎么乐意。

刘奕欢咬咬牙，大着胆子开口问道，“你要去哪里啊？”

宋安然淡淡开口，“睡觉啊。”

“你，不在这里睡吗？”

这一次，宋安然直接就走了，连刘奕欢的问题都不回答了，就好像她问的是一个多么白痴的问题一样。

宋安然打开旁边宋七七卧室的门，就进去了。

刘奕欢愣在原地，惊讶得目瞪口呆。

满腹的委屈无从发泄。

这算什么，新婚第一天，就独守空房？

刘奕欢想不明白，她是长得不够漂亮，还是身材不够好呢？怎么宋安然连看她一眼的兴趣都没有吗？

那这样和守活寡有什么区别？

不行，她绝对不允许这样的情况发生。

刘奕欢咬咬牙，她暗暗发誓，自己一定要想尽办法搞定宋安然。她才不相信会有男人不喜欢美女，会在美女面前把持得住。

对，她一定要想尽各种办法勾引宋安然。

另一边，宋七七的卧室里，宋安然洗完澡，腰间系着浴巾就出来了。

头发湿漉漉的，精壮的肌肉，还有性感的腹肌，身上晶莹的水珠顺着他的肌肤往下流。

房间里熟悉的味道，是属于宋七七的气息。

他贪婪地让自己沉醉在其中，心里却愈发想念起宋七七来了。

好想她，真的好想她。好想把她抱在怀里，狠狠地亲她，狠狠地咬她，摸她的肚子，摸她的肚子，摸她的头发。

宋安然上了床之后，闭上眼睛脑海里闪现的都是之前他们两个人在这床上闹腾的画面，他心里的火气慢慢地上来了。

拿出手机，又给宋七七打电话。

还是像刚才那样，提示关机。

宋安然这会儿气得真是恨不得把手机给砸了。

但是越打不通电话，他心里就越着急，就越想念她，就越担心她，不知道她现在在什么地方，和什么人待在一起。

宋安然灵光一现，他突然想到了顾聪洋。

对，可以试着给顾聪洋打个电话。

电话响了好几声后，就在宋安然心越来越沉，以为没人接的时候，那边终于接通了。

“喂。”顾聪洋的声音。

“你在哪？”宋安然的语气里有着掩饰不住的着急。

574.第574章 不可以没有她4

顾聪洋也是一愣。

宋安然什么时候和他关系这么好了，都开始担心起他来了。

嬉皮笑脸地跟宋安然开玩笑，“我能在哪啊，当然是在家里了。倒是你，怎么听起来火急火燎的，今天不是你结婚吗？怎么了，出什么事了？”

在家？宋安然掐着自己的手指，眉头皱得更厉害了。

“宋七七没和你在一起吗？”宋安然淡淡开口，尽量让自己的语气听起来平和一点儿，听起来就好像只是平常的长辈对晚辈的关系一样。

顾聪洋明显犹豫了一下，然后很随意地开口，“恩。在一起呢。她今天晚上不回去了，谢谢你关心哦。早点休息吧，我明天会直接送她去上班的。”

宋安然已经很努力让自己支着耳朵去听电环那边的声音了，可是那边异常的安静，除了顾聪洋就没有别的声音了，一点儿都不像还有人的样子。

“不回家了？这怎么能行。不行，你让她等着，我现在就开车过去接她，还有，她的手机为什么打不通？”

“呵……”电话那边的顾聪洋也是蛮惊讶的，他还是第一次见到宋安然像个老婆婆一样，说这么多话呢。

“我说，宋安然，今天可是你的新婚夜。七七说她怕打扰你和小婶婶一夜春宵，所以就不回去了，也不用麻烦你了。恩，就这样了，挺晚的了，你也别让新娘子等那么久。”

顾聪洋说着就要挂电话。

宋安然哪里肯，语气里满是着急地开口，“你等一下啊。你现在让宋七七接我电话，让她亲自跟我说。”

“宋安然啊，早点洗洗睡吧，再见。”

顾聪洋根本就不给宋安然机会，说完就直接挂了电话。

宋安然心里一阵怒火。

这个臭女人，现在胆子真是越来越大了。竟然还敢夜不归宿，还跟别的男人回家。

不能忍，宋安然越想心里的火气就越大。

他来回不停地在房间里走来走去，真恨不得现在就把宋七七抓到他的面前来，让他狠狠地蹂躏一番。

不行，他绝不能让她跟别的男人在一起待一个晚上。

宋安然怒气冲冲地打开门，拐个弯，站在自己卧室门口，用力地敲着门。

房间里面的刘奕欢先是一愣，随后满心欢喜地从床上跳起来，跑去开门。

哼，她就知道宋安然那些不近女色都是装出来的。怎么会有男人看到那么好的身材一点都不动心的呢，除非那个男人不正常。

亏她还在这想了半天自己要以什么样的借口过去敲宋安然的门呢，现在宋安然自己就找过来了。

喜滋滋地打开门，看着站在门口的宋安然，刘奕欢差点没忍住就上去给他一个大大的拥抱。

可是宋安然径直从她旁边走了进来，然后打开衣柜，在翻腾着什么。

刘奕欢皱着眉头，不知道他在干什么，视线却落在他背对着她的裸露着的后背上。

精壮的肌肤，看上去就很有感觉的轮廓，刘奕欢差一点点就要流出口水来了。

575.第575章 不可以没有她5

随便拿了一套衣服，宋安然本来想赶快换上衣服就走的，但是一转身看到刘奕欢在自己跟前，还差点被吓了一跳呢。

他差一点点就忘记了这个女人已经被他娶进家里来了。

结婚第一天，他还真有点不习惯呢。

皱了皱眉头，宋安然二话不说，转身就走进了卫生间。

反锁上门，宋安然就开始飞速地换衣服。

真是麻烦，房间里突然多了一个陌生的女人，他还真是哪哪都不舒服呢。

刘奕欢站在卫生间门口，有点手足无措，但是心里还满是激动。

她不知道宋安然这是怎么了，到底在做什么。

在外面左立不安的，直到“砰”的一声，卫生间的门从里面打开了，刘奕欢才满是期待地看向宋安然。

只是这一看，心里的疑惑不免又多了几分。

他怎么好端端的又把衣服穿上了。

宋安然看都不看刘奕欢一眼，就往外面走。

刘奕欢惊呆了，直到宋安然的身影已经消失在了她面前，她才慢慢回过神来。

想都不想，刘奕欢就跟在后面追了出去。

别墅门口，刘奕欢一身真丝睡衣，隐隐有些半透明，还特别短，只能遮到屁股。

风一吹，她就感觉自己下面凉飕飕的。

“宋安然。”她大声叫住了宋安然。

宋安然一愣，本来是不想理她的，但还是回了头，皱着眉头看着她，似乎知道她想问什么，直接开口说道，“我出去有点事，你先回去睡觉吧。”

刘奕欢的心瞬间沉到谷底，原来他大晚上的敲门，不是为了和她做那种事情，只是为了换身衣服然后出门吗？

刘奕欢瞬间心里说不出的委屈。

为什么他要这样对她呢。明明才第一天结婚，他却都不和她睡一个房间。新婚之夜丢下她一个人跑出去玩。

“宋安然，我不许你走。”刘奕欢已经控制不住自己的情绪了，“唰”的一下就跑上去，然后直接就从后面抱住了宋安然的腰肢。

宋安然的眉头皱得很厉害，感受到身后女人的碰触后，他下意识的嫌弃。

刘奕欢都还没来得及再往下说下去，宋安然就已经一甩手就把她推得老远了。

刘奕欢这次是真惊呆了。

她茫然无措，呆若木鸡地站在原地，看着宋安然。

宋安然哪里有空去管她，就小跑着去开车了。

刘奕欢眼睁睁看着宋安然开着车“唰”的一下离开她的视线，可是她却什么都做不了，只能这么看着。

顾聪洋家楼下。

一声又一声的砸门声，还有门铃。

要是他住在小区里，估计这会儿都要有人报警了。

顾聪洋被吵醒，揉着眼睛从床上爬起来，一脸心不甘情不愿地去开门。

等一下要是让他知道谁大半夜地过来找麻烦，他一定二话不说先给那个人一巴掌。

迷迷糊糊地打开门，顾聪洋都已经做好准备要打人了，可是面前的男人冰冷的气场，倒是先把他给镇住了。

“宋安然……”他一脸的不可置信还有懵逼。

576.第576章 不可以没有她6

“你怎么还真来了啊？你今天不是结婚吗？怎么了，新娘跑了？”顾聪洋笑着调侃他。

可是宋安然哪里理他，侧过身就从门缝里挤了进去，然后大步往里面走。

顾聪洋在后面都看呆了。

这大晚上的，这男人来了就砸门，给他开了门二话不说就往里面走，不知道还以为这是哪里来的神经病呢。

顾聪洋关上门，跟在他后面，“我说，宋安然，你这是干嘛呢？这光天化日的，还有没有王法了，你就这么明目张胆地私闯民宅？”

宋安然径直往楼上走，看那气势汹汹的样子，好像根本就没有打算要回答顾聪洋的问题。

顾聪洋不禁一脸冷汗，他怎么感觉从刚才到现在，一直都是自己在跟自己说话啊，这个宋安然就像是一个哑巴一样，什么都听不到，也什么都不说。

顾聪洋的卧室亮着灯，门还没关。

此时的宋安然就像是来抓奸的一样，打开门，往里面看了一眼，没有看到自己想要的画面，就一脸懵逼地站在那里，不知道发什么呆。

“我说你小子发什么疯，你这是来干嘛来了？”顾聪洋好不容易赶上去，拍着他的肩膀，气喘吁吁地开口。

宋安然皱眉，扭头看向他，然后一脸严肃地开口，“她呢？”

简单的两个字，顾聪洋却反应了好一会儿才反应过来。

原来是为了宋七七才过来的啊。

这个时候，顾聪洋再看向宋安然的眼神里明显多了几分别的意味。

“她人呢？你不是说在你家吗，不是说和你在一起吗？”

宋安然的语气里，冰冷的没有一丝丝温度。

顾聪洋翻了个白眼，这个男人怎么连笑一下都不会，永远都像现在这样板着一张脸，真不知道谁欠了他的前没有还。

“好吧。我以为你跟我开玩笑呢，这么晚了说来就来了，你这人真有意思。”顾聪洋说着扭头往另一个方向走去。

宋安然皱了下眉头，然后跟在顾聪洋身后。

“七七她喝醉了，上吐下泻的，我就让她在这睡下了。你说说你，咱俩多少年的朋友了，你怎么连我都信不过呢？”顾聪洋说这话的时候，心酸得厉害。

倒不是因为宋安然不信任他而心酸，而是因为这一个晚上，他知道了一个了不得的秘密。

顾聪洋打开客房的门，然后开了灯，看着熟睡着的宋七七，嘴角忍不住泛起一抹温和的笑容，“看吧，她就在这里了。毫发未伤啊，真不知道你到底担心什么。你觉得我还能把她吃了是怎么着？”

顾聪洋站在床前，看着睡得正香的宋七七，一直绷着的心弦，这会儿终于松了下来。

咦？宋安然微不可见地皱了下眉头，然后弯下腰，慢慢伸手摸了一下宋七七的脸颊，还有她头下的枕头，然后扭头看向身后的顾聪洋。

“她哭了？”

顾聪洋耸耸肩，一脸的委屈，“她喝多了，一直又吵又闹的，我能有什么办法？”

“那你怎么能让她喝这么多酒？”

577.第577章 不可以没有她7

顾聪洋一双眸子闪着光泽，脸上委屈的表情越发强烈起来了。

是他让她喝那么多酒的吗？

婚礼都还没结束，宋七七拉着他就像拉着救命稻草似的，就把他脱到外面去喝酒了。

这姑娘今天是真的不开心啊，啤的白的红的，能摸到什么酒就喝什么酒。

要不是他一直跟在她身边，这会儿估计宋七七早就在马路上躺了半天了。

宋安然眼尖，又一下子注意到宋七七身上的睡衣，宽松，灰色，一看就是一个男人的睡衣。

他的眸子一下子深邃起来，慢慢地起身，回头，视线像一把税利的刀子一样落在顾聪洋的身上。

“怎……怎么了？”顾聪洋也看出了宋安然的不对劲，小声地开口问道。

这家伙的气场真是太强大了，一句话不说也能把对方逼死的节奏了。

“她身上的衣服，是你给她换的？”淡淡的语气，却偏偏带着一股让人闻而生畏的恐怖。

顾聪洋感觉自己在这种气场的压迫下，说话时的牙齿都在打颤，“是……是我啊。”

他看着宋安然的脸色变得越发难看了，吐了吐舌头，暗自在心里给自己捏了把汗，然后又给自己解释道，“我们家又没有女的，就我一个清醒的。再说了，她吐的一身都是，我还能让她就那样睡觉啊。她明天早上起来还不得把我弄死啊？”

宋安然真的很生气，眼睛一眨也不眨地盯着顾聪洋，“我现在要把她带回去。”

顾聪洋眨眨眼睛，有些呆萌地看着宋安然。

他有说什么不可以的话吗？

宋安然弯下腰，掀开被子，然后直接拦腰抱起宋七七。

把宋七七弄到车里后，顾聪洋就回去睡觉了，宋安然坐在驾驶座上，看着躺在后排睡得特别安静的宋七七，心里烦躁得厉害。

他现在突然不知道要到哪里去。

这会儿要是带着宋七七回宋家老宅，她睡在自己的房间，他若是也跟她睡一起，那明天早上估计刘奕欢就会吵得全世界都知道这件事了。

可是，让他跟刘奕欢睡一起，那是更不可能的事情。

他宁愿睡大街，也不要和刘奕欢睡在一个床上，那简直就会要了他的命。

手指下意识地敲着方向盘，宋安然也不知道自己在想些什么。

算了，要不然就带她回别墅吧。

只是，那样的话，估计明天早上不用刘奕欢说，老爷子也会知道他彻夜未归了。

额，这么想着，宋安然觉得自己好烦躁。

如果可以的话，他倒更希望这样在车里待一夜。

毕竟，这里只有他和宋七七两个人。

“小叔。小叔，……”

宋七七翻了个身，嘴里嘟嘟囔囔的，说了一句不知道什么话。

宋安然心里一紧，所以她今天喝了那么多酒，还是因为他了。

心里酸涩得厉害。他要怎么做才会让她好受一些呢。

可是，他心里隐隐的还有一些怒气。

就算是再伤心再难过，她也不能和别的男人一起喝酒啊，还喝那么多。

578.第578章 不可以没有她8

宋安然轻轻地解开安全带，打开车门下了车。

他笔直的长腿在夜色下划出一个完美的弧度，身上是黑色的宽松羽绒服。

他走了几步，打开后面的车门，站在那里，手还握在门把手上，就那样静静地看着熟睡着的宋七七。

画面和谐而美好，静谧而甜美。

然而这世界上的事情，并不总是像人肉眼所能看到的一样。外表和内质往往是不一样的。

就像此刻，宋安然的心里满是忧愁和难过。这还是他第一次对自己的事情这么无能为力，这么不能按照自己心中的意愿行事。

就想此刻，宋七七就连睡着了，梦里也满是伤心和委屈。她最爱的男人也爱她，本应是多么幸福的一件事情。奈何老天爷要跟他们过不去，他们爱得那么艰难，那么力不从心。

呼呼的风一阵一阵的，宋安然回过神来，忍不住被从脸上扫过的风吹得打了一个战栗，然后屈身挤进了车里，就把门关上了。

他真怕会冻着宋七七。本来就喝多了，这要是再吹点风，明天早上起来非冻傻了不可。

“七七……”他的手指从她的脸颊上轻轻划过，他的嗓音沙哑而满是磁性，他小声地开口唤她的名字，眼里满是温柔和喜爱。

“痒。”她低声呓语，然后一巴掌就打掉了宋安然的手，继续睡自己的觉。

宋安然哭笑不得，这个女人还真是可爱得很。

“我们都被忘了，都被忘了很久。时间就是一段路的小偷……”

宋安然的手机铃声猝不及防地响起，原本就狭**仄的车厢一下子被这声音挤满了。

宋安然一阵慌乱，声音太大，他害怕吵醒宋七七，却越急越找不到手机在哪。

手机铃声还在响着……

“我们都被忘了，都被别人忘了。爱情该用多少字来形容，你讲的淡定轻松……”

在宋安然终于摸索到自己的手机，心里暗暗松了一口气的时候，也注意到了身边的宋七七已经迷迷糊糊睁开了眼睛。

他心里的怒气蹭的一下就上来了，到底是谁，这么晚了还给他打电话。大半夜的，难道不知道他今天结婚吗？

宋安然正要好好看一看到底是谁这么大胆子给他打电话，是不是不想活了的时候，宋七七已经起身一头扎在了他的怀里。

宋安然的怒火就在这一刻莫名其妙消失了大半。

不管什么时候，宋七七对他来说都是最好的良药。

嘴角噙着笑意，宋安然就接了电话。

是刘奕欢打过来的。

宋安然心里的疑惑一下子解了一大半，也是，只要是个人知道他今天结婚都不会这么没有眼力见地给他打电话。

“怎么了？”他声音清冷，明明刚才看着宋七七的眼神里还满是温柔和柔和，这会儿说出的话语气里就不自觉地带着满满的冰冷气息了。

刘奕欢早就听惯了他这样说话，也没放在心上。

只是听到他这边异常的安静，刘奕欢也放心了几分，看起来是没出去找那些不三不四的女人。

579.第579章 不可以没有她9

“你去哪了？什么时候回来？”

宋安然皱着眉头，看起来这个女人是真的把自己当成他的老婆了？呵，他可不喜欢这么没有自知之明的女人。

“我不是让你先睡了吗？”宋安然的语气里带着几分不耐烦。

就在这时，刚才一直趴在宋安然身上，把自己整个脑袋都捂在他羽绒服里的宋七七，突然慢慢地抬起了头，然后睁着一双迷离的大眼睛看着宋安然，嘟着嘴的样子别提有多可爱了。

她吸了两下鼻子，似乎是闻到了自己身上浓烈的酒精味道，然后就很嫌弃地皱了下眉头，还用手扇了扇。

这可爱的模样，一下子就把旁观的宋安然逗得笑出声来了。

听到宋安然的笑声，电话那边的刘奕欢一愣，有些不明所以。

明明刚才还凶得要命，怎么突然又笑起来了。

“小叔……我好渴啊，你在跟谁讲话啊，为什么我都没有看到还有别人？”她还是迷迷糊糊的，酒还没有醒，两只手紧紧地抓着他里面的毛衣，像一个小孩子一样仰头望着他，眼神里满是单纯。

“乖啊，我给你拿水。”宋安然说着，就皱着眉头把电话挂了，根本连理都没有理刘奕欢。

可是电话那边的刘奕欢什么都听到了。

她听到了宋七七的声音，也是惊讶的不得了。

只是静下心来仔细想想，她便明白宋安然到底是出去干什么了。

本来还觉得宋安然和宋七七之间叔侄关系未免也太亲密了，没想到他竟然在新婚之夜为了宋七七把她一个人扔在家里。

刘奕欢越想越气愤。

不行，她绝对不允许这种事情再发生。

她一定要想办法先睡了宋安然，剩下的事情之后再说。

宋安然从车里找出一瓶矿泉水来，细心地把瓶盖拧开，然后递到宋七七的嘴边，另一只手揽住她的肩膀，小心翼翼地要喂她喝水。

宋七七非常听话地低头去喝水。

她真的是很渴很渴，喝得有点猛，到后面竟然被呛住了。

听到她咳嗽的声音，宋安然就急了。

他慌忙把水放好，就满是担心地拍着宋七七的后背，一脸的焦急，真怕出什么事。

宋七七也就咳嗽了几声，然后就好了。

“小叔。”她歪着脑袋，看着面前的宋安然，小脸红扑扑的，慢慢开口。

“怎么了？”宋安然眨着眼睛，满是宠溺地看着她。

宋七七只是傻笑，也不说话，笑着笑着，还慢慢伸手去摸宋安然的脸。

宋安然就让她摸着，笑得一脸阳光。

光摸似乎还不过瘾，没多一会儿，宋七七手上就开始用力了，又抓又挠的。

“七七，七七，你轻点，疼。”宋安然疼得呲牙咧嘴，可是又不敢伸手去拉宋七七，他怕自己用力过猛，伤到了她。

可是，喝醉酒的宋七七就像是傻了一样，根本就假装听不到宋安然的话，一边用力抓还一边笑着。

最后，宋七七终于抓累了，慢慢松开了手。

宋安然那一瞬间，感觉脸上火辣辣的。

580.第580章 不可以没有她10

就是那种火辣辣的疼。

他皱着眉头，一只手捏着自己的下巴，看向后视镜。

后视镜里的自己，果真是不忍直视啊。

头发蓬乱，脸上满是被抓的痕迹，还有滋滋的血往外冒，怪不得会感觉火辣辣地疼呢。

“你是不是疯了啊？抓成这样，你一点儿都不心疼么？”

这个时候的宋七七哪里还有理智，还用手指着他的脸，笑得前仰后合。

“真是没心没肺。”宋安然忍不住开口吐槽了一句。

没想到宋七七倒是听懂了这句话，竟然撅着嘴，一副生气的模样，冷哼了一声，然后扭过头去，假装生气，不理宋安然了。

“你这女人。”

宋安然想笑来着，但是稍稍一动，脸上就疼得厉害。

这样下去，他明天还怎么出门见人？他的偶像包袱怎么办？

宋安然捏着宋七七的下巴，迫使她抬头看着他。

两个人之间的距离近得不到十公分，从他的角度可以看到她长长的睫毛细密地垂下来，光是这么看着就觉得赏心悦目。

她的小脸红扑扑的，两只手还在不停地挣扎着。

这般娇俏可人的模样，宋安然当下就按捺不住了，小腹一片火热，根本不顾宋七七挣扎，也顾不上自己脸上的疼痛了，一下子就攫住宋七七的小嘴，舌头灵巧地撬开她的贝齿，如游蛇走龙一般攻城略池，狠狠地汲取她嘴里的美好。

这般缠绵的亲吻，不一会儿，两人身上就都燥热起来。

宋七七因为喝了酒的原因，身体这会儿更是已经化成了一滩水。

她全身软了下来，不再挣扎，而是不停地伸手在宋安然身上倒腾。

宋安然把她压在身下，两个人干菜烈火，翻云覆雨。

一阵云雨之后，原本醉酒的宋七七这会儿也清醒了不少。

她眨着水汪汪的大眼睛，开始给自己穿衣服。

“小叔，我们不回家吗？”她像没事人一样，问得理所应当的样子。

宋安然别有深意地看了她一眼，然后坐了起来，“回。”

宋安然穿好衣服，整理好之后，就下车，去坐到前面去了。

车开到宋家老宅，宋七七就要开门下车。

“等一下。”宋安然及时地叫住了她。

“怎么了？”宋七七很是疑惑地开口问道。

“先别进去好不好？你在这里陪我一会儿好不好？”

宋七七特别奇怪地看着宋安然，犹豫了一会儿后，还是点头答应了。

气氛变得有些诡异起来了，宋七七有些无聊地坐在后面，一会儿抓抓后脑勺，一会儿抓抓肚子。

“我说，你就那么无聊吗？就那么不愿意和我待在一起吗？”宋安然实在看不下去了，开口问道。

宋七七撇撇嘴，眨眨眼睛，一副无辜的样子看着宋安然。

“你到底是怎么了？是不是很晚了啊，快点进去啊。”

宋安然摇摇头，“我还没有想到办法，等我想到办法，我们再进去。”

宋七七一愣，皱着眉头满是疑惑地开口问道，“怎么了，出什么事了？”

581.第581章 和你一起过夜1

宋安然无奈地看了宋七七一眼，眼里满是嫌弃。

这个没心没肺的女人，怕是已经忘了他结婚的事情了吧。

哎，就这种女人，谁下辈子娶了，那真是积了几辈子的德了。

“你笑什么啊？”宋七七一副不解的样子看着他，开口问道。

“没什么啊，我在想明天早上怎么才不会被刘奕欢和爸发现我是在你房间里和你一起过夜的。”

宋七七一愣，然后想起了一件重要的事情。

对哦，宋安然今天结婚了。

心里蓦地一下子就冰凉起来了。

她所以为的会一辈子都在她身边的男人从今天开始就不再属于她了是吗？

“傻丫头，你想什么呢？”宋安然看出了宋七七的不对劲，开口问道。

宋七七摇摇头，然后硬挤出一个笑容来看着宋安然，开口说道，“没什么啊。”

宋安然知道宋七七的心病。

他也知道有些事情宋七七要是想说的话，就一定会说的。要是不愿意说的话，他再问也没有用。

“算了。大不了明天早上起早一点。”宋安然下定了决心。

两人进门之后，还蹑手蹑脚地看了看，没有人，到处都是静悄悄的。

宋民应该在睡觉，刘奕欢也应该在睡觉。

宋安然还特地把自己的手机也调成静音，他真怕刘奕欢再给他打电话过来，一个电话铃声就把什么都败露了。

宋七七看着这样子的宋安然，笑得不能自已。

为什么她有一种在做贼的感觉呢？但是这种感觉好刺激。

哈哈哈哈。

两人相拥而眠。

一晚上，宋安然脑子里都紧绷着一根弦，就是时刻准备着要醒过来的那种。

早上，天都还灰蒙蒙的时候，宋安然就听到外面传来一阵细微的声响。

宋安然立马就醒过来了。他竖着耳朵，认真地听着外面的动静。

是有人的脚步声，好像是往楼下去了。

宋安然慢慢坐起来，把自己的胳膊小心翼翼地从宋七七的头下抽出来，尽量不吵醒她。

然后慢慢地起身，拿着自己的衣服，打开门，透过一个小小的门缝往外面看去，没有人，他才放心地往外面走。

站在自己卧室门口，轻轻一推，门就开了。

看来，刘奕欢还不傻，还知道给他留门。

十分嫌弃地看了看躺在自己床上睡觉的刘奕欢，心里一阵厌恶，真是恨不得把她打一顿，仍窗户外面。

宋安然深呼吸，强迫自己淡定一点。

往床上一趟，躺在床的最外面最外面，尽自己的最大可能保持和刘奕欢之间的距离。

然后，才沉沉地睡去。

早上，宋安然是被什么东西压醒的。

他就感觉有一个特别重特别重的东西压在自己身上，压得自己喘不过气来，马上就要死掉的感觉。

就在快要窒息的时候，他终于醒了过来。

一睁开眼睛，就对上一双满是玩味盯着自己看的眼睛，宋安然吓了一跳。

然后才看清面前的女人。

这个刘奕欢半个身子趴在自己身上，正在认真地盯着自己看。

582.第582章 和你一起过夜2

宋安然第一反应是被吓一跳，下意识地狠狠推了刘奕欢一把。

刘奕欢刚刚还面带笑意，心里满是欢欣和愉悦。

她怎么都没有想到宋安然会反应这么大。

在床上翻了个身，刘奕欢及时地在床尾收住了。

“你干嘛啊？”她发怒问道。

宋安然面无表情，脑海里还回现着刚才睁开眼睛看到的那一幕。

冷冷地起身，刷牙洗脸换衣服。

“刘小姐，我想我有必要跟你沟通一下。”他什么都做好了，然后冷冷地看着刘奕欢，精致的五官，倨傲的表情，带着几分居高临下警告的意味，一字一句开口道。

刘奕欢面不改色地看着宋安然，挑挑眉，假装不经意地用手撩了一下自己的头发，真丝睡衣勾勒出她胸前的美好，不知有意还是无意地挺了挺胸脯，“你要说什么？我听着呢。”

“以后你就住在这里，等一下我会让刘婶给你一把家里的钥匙。刘婶晚上要回家的，负责一日三餐还有家里的卫生。有什么找不到的东西，你也都可以找她。”

宋安然清冷的表情，倒不像是在跟自己新婚的妻子对话，而像是在交代工作。

“我会吩咐刘婶等一下收拾一间客房出来的。如果以后我们必须都要住在这里，我会睡在客房的。还有，没有外人在场的时候，你叫我宋安然就可以了。有外人在场的时候，你也要表现的大方得体一些，不要太亲昵了。”

刘奕欢的脸色越来越难看了。

所以他这一大早上长篇大论的，就是为了告诉她，以后要分房睡，还不能叫他老公。不能占他便宜，当着外人的面占便宜也不要太过分？

宋安然就像没有看到刘奕欢的反应一样，继续开口，“还有。在爸面前，你要表现得和我很恩爱。恩，暂时就想到这些，有什么异议吗？”

刘奕欢使劲地抠着自己的手指，她真的好气啊。

“为什么要这样？”最后还是硬生生压下自己心里的怒气，刘奕欢尽量让子idea语气听起来自然一些。

宋安然耸耸肩，“你该知道的啊。我不喜欢你，我们的婚姻从一开始就是一场交易。”

刘奕欢咬着自己的下嘴唇，一时之间竟找不到话来反驳宋安然。

她淡淡点点头。

恩，看宋安然这么坚决的样子，她觉得自己也没什么必要跟他闲扯下去。

反正以后日子长得很呢，她一定能够把宋安然制服。

楼下餐厅。

宋安然和刘奕欢下来的时候，宋民和宋七七两个人正在吃饭。

宋七七假装不经意地抬眸看了一眼刘奕欢和宋安然，又不动声色地继续吃饭。

她感觉自己心里膈应得难受。

她突然觉得自己爱得好累。

她突然好想放弃。

要是可以不喜欢的话，那现在她就不用再这样纠结，这样痛苦，这样怀疑人生。

“爸。”宋安然和刘奕欢跟宋民问好。

宋民笑得眼角的皱纹都在颤抖，“快坐快坐，吃饭啦。奕欢没想到你还起得那么早呢。”

583.第583章 和你一起过夜3

刘奕欢甜甜地笑了一下，一脸乖巧的模样，看得宋七七都忍不住咂嘴。

这女人演技也是了得，不去做演员真是亏了。

“七七啊，你昨天晚上什么时候回来的啊，是顾聪洋送你回来的吗？”宋民突然开口问道。

宋七七慢慢抬眸，不经意间瞥了宋安然一眼。

宋安然一点儿表情都没有，淡定地坐在那里吃饭，好像这件事情和她一点儿关系都没有一样。

宋七七撇撇嘴，开口道，“是啊。昨天晚上我跟几个朋友出去喝酒了。然后一不小心喝多了，聪洋他送我回来的。”

宋七七说完，还调皮地吐了下舌头。

本来还没有什么异常，也没有多想的刘奕欢，在听到这句话后，瞬间就抬起头来，一脸懵逼地看着宋七七和宋民。

她可是记着昨天大半夜的宋安然出去接她的。

刚想开口问些什么来着，刘奕欢就接触到了宋安然的视线。

带着一丝丝的警告。

刘奕欢读懂了他的眼神，瞬间像一只泄气的皮球，瘪了下去，也不说话了。

“这孩子，都那么晚了，你怎么不留他。还让他再开车回去，这路上要是出点事怎么办？”

宋民这话一落，宋七七差点没把饭喷出来。

老爷子这是什么意思，什么叫留他？

宋七七眼珠滴溜溜转了一圈，心里默默抓狂。原谅她想多了。

咂咂嘴，宋七七看着宋民，一副受了委屈的样子，开口道，“可是，我昨天晚上喝那么多，早就不省人事了，哪里能想到这么多啊。”

“你这孩子。”宋民也无奈地笑了笑，他本来也就是说说而已，根本就没有放在心上。

吃完饭，宋七七去给宋民收拾东西，要带到医院去。

这次再住院，以后再回家的机会可能基本上就没有了。

宋七七全程心情都不怎么好。

一方面，是因为宋民。

另一方面，就是因为宋安然了。

一想到，很快就有一天，宋民就要离开她了，离开这个世界。她心里就沉到海底去了。

不想让爱自己的人离开自己。

为什么这么简单的一个愿望，都没有办法实现。

或许是之前爸爸妈妈车祸离开的事情给她留上了一层心理阴影。这么多年来，虽然她从来没有提过这件事情，也假装毫不在意早就忘了。

可是到底如何，恐怕只有她自己知道了。

她没有安全感，不敢爱太多的人。

她没有安全感，不敢想象有一天宋民和宋安然离开她的场景会是怎样的。

所以，现在她突然好想放弃宋安然。

都说男人是不靠谱的。都说未来是不可预料的，充满变数，恐怖的可怕。

她开始害怕起来，现在的宋安然是喜欢她的。那么以后呢，一年后呢？五年后呢？十年后呢？

整天围在他身边的漂亮妹子那么多，她有什么能力能够在他身边待一辈子呢？她有什么能力能够保证他会爱自己一辈子呢？

最关键的是，她过不了自己心里那一关。

就像今天早上。

584.第584章 和你一起过夜4

就像今天早上，当她看见宋安然和刘奕欢两个人成双入对地出现在她面前的时候，她没有办法骗自己内心一点儿波澜都没有。

她知道，相爱的两个人，最忌讳的就是互相猜忌。

只有信任，才能让两个人走得越来越远。

可是，她做不到啊。

一想到，宋安然和刘奕欢曾经在一起单独待过几个小时。那几个小时里，他们孤男寡女，谁知道会发生一些什么事情？

宋七七控制不住自己这样魔怔的内心。

所以，她想要逃离。

真的，突然就这样想要尽快逃离这段感情。

要是可以彻底忘记宋安然，以后他跟什么样的女人在一起，以后他做什么，自己都不会再难受了吧。

可是，她真的能够做到彻底忘记宋安然吗？一想到这个实际的问题，宋七七又有些懵逼了。

这种相爱的感觉虽然很折磨人。

但是一想到要分开，她就好难过好难过。

不是没有经历过这样的日子。

她还记得刚去美国的那段日子，每天都度日如年，甚至连死她都有想过。

可是，万一，以后，宋安然背叛她了，做了对不起她的事情，那她不还是要再经历一遍吗？

宋七七发着呆，她心里有一个声音，一直在试图说服自己赶快放弃这段感情吧。

与其最后被他甩了，不如自己先下手。

如果可以不用那么难过就分手，那就好了。

这么想着，宋七七就拿出手机，准备百度一下“怎么才能在分手的时候不那么伤心呢”。

她决定听一下广大网民的意见。

只是，大致地看了一下搜索出来的内容，宋七七就有些蔫了。

都是一些很老的理论了。忘记一个人，无非就是时间和新欢。如果这些都不足够的话，那只能说明时间还不够长，新欢还不够好。

宋安然在想，自己要怎么去找一个新欢呢？

“你干嘛呢？”

耳边突然响起宋安然的声音，宋七七吓了一跳，

一抬头，就看到宋安然正皱着眉头盯着自己手机看呢。

手一哆嗦，立马就把手机收回来了。

有些心虚地按了锁屏，笑着看着宋安然，开口道，“我没干嘛啊，我给爷爷收拾东西呢。你怎么突然就出现了，吓死我了。”

宋安然并没有什么太大的表情变化，应该是没有看到手机上到底是什么吧。

他就这么看着宋七七，嘴角挂着浅浅的笑意，没说话。

宋七七也笑了笑，可是就连她自己都感觉自己笑得好假啊。

宋安然突然凑近，猝不及防地就在宋七七脸颊上轻啄了一下。

宋七七张着嘴，一副惊呆了的样子看着宋安然。

看到宋七七这个反应，宋安然似乎很开心，他嘴角的笑意很浓了，起身，像什么事都没有发生一样，淡定地走了出去。

宋七七的手摸着自己的脸颊，热热的，似乎还能回想起刚才那一瞬间的感觉。

这样的宋安然，还真是可爱。

可是再可爱的宋安然，她不还是起了要放弃的念头吗？

585.第585章 和你一起过夜5

宋七七觉得啊，有些事情不能一蹴而就。

就像现在这样，她不能说不喜欢宋安然就不喜欢宋安然了。凡事都得有一个过程，她得慢慢来。

而另一边，自从那天早上宋安然跟刘奕欢说过那些话之后，他还真的没有再踏进那间原本属于他的房间。

第一天晚上，宋安然睡在客房，其实不过是掩人耳目，所谓的“人”呢，就是指刘奕欢。

他等了半个小时左右，就偷偷地溜进了宋七七的房间。

宋七七看到他进来，明显很惊讶。

宋安然毫不在意，他二话不说，掀起宋七七的被子，就往里面拱，俨然不把自己当外人。

“你干嘛啊？”宋七七皱着眉头，满是嫌弃地打了宋安然几下。

宋安然就笑笑，然后就抱着宋七七的腰，很幸福地闭上眼睛。

她细细软软的身子，像有魔力一样，让他总也不愿意撒手。

“你别动，就让我抱一会儿。”他轻轻开口，像一个撒娇的小孩子。

宋七七撇撇嘴，她都已经决定要慢慢远离这个男人了，怎么还能让他每天跟自己睡觉呢？

那样只会让他慢慢地渗透进她的生命里，再想忘记就更难了。

宋七七用力地推了他一下，可是跟宋安然比起来，宋七七的力气小得简直不值得一提。

“你这样不好吧，小叔。你这刚结婚，就往自己侄女房间里跑，你那个媳妇知道了能太平，还不得让全世界知道？”

宋安然摇了摇头，轻轻开口，“不会的。你就放心吧。她以为我睡在客房。”

“那她万一去客房找你，发现你不在，那怎么办？”

“不在就不在呗。大不了我明天跟她说今天晚上临时有事出去了。再说了，我的行踪用得着跟她汇报吗？”

宋七七翻了个白眼，然后沉默了下来，不知道在想什么。

“你怎么了？”这个时候，宋安然也察觉到了宋七七的不对劲，抬起头来，看着宋七七，面上有几分担忧地开口问道。

宋七七摇摇头，然后慢慢开口，“小叔，我现在好累你知道吗？我觉得自己可能没有办法再爱你了。”

宋安然一愣，凝眸，神色清冷起来，他的眸子深邃而阴鹜，透着一股冰冷的气息。

就这么严肃地看着宋七七，宋七七却并没有回应他的视线，抿着嘴唇也不说话。

宋安然确定了宋七七不是在跟他开玩笑，心跳突然就加速起来，一种恐惧的感觉瞬间袭满心头，他感觉自己全身的血液都在此刻凝固了。

“为什么？”

简单的三个字，是他现在能想到的唯一说辞。

宋七七咬了下嘴唇，而后低下头来看着宋安然，慢慢开口道，“我累了，小叔。我们这样爱下去，永远都没有结果。你会有自己的妻子和儿女，那和我一点关系都没有。我一想到你每天要和另外一个女人同床共枕，我就受不了。我一点都不想这样折磨自己。”

“我没有和她同床共枕。我是睡在客房的。再说了，我也不可能让别人给我生孩子。”

586.第586章 和你一起过夜6

他的语气焦灼，此刻的宋安然恨不得把自己的心掏出来给她看。

宋七七无力地摇摇头，良久，她开口，“小叔，这样好了。我问你一个问题，你想好了再回答。”

“好。”宋安然点头。

“要是爷爷也逼我和顾聪洋结婚。我们每天都在一起，在别人眼里，我们就是夫妻。那你呢，你会怎么样？你会怀疑我吗？”

宋安然一愣，他不知道怎么回答这个问题。

会怀疑吗？

他突然想起昨天晚上，听说她大下午就被顾聪洋带走了时的他，心里突突的，总也平静不下来，一直在担心她。

看着宋安然此刻的表情，根本不用听他说什么，宋七七就已经明白了。

“小叔，你先回去吧。我觉得我们都需要时间冷静一下。”

宋安然有些不舍地抽回自己一直抱着她的手，点点头，起身，打开门，出去了。

房间里只剩下宋七七一个人。

她望着关上的门，若有所思。

或许，一个人才是最好的，不用担心这个，不用担心那个。

自己能够养活自己，自己可以想做什么就做什么。

宋安然躺在床上，脑海里回想着刚才宋七七跟他说的那些话，心里烦躁得厉害。

他感觉到现在他们的感情正面临着巨大的危机。他害怕，也恐惧。

可是他又不知道要怎么解决他们之间的这些问题。他现在无能为力。

“咚咚咚”，外面传来敲门声。

宋安然一愣，开口道，“进来吧。”

看到出现在门口的女人是，宋安然明显一愣。

他还以为是宋七七突然想明白了，跑过来找自己的呢，却没想到竟然是刘奕欢。

宋安然登时就皱起眉头来了。

“你有事吗？”宋安然带着一脸的嫌弃，还有根本就不想和刘奕欢说话的表情。

刘奕欢半倚在门口，头发束成一个丸子，扎在头顶，身上穿着一件白色近似透明的睡衣短裙，胸前是低V，能够隐隐看到里面很深的沟，此刻的她媚眼如丝，深情款款地望着宋安然。

“我，我那边的灯不知道怎么坏了。你能帮我去看一下吗？”

刘奕欢嘴角带着一丝微笑，哼，等一下，他进去，那么黑的房间，她就上去抱他。用她的胸蹭他。

她就不信，那种情况下，她那么好的身材，他会不动情。

可是，宋安然微微皱了一下眉，并没有要起身的感觉，只是淡淡开口，“你先回去。”

刘奕欢噘嘴，更多了几分风情，“可是我害怕。”

“那你去书房待一会儿。我现在打电话给你叫人来看一下。”宋安然根本看都不多看刘奕欢一眼，就拿出手机来打电话。

“你好。”宋安然的声音里有几分慵懒和清冷。

“对。我卧室的灯坏了。你派人过来修理一下。”

“好。”

站在一边的刘奕欢，用力地攥紧拳头，浑身都在发抖。

她费了那么大的力气，才把灯弄坏，这个男人，最后竟然连看都不看，就找别的人来修理。

刘奕欢心里气不过，看着宋安然挂了电话，往前走了一步，脚一崴，就往前摔倒在了床上。

587.第587章 和你一起过夜7

她的睡衣裙子是在胸前系带的。

在摔倒的瞬间，她用手偷偷地把胸前的那根带子解开了。

等再抬起头的时候，她胸前的美好风光就这样尽数被宋安然看到了。

宋安然下意识地皱眉，抓起一边的枕头就砸了上去。

他又不傻，怎么会看不出来刘奕欢心里到底在打什么主意。

刘奕欢咬咬牙，心一横，索性一不做二不休。

反正都已经到这个地步了，反正他们都已经结婚了。

刘奕欢爬起来，跪倒在床前，仰头望着宋安然，就把身上的衣服脱了。

她胸前的坚挺，身上没有一丝的赘肉，弧线美好。对，她对自己的身材很自信。

她不相信宋安然会不动心。

“出去。”冷冷的一声暴喝，几乎吓哭了刘奕欢。

刘奕欢有些愣怔，瞪着眼睛失神地看着宋安然，一时间有些手足无措。

宋安然皱眉，继续开口道，“穿上你的衣服，滚出去。”

刘奕欢撇嘴，沉默着，几秒钟后，就爆发出一阵喊叫声，“凭什么？你是我老公，你凭什么这么对我？”

宋安然扭头，他现在一点儿都不想和刘奕欢说话了，心好累。

“我不管我不管。我就要。”她说着，就像一只饿狼一样，猛地扑向宋安然。

宋安然没躲得及，被她压在身下，她的嘴唇凑上宋安然的脸，到处亲吻。她的小手一下子抓住宋安然的大腿中间，心里一阵惊喜。

哼，嘴上说不要，身体还不是很诚实。

她觉得自己就要成功了。

然后，门被人从外面打开，一阵突如其来的冷风吹进来。

宋安然一下子就看到站在门外目瞪口呆的宋七七。

他张着嘴，却一点声音都发不出来。

空气瞬间安静了，就连刘奕欢也回头看到了宋七七。

不过是几秒钟的时间，宋七七就快速地关上门，逃也似的离开了现场。

回到自己的房间，用力地关上门，反锁上，宋七七倚在门上，慢慢地下滑，眼泪终究还是没有忍住，就这么肆无忌惮地流了下来。

她也真是傻的厉害。

一个男人面对送上门来的女人，怎么可能会不心动呢？

这一刻，她咬着自己的嘴唇，不让自己哭出声来，就好像这样才能保留住自己的最后一丝尊严。

真庆幸自己已经做出了要忘记他的决定，要不然的话，现在这会儿会更伤心的吧。

宋安然狠狠地刘奕欢推开，然后穿上衣服，就急匆匆地走了出去。

刘奕欢反应过来，追在后面，“安然，宋安然。”

宋安然哪里理她，站在宋七七卧室门口，用力地推门，却推不动。

“宋七七，你把门打开。”

他的声音里带着丝毫不加掩饰的烦躁。

里面并没有传来任何的声音，相反，有些安静的可怕。

刘奕欢还跟在他身后，坐在地上，一只手抱着他的小腿，好像打定了准备，不管怎样都不放手。

“宋七七，你给我开门，要不然的话，我要你好看。”宋安然狠狠地砸着门，他感觉自己的情绪马上就要失控了。

588.第588章 和你一起过夜8

“安然，估计七七这会儿已经睡着了，要不然你就让她休息吧。有什么事情明天再找她，咱们现在还是去睡觉吧。”刘奕欢抱着宋安然的大腿，嗲嗲地开口。

刚才她初步摸了一下宋安然的那里，手感还真是好到爆棚。

恩，这会儿，她已经快要受不了了。真的很想让宋安然现在就把她压在身下，狠狠地要她。

可是，宋安然低下头来，看着缠着自己小腿的女人，心里的愤怒更多几分。

“我警告你，现在松开我。”

他的声音足够冷，要是放在以前，刘奕欢肯定就被吓到了，二话不说就松开他，能躲多远就躲多远。

但是现在的刘奕欢早就不是之前的刘奕欢了。

这段时间的观察和接触，她早就发现了，宋安然就是一个喜欢说话时不带一点温度的男人，感觉发起火来会很可怕。

可是，她还没有见过他发火的样子呢。

她觉得，宋安然就会拿这一招吓唬人而已。

“不要。我就不要。安然，我，我难受。我害怕，我不敢回去。”

两个人正在对峙的时候，宋安然还在心里思考自己要不要把这个女人踢一边去，让她受点伤也好长点记性。

然后，就听到有人的脚步声，慢慢靠近。

紧接着，两道身影就出现在了楼梯处。

刘婶领着一个男人慢慢走过来。

刘婶估计也没想到一上来就会遇到这种场面，也不知道这少爷和少奶奶是在玩什么花样，当即羞愧得捂上眼睛就背过身去了。

那个跟在刘婶身后的男人自然也看到了。

坐在地上的刘奕欢，身上****着，除了屁股上有一个黑色蕾丝还是半透明的小内裤，竟然再没有别的衣服蔽体了。

他忍不住多看了几眼，像这样的美女可不是什么时候都有机会能够看到的。

那皮肤，白得像雪。

“哎呀，看什么呢，还不快闭眼。”刘婶看到男人还在看，伸手掐了他胳膊一下，开口提醒道。

“噢……”男人愣怔之后，随即转身。

这房子里的女人，他也就只能看看，过过眼瘾。可都是他惹不起的主。

刘奕欢似乎根本就没有想到会有人进来，一番愣怔之后，随即快速地起身，溜进了宋安然的客房里，找到自己的睡衣，穿上。

她的小脸已经红透了。

“少爷，这位说是物业公司派过来的修理人员。”刘婶这才敢转过身来，低着头，毕恭毕敬地开口说道。

宋安然淡淡点头，只是扫了一眼那个男人，就指着原本他的卧室开口说道，“房间里的灯坏了，你让他进去修一下吧。”

“好的。”刘婶点头。

宋安然说完，就转身回了客房。

刘奕欢还待在里面，宋安然看着她，丝毫不掩饰自己心里的厌恶神色，“我再警告你一遍，以后不许踏进这个房间半步。如果可以的话，在家里尽量不要出现在我面前。已经有人来给你修灯了，出去吧。”

589.第589章 和你一起过夜9

宋安然的声音很大，丝毫不顾忌外面还有别人在。

刘奕欢的脸色通红，她倒是还有心再继续纠缠下去，只是落在外人眼里，她未免就有些太不自重了。

咬咬牙，刘奕欢还是十分不情愿地走了出去。

哼，来日方长，她一定会更努力的。

刘奕欢一走出去，宋安然就直接把门从里面锁上了。

他倒是真害怕，半夜的时候，刘奕欢会突然进来，再有什么坏主意。

刚才他把话说得那么大声，还不是为了让宋七七听到。

被宋七七看到那一幕，他不知道她心里会怎么想，但是一定很生气吧，要不然也不会不愿意见他。

可是，他真的什么都没有做啊。

宋七七，你到底要我拿你怎么办才好。

主卧里，刘奕欢倚在门口，满心惆怅，不知道在想些什么。

在房间里修灯的男人，时不时地抬眸看向门口那一道亮丽的身影。

这位应该就是宋家刚娶进门的新媳妇了吧，长得可真好看。

只是，刚才，他似乎感觉她在这里的日子并不好过呢。

才刚嫁进来，就独守空房，想来心里一定很难受吧。

其实，灯的原因，他早就已经找到了，可就是故意磨磨蹭蹭的。

这房间里到处都是香香甜甜的女人身上的味道，好闻死了。

男人心里越发悸动起来。

他已经好久都没有找过女人了。之前找的女人都是那些小姐，给钱就能上的，哪能跟现在面前这个女人相提并论呢。

越想，男人心里的邪火就越旺盛。

他脑海里时不时地窜出来刚才看到的画面。

媚眼如丝的女人，****着上身，那坚挺的****，真是勾死人不偿命。

男人慢慢走到门口，手指在刘奕欢睡衣外面两公分处勾勒着她身体的曲线。

“夫人。”他突然轻声开口。

刘奕欢吓了一跳，转身就看到他。

捂着胸口，不停地喘着粗气，胸前一起一伏的，男人都要看呆了。

“你怎么突然就出现了？怎么了，修好了？这灯怎么还不亮啊？”刘奕欢皱着眉头，刚才灯是被她弄坏的，不过就把上面的借口拧松了几下，应该不难弄的啊，怎么弄了这么久，这个男人到底会不会修理啊？

离得近了，刘奕欢身上的气息更是不受控制地往男人鼻子里钻。

他感觉自己全身的血液都躁动起来了，心里****难耐。

“是这样的，夫人，因为太黑了，我看不见上面到底是什么情况，我又少带了一样工具，您能不能帮我用手机在照着啊。”

刘奕欢有些不耐烦地看了看，然后点头，“好吧好吧。”

刘奕欢站在那里，手里拿着手机，仰着头，照着上面。

男人站在梯子上，从上面的角度往下看，很轻易就能看到刘奕欢脖子下面的风光。

他感觉自己血脉喷张，这样真要坚持不了多久了。等一下，他一定要出去找几个好看的小姐舒服舒服。

假装费了好大的力气才修好，男人不过就是为了多看几眼刘奕欢。

590.第590章 和你一起过夜10

“宋夫人，已经好了。”

灯唰的一下就亮了，灯光照在刘奕欢的脸上，更显得她的皮肤白皙细嫩，像瓷玉一般，让人忍不住想要去摸。

刘奕欢淡淡点头。

男人下来，一边假装收拾东西，一边偷偷地瞄一边的刘奕欢。

刘奕欢自然也注意到了他的目光。

顿时心里一喜，哼，她本来长得就好看，任何一个男人见了她都会乱了分寸的。也就只有宋安然那样的男人，才会不识好歹，还那样对她。

刘奕欢心里不禁有些得意，摆摆手，对着那个男人开口说道，“哎，你过来。”

男人心里一悦，低着头慢慢走过去。

“宋夫人，有什么吩咐。”

刘奕欢坐在床上，两只手交叉着放在胸前，看着男人低眉顺眼的样子，心里特别开心。

“你叫什么名字？”

“黄小亮，您叫我小黄或者小亮都可以。”

“这样啊，那小黄，你过来。”刘奕欢一副慵懒的样子，冲着黄小亮摆摆手。

黄小亮抬头看了看她，又很快低下头去，然后慢慢向前移了一小步。

刘奕欢瞬间笑出声来，她捂着嘴，声音清脆悦耳，像风清晨吹起铃铛发出的声音。

“我有那么可怕吗？你就这样害怕我？连过来都不敢过来。”

黄小亮慌忙抬头，摇头，“没有没有。”

刘奕欢笑着开口道，“那你过来，给我按摩一下。我今天忙了一天，肩膀疼得要死。”

按摩？黄小亮整个人都待在了原地。

这么好的好事也能轮到他的头上？

这会儿的黄小亮实在是太高兴了。平平庸庸了三十多年，没想到也会有运气这么好的一天。

像这个女人这样的姿色，别说是按摩了，就算是让他碰一个手指头，他也能高兴好几天，炫耀好几天。

“怎么？你不愿意吗？”刘奕欢挑眉，开口问道。

“没有没有。我愿意的呢。”黄小亮连忙点头。

他还真怕这个女人突然又反悔，那岂不是煮好的鸭子又飞了？

黄小亮抬起头来，走到刘奕欢的身边，伸出两只手来，覆在刘奕欢的肩头，轻轻地捏了一下。

天哪，他感觉自己全身都酥软了。

这顺滑的睡衣手感，真是他这辈子摸过的最好的布料了。

“你是没吃饭吗？手劲这么小？”

听到刘奕欢这么问他，黄小亮瞬间心里一喜，开始加大力度，从她的左肩膀捏到右肩膀，从她的右肩膀捏到左肩膀。

刘奕欢闭着眼睛，一副很舒服很享受的模样。

看着她这副撩人的表情，黄小亮只感觉自己心里痒的难受。

他的手开始慢慢下滑，只是在她的背部停留。

按摩了一会儿背部之后，他看刘奕欢也没什么反应，手就一点点地往前移。

在她的咯吱窝往前一点点的地方，正好能够摸到她胸的一点点。

只一下，黄小亮就觉得自己浑身燥热。

这个娘们，胸前还真有料，不知道自己一把手能不能摸得过来。

“恩~”

不知道是不是黄小亮的动作太用力，刘奕欢嘴里竟开始发出一丝丝的呻吟声。

591.第591章 永远不要出现在我面前1

听到刘奕欢的呻吟声，黄小亮的胆子就更大了。

从刚才他就看出来了，这个女人不是什么好货，一看就是****。

黄小亮的手一用力，下一秒钟，他已经把刘奕欢压倒在了。

刘奕欢一愣，脸上有着很明显的惊讶神色，开口问道，“你干什么？”

黄小亮慌忙站起身来，低着头，卑躬屈膝的样子，结结巴巴地开口，“对不起对不起对不起。我不是故意的。”

刘奕欢慢慢坐起来，直了直身子，懒懒地指着房门，开口道，“你去把门关上。”

黄小亮为之一颤，这是什么意思。

他低着头慢慢走过去把门关了，心里是抑制不住的激动。

刘奕欢看着他，媚眼如丝，娇媚地开口，“你过来。”

刘奕欢嘴角微微上扬，媚到骨子里了。

“怎么？刚才胆子不还大着呢吗？这会儿又没声了？”刘奕欢笑着开口问道。

“不敢不敢。刚才我不是故意的。”

“哈哈哈哈。”刘奕欢笑得一声比一声媚，那眼神简直勾人，她笑完，小手就直接覆上了黄小亮的裤子上支起的小帐篷。

黄小亮心中一滞，我靠，这女人不是明摆摆地在勾引他吗？

这一次，黄小亮没有任何犹豫和迟疑，直接推倒刘奕欢。

刘婶这个点已经下班了，宋安然更是厌恶她到连进这个房间都不愿意，她现在心里的邪火需要有人帮她。送上来的男人，哪有不要的道理？

折腾了大半个小时才结束。

黄小亮再穿衣服的时候，明显的对刘奕欢的态度就多了几分轻蔑。

刘奕欢也不在意，只斜坐在床上，慵懒地看着黄小亮。

“咳。”她轻声咳嗽了一下，然后慢慢开口道，“这件事情你不要说出去。要不然的话，你知道的，我是不会让你好过的。”

“恩恩。”黄小亮不住地点头，真是的，他又不傻，他还不想惹上什么麻烦呢。

“那就好。你记清楚今天说的话，以后最好永远都不要出现在我的面前，不，永远都不要出现在宋家的面前。”

“放心吧。”

这个晚上，刘奕欢睡得特别好。关于收了宋安然的计划，依然还在进行中。

第二天一早，宋七七起床就开始找自己的教案。

她明明记得上次带回家的，可是把自己房间都翻遍了，就是找不着。

她脑子开始有些混乱了，怎么都想不起来到底在哪里。

跑到书房里，找了一通，什么都没有。再说了，她也记得自己没有来过这里啊。

那她那天下班之后去哪来着？

拍着自己的脑袋想了好一会儿，宋七七终于想到，对，那天她一回来就去给宋安然布置房间来着。

站在宋安然卧室门口，轻轻一推，门就开了，里面并没有什么人。

在窗台边上，宋七七一眼就看到了自己的教案。

然后，她目光一滞，盯着垃圾桶发起呆来。

592.第592章 永远不要出现在我面前2

垃圾桶里，那么刺眼的，是用过的*******看起来应该是昨天才用过的。

而且，还不是只有一个，重重叠叠的，看起来怎么也有三四个。

宋七七只感觉自己心里压抑得厉害，几乎就要窒息了的感觉。

她昨天晚上哭了那么久，甚至在心里安慰自己，可能自己看到的只是一个误会。

毕竟昨天晚上那么大的动静，是刘奕欢自己搞了一出戏来勾引宋安然的也没有可能。

可是，直到现在，她才知道自己到底有多么的可笑。

她在那么伤心的时候还为他找借口，可是他呢，他一转眼就和别的女人在床上做那种事情。

宋七七只要一想要宋安然和刘奕欢在床上赤身裸体缠绵的情景，心里就犯恶心。

吃饭的时候，宋安然一直偷偷地看着宋七七。

她的眼睛红红的，一看就是哭过了。

她一直低着头吃东西，就像完全没有注意到他的眼神一样，就像此刻根本就没有他这个人存在一样。

他好慌张，想要开口说一些话哄哄她的，可是这饭桌上，偏偏还有一个碍事的女人。

他烦躁的厉害，这种被人误会的感觉真的不好受。

尤其，还是被宋七七误会。

吃完饭，宋七七拿了东西准备去学校了。

宋安然一下子就站起来，然后挡在宋七七跟前，用手拉住她的胳膊，焦急地开口，“你等一下，正好我公司今天不忙，我送你去学校吧。”

宋七七抬眸看了他一眼，然后飞快地移开视线，不着痕迹地甩开他的手。

怎么办，她现在看都不愿意看他一眼。

她看到他，就会下意识地脑补他和别的女人上床的画面。

她觉得恶心，她想吐。

“不用了。我现在不想看到你。”

宋七七说完，就踩着小碎步，走得坚定而决绝。

宋安然愣在原地，看着她的背影，心酸得厉害。

“你这样也未免太宠着她了吧。又不是小孩子了，再说了，人家也有男朋友，你这是何必呢？”一边的刘奕欢终于没忍住，酸里酸气地开口，说出了自己心里的困惑。

哼，她一早就觉得宋安然有些太宠爱宋七七了。这哪是把她当侄女养的，根本就是把她当女儿养的啊。

“你闭嘴。”宋安然直接大声吼道，一句话就把刘奕欢吓得噤声了。

“我不想在策划部待着了。你能不能给我换一个工作？”过了好一会儿，刘奕欢才继续开口。

策划部的那一群女人实在是太疯狂了，误会她是李副总的女人，总是借着各种机会整她。

她倒是有心告诉他们，她是宋安然的老婆。只不过，她们可能就直接把她当神经病了。

虽然，这确实是真的。

“好。”

让刘奕欢没有想到的是，宋安然竟然很爽快地就答应了。

宋安然收拾完东西，也不理刘奕欢了，就直接自己去上班了。

但是刘奕欢依然很开心，哼哼，刚才宋安然已经答应给她换工作了。哈哈，再也不用在策划部受那股气了。

593.第593章 永远不要出现在我面前3

总裁办公室里，宋安然坐在电脑前，眼睛盯着屏幕一动也不动。

这都一上午了，他却一点儿工作都还没处理。

总是心不在焉地发呆，总是不受控制地想念她。

有人在外面敲门，是程安娜。

“进来。”宋安然淡淡开口。

“宋总，刘小姐在外面，她说有事找您。”

程安娜记得刘奕欢，当时就是宋安然让她带着她去找李副总给她安排工作的。所以，对于这个女人，程安娜并不怎么敢怠慢。

宋安然一皱眉，“刘小姐？哪个刘小姐？”

程安娜一脸黑线，但是开口回答道，“就是刘奕欢。咱们公司策划部的刘小姐。”

宋安然淡淡点头，是她啊。

这时候，他突然想起来自己早上答应她要给她换工作的事情。眸底闪过一抹不易察觉的厌恶，然后挥挥手，对程安娜说道，“恩，让她进来吧。”

程安娜点头，然后走了出去。

她就说吧，并不是什么人想见宋安然就能见到的，这个女人一定是不一样的。

刘奕欢进来之后，看着宋安然，直入主题，“不是说好了给我换工作的吗？我在那个策划部一秒钟都待不下去了。她们把我当成靠陪人睡觉上来的女人，整天针对我。”

宋安然淡淡挑眉，并没有什么表情。

“恩。你想做什么？”

虽然他并不是很喜欢这个女人，甚至可以说是有一些厌恶。

但是，她毕竟是宋民选中的儿媳妇。再不济，他也得看在宋民的面子上，尽量能答应她的要求都答应她。

刘奕欢想了一下，然后说道，“我看你就这一个秘书。要不，我也给你做秘书吧。”

宋安然眉头一皱，要不怎么说，他讨厌这个女人呢。一点儿自知之明都没有。

“我的办公室从来不养闲人。”他毫不客气地回应。

刘奕欢的脸一下子就涨得通红，她不服气地看着他，“我怎么就是闲人了？我再怎么说也是海外名校毕业的吧？你敢说我没有能力？”

“哦，是吗？”宋安然嘴角扬起一抹嘲讽的微笑，“你确定你是去名校读书的，不是去勾引男人的？”

“我……”刘奕欢张张嘴，去说不出反驳的话来。

她有些心虚地看了宋安然一眼。

他说这话是什么意思？难不成他还派人调查她？可是，他看起来不是对自己一点儿兴趣都没有吗？

宋安然也不说话，拿起电话，拨了一连串的数字。

“恩。你过来一下。有工作安排。”

刘奕欢有些近乎痴迷地盯着宋安然看，他穿着西装坐在办公室认真工作的样子和平时看起来又有一些不一样了，简直就是好看得不要不要的了。

宋安然挂掉电话，抬眸就对上刘奕欢灼热的视线。

他并没有任何的不自然，只是低下头去，继续假装办公。

不一会儿就有人在外面敲门，宋安然轻声开口，“进来。”

进来一个男人，看起来有些熟悉。

“你不是前几天跟我说缺一个秘书吗？她安排给你了。”

594.第594章 永远不要出现在我面前4

男人一脸惊讶地看着站在自己身边的刘奕欢，又看了看宋安然。

“可是……她，她是谁啊？”

宋安然翻了个白眼，“我等一下会让人事把她的简历拿给你。放心吧，肯定是有能力的。海外名校毕业的高材生，嗯哼，绝对不会让你吃亏的。”

李一准花了好久，才接受了这个事实，“好吧。那我先把她带回去了。”

“恩，去吧去吧。”宋安然摆摆手。

李一准，就是所谓的李副总。

不过，众所周知，李副总下面的秘书流动性很大。听说是因为工作太累，他的要求又很高。

不过，很奇怪的是，李一准下面的秘书从来都没有过女的，一直都是男的。

这是一个公开的秘密，也是一个千古谜题。

只是，现在，若是有人知道李副总换了一个女秘书，估计全公司都会震荡不安。

李一准，对于宋氏来说是一个传奇一般的人物。

年纪轻轻的，就能做到副总这个位置。

关键是，为人真的很好，除了工作方面要求很高，私底下，和同事的关系还是很好的。

更关键的是，他长得帅啊。

剑眉星目，高挺的鼻梁，古铜色的肌肤，看起来就很有男人味。

尤其是那张充满魅惑的嘴唇，不知道迷了多少人。

这样的李一准，对于公司里的女性来说，简直就是男神一样的存在。

相比宋安然的高傲孤冷，像李一准这种暖男型的，还是很有市场的。

因为是宋安然特地安排下来的人，就算李一准也不乐意，也还是得留下来。

给刘奕欢安排好了工位之后，他便去忙自己的了。

刘奕欢自己坐在座位上，玩着电脑，百无聊赖。

另一边，宋安然中午休息的时候，实在是忍不住了。

他给宋七七打了电话，可是打一个，宋七七就给他挂掉。

找到宋七七的办公室，敲了敲门，里面并没有宋七七。

“你好，请问宋七七在吗？”宋安然拦住一个老师，开口问道。

那个老师看了一下宋安然，然后认出了他是谁，有些惊喜地捂住嘴，暗自开心了好久，才回答宋安然的问题，“你好哦。七七她，应该是去食堂吃饭了。”

“哦，好的，谢谢你了。”

宋安然找到食堂之后，才觉得自己简直是太幼稚了。

这食堂且不说大不大，一下子就有三层，每层的人都满满的。一眼望过去，到处都是人的那种。

他到底要怎么在这里面找到宋七七。

不死心地拿出手机，又给她打了个电话。

“对不起，您拨打的电话正在通话中，请稍后再拨。”

宋安然气愤地挂掉电话，这次倒真是厉害了，竟然直接把他拉黑了。

“为你我用了半年的积蓄，漂洋过海地来看你。为了这次相遇，我连见面时的呼吸都曾反复练习。”

就在这时，学校的广播里响起了一段音乐。

宋安然灵机一动，拉着一个路过的男孩子，开口问道，“你们学校的广播室在哪里？”

男孩子有些懵逼地看着宋安然，还是给他指了路。

595.第595章 永远不要出现在我面前5

今天上午，宋七七的心情都不怎么好。

她感觉自己像着了魔似的，一闭上眼睛，就能脑补出宋安然和刘奕欢赤身裸体缠绵在一起的画面。

好在中午的时候，顾聪洋打电话给她，然后和她一起吃饭。

顾聪洋真的属于那种很暖的类型，只几句话就把她逗得合不拢嘴。

“宋七七，我知道，你现在就在这个学校的某个角落里。”

“宋七七，我知道，你现在在躲着我，不想见到我，不愿意接我的电话。可是，我还是想要你给我一个机会，我真的油画要跟你说。我会跟你解释的，昨天发生的那些事情，真的都是误会。”

宋安然暴走进广播室，气场强大到广播室里的同学看到他抢走话筒，都不知道该说什么。

此时，整个学校都回荡着宋安然的声音。

学校里的人都炸了。

“宋七七？谁是宋七七啊？”

“宋七七，我知道我知道，就是艺术学院新来的那个女老师。长得还不错，之前闹得沸沸扬扬的小三事件，你们不记得了吗？她就是那个女主。”

“啊，记得了记得了。那现在这是怎么回事？”

“不知道不知道。不过要是有一个男孩子这么跟我表白的话，我一定二话不说就嫁给他。”

“……”

学校里到处都是议论声。

宋安然深呼吸一口气，握着话筒的手已经出了薄薄的一层汗，他真的是紧张死了。

“宋七七，如果你听到的话，现在就给我打一个电话好不好？我在这等你。”

等到宋安然的一番话都说完了，那些广播室里的人才回过神来，抢过宋安然手里的话筒，开始有人作紧急补救措施了。

宋安然一脸悻悻的样子，走出广播室。

呵，这一番话说出来真是神清气爽。反正在这个学校里，也没有人能听声音听出来他。

反正宋七七能听到就好了。

她现在一定感动死了吧？像他这种平时半天都不说一句话的男人，竟然在学校的广播室里公开给她道歉，恩，不用说了，一定是感动死了。

他就等着宋七七给他打电话好了。

在广播室楼梯处的拐角那里，宋安然一个不注意就撞到了一个男孩子。

男孩子高高瘦瘦的，看了宋安然一眼，然后有些惊讶地开口，“哈，哥们，刚才就是你在广播室跟我们老师道歉的吧？”

宋安然停了下来，深邃的眼眸在男孩子身上上下打量了一番，然后点头，“恩。你是宋七七的学生？”

“是啊。”男孩子点头，“不过，你是宋老师的什么人啊？我刚才在学校外面好像有看到宋老师，她和她的男朋友在一起，好像要去吃饭。”

宋安然一愣，皱着眉头看着他，“你说什么？她在外面？什么时候？”

男孩子有些惊讶地看着宋安然，“就是半个小时前吧。我吃饭回来，跟她打招呼呢，她说要去吃饭。跟她男朋友还说说笑笑的，看起来心情还不错。”

“男朋友？”宋安然的语气听起来一点儿都不和善，咬得牙齿咯咯响。

596.第596章 永远不要出现在我面前6

“对啊。”这个男孩子呆萌得厉害，完全没看出宋安然此刻的不自然，继续开口补刀，“我看宋老师真是幸福，找到一个对她那么好的男朋友。我经常看到他来接宋老师下班，吃饭啥的。”

宋安然感觉他自己都能听到自己牙齿在打颤的声音。

周围的空气温度都降低了几度，宋安然拳头攥的紧紧的。

他现在倒真是想要看看，所谓的男朋友是谁。

明明就是她先勾搭上了别人，还找借口说什么心累，说什么不想继续。

骗子，都是骗子。

宋安然气匆匆地离开这个学校。

他心里的怒气现在都能把这整个学校都烧掉。

臭女人，长能耐了，真是不要脸。

宋七七都还不知道发生了什么，就是下午上课的时候，感觉同学们看自己的眼神都是怪怪的。

她还莫名其妙了一下午呢。

晚上，在宋民的病房，宋七七到的时候，里面其乐融融，宋民正在和宋安然还有刘奕欢聊天呢。

不知道为什么，踏进病房的那一瞬间，她看到宋安然脸上的笑容瞬间僵硬的时候，突然有一种感觉，感觉自己像个局外人，莫名其妙的到来，破坏了他们之间的和谐感。

“七七啊，你来了。怎么样，今天工作累不累？”只有宋民看到宋七七进来，嘴角的笑意是更灿烂的，他拉着她的手，慈爱又关心地开口问道。

“恩，不累。爷爷，您身体好些了吗？”

“哎，就这样。每天吃药做检查挂水，我这剩下的日子都要这样子过咯。”

宋民故作轻松的语气，还是让宋七七心里一阵难过。

“爷爷，您放心吧，一定会好的。”

“你这孩子，还是多关心关心你的事情吧。女孩子，不要太累了，不要放太多的心思在工作上，你和聪洋你们俩的婚事也是时候该考虑考虑了。”

宋七七心里一怔，还是微笑着回应宋民，“爷爷，这事您就不用操心了。我还那么小，也不着急嫁人啊。再说了，顾聪洋他又不敢甩了我，怕什么啊，我想过几年再嫁。”

“哎，随你。我觉得聪洋这孩子也是一个好孩子，把你交给他我就放心了。”

“咳~”一直没出声的宋安然在一边轻声咳嗽了一下。

恩，他现在就是听到顾聪洋这个名字都觉得不开心，就是不开心。

“爷爷，我在学校附近找了一个公寓，暂时打算尽快搬进去。”宋七七低着头，小声地开口说道。

“哦？为什么啊？”宋民很惊讶地开口问道。

宋安然面上也写满了诧异，她现在已经这么迫不及待地想要离自己远远的了吗？

宋七七微微笑了一下，然后柔声开口道，“是我觉得学校太远了。家里那么大一个房子，您又不在，我住着挺害怕的。”

“那你可以去你小叔的别墅啊。他那离你学校不是挺近的吗？”

宋七七状似无意地看了宋安然一眼，然后开口道，“还是不了。现在有了小婶婶，我再过去就不方便了吧。”

597.第597章 永远不要出现在我面前7

那里，是宋安然的别墅。

老宅里，有着不忍回首的记忆。

她想要一个独属于自己的地方。那样，她才会有安全感。

“哦，这样啊，那你得看好地方，注意安全，可千万别出了什么事。”宋民点点头，开口说道。

宋七七点头，“放心吧，爷爷，这些我都会注意的。”

宋安然冷眼看着这一切，他心里的愤怒值已经爆棚了。看着宋七七浅笑嫣然的模样，他真恨不得现在把她拉出去，狠狠地弄她，看她在自己身下求饶。

他一定要好好问问她，那个男人到底是哪里做的好了，能让她忘记之前他们的一切，他们的誓言。

“安然啊，你改天帮着七七看着，再帮他搬家。”宋民嘱托宋安然。

宋安然面无表情，周身的气场冰冷冰冷的。

宋七七连忙摆手，“额，不用了，爷爷，我已经叫了朋友帮忙。小叔他那么忙，还是不用麻烦他了吧。”

“你这孩子，怎么还跟你叔见外了呢。行了，这事我做主了，就让他帮你。”

宋七七点点头，也不好再反驳什么。

“还有你啊，安然，你也努力一点，争取早点让我抱上大胖孙子。”宋民看着宋安然，话语里颇有几分恨铁不成钢的意味。

宋七七的心里堵堵的，她看了宋安然一眼，心里那种要窒息的痛几乎就要让她情绪失控。

宋安然没说话，一边的刘奕欢脸倒是红了，她低着头，开口说道，“爸，你就放心吧。我和安然我们俩已经在努力了。”

这话说得，这么隐晦。宋七七真是忍不住要吐出来。真是的，努力就努力呗，至于说出来吗？

宋七七站起身来，脸色有些苍白，强撑住身体，看着宋民，开口说道，“爷爷，我去一下卫生间。”

“恩，去吧。”

在卫生间里待了好久，好不容易让自己的情绪恢复正常。

站在水龙头前，看着镜子里面的自己，脸色苍白的厉害。

因为心情不好，所以早上起来也是懒得化妆，就擦了下水乳就出门了。

现在看起来气色特别不好。

宋七七洗了下手。就慢慢走出去。

只是，她没有想到，一出去就径直撞在了一个肉墙上。

硬硬的胸膛，熟悉得不能再熟悉的气息瞬间将她包围。

宋七七抬起头来，果然看到那一张妖孽一样的脸出现在自己眼前。

“你干什么？这是女卫生间。”宋七七压制住自己心里强烈的悸动，开口提醒他。

宋安然并不是说话，只是伸手将她耳边的碎发别在耳后，动作看起来别提有多温柔了。

宋七七突然想起来早上看到的那一幕，心里一沉，转身就要离开。

宋安然哪里肯就这样放她走，大手一捞，就把她捞回到自己身边，往前一逼，整个人就把她禁锢在自己和墙之间。

不顾宋七七面上的惊慌，宋安然径直低下头就亲了上去。

该死的女人，哪怕是她骗了他，哪怕是他满腔的怒火，却在面对她的时候，只想狠狠地咬她，咬她。

598.第598章 永远不要出现在我面前8

宋安然狠狠地攫住她的嘴唇，舌头****着她的唇齿，想要撬开她的贝齿，往里面要的更多。

他的舌头那么灵巧，要是放在以前，这会儿宋七七早就已经气喘到不行，就地投降了。

可是今天，宋七七脑海里挥之不去的是早上看到的那一幕，她忍受不了这个过去曾经说回一辈子照顾她的男人和别的女人做了那种事情。

她的两只小手握成拳头，放在胸前，狠狠地打在宋安然的身上。

可是，她的力气太小，那粉拳对于宋安然来说，根本就一点儿威胁都没有。

宋七七情急之下，张嘴，狠狠地就咬在宋安然趁机伸进去的舌头上。

她没敢太用力，然而杀伤力依然很大。

宋安然闷哼一声，宋七七就停了下来。

他吃痛捂着嘴巴有些愤懑地看着她。

她惊慌失措地像一个受惊的小猫咪一样看着宋安然，好像是害怕宋安然还会再上来做一些丧失理智的事情一样，往后退了几步。

宋安然看着这样的她，不知道应该说什么好。

“宋安然，我只是希望你以后可以放尊重些。我并不是那种会委屈求全的女人，我可以不要名分，但是我不会愿意和别的女人共享一个男人，这是我最后的原则了。”

宋七七说完，眼底没有一丝留恋，坚定地转身便离开了。

宋安然愣在原地，为什么之前这个温顺的小猫咪会变得像一个凶猛的狮子？

共享一个男人？宋安然忍不住嗤笑出声，还真是找的一个好借口。明明是她移情别恋，看上了别的男人，还试图把所有的过错都推到他的身上来。

宋七七走到病房门口，自己兜里的手机就响了起来，拿起来一看，是顾聪洋打来的电话。

她的脸色缓和一下，原本打算推门进去的身体，也退了几步，坐到不远处的椅子上。

“聪洋，怎么了？”

“你让我给你找的房子，我给你找好了，你什么时候过来看一下。”

宋七七想起刚才在卫生间门口闹的那一出，脑瓜子忍不住地突突疼，旋即开口，“就明天吧。我希望越快越好。还有，你现在有空吗？”

“有啊。”

“那你来医院接一下我吧。我没有地方可以去了。”她说着，嘴角泛起一丝苦笑。

顾聪洋有些愣怔着开口问道，“没有地方去了？怎么了？”

宋七七笑了笑，“我和宋安然还有他那个媳妇吵架了。回家住的话，我怕会尴尬。你那，能不能先借我住两天？”

“啊，好啊好啊。那我现在过去接你。”

“恩。”宋七七点头。

挂掉电话，宋七七的心里堵得难受。

她不想回老宅，是不想面对宋安然和刘奕欢。

她怕自己晚上睡不着，听到他们那边的任何动静。

如果真的再被她听到什么，或者看到什么，那无异于在她的心上再扎刀子。

强扯着嘴角挤出一个笑容，眼角的泪水却不受控制地慢慢顺着脸颊流下来。

这一刻，她还是体会到了，没有什么别的人是能够靠得住的。

599.第599章 永远不要出现在我面前9

在走廊的尽头，宋安然静静地站在那里，看着宋七七的身影，心里抽抽的，真的好疼。

回到病房里，跟宋民告别。

“你们路上慢点啊。”宋民笑着看着他们三个人，真好，儿孙满堂。

宋七七点点头，率先走了出去。

难得的晴天，帝都没有雾霾。

一抬头，竟能看到满天的繁星。

宋七七仰着头，看得都有些痴迷了。

“上车吧，我送你回家。”宋安然过来拉宋七七的胳膊，小声地提醒她道。

宋七七扭头，看到宋安然的脸离自己那么近，一时间有些出神，这么好看的脸，在她的梦里缠绕了二十年，真不知道什么时候看到才不会再有悸动。

“嘟嘟。”前面有车在鸣笛。

宋七七回过神来，皱着眉头看过去，是顾聪洋的车。

宋七七不动声色地甩开宋安然的手，然后后退了一步，看着他，认真地开口，“你们先回去吧。我男朋友来接我了，我今天晚上就不回家了，你们不用担心。”

宋七七说完，根本就不给宋安然说话的机会，像落荒而逃一般，快速地走过去，打开车门，坐了进去。

顾聪洋的车一溜烟地就开走了。

宋安然站在原地，心里疼得厉害。

这么快就着急跟他撇清关系吗？

她现在连掩饰一下的想法都没有了吗？就这样自然地跟他说男朋友，甚至，连家都不回了。

宋安然满心的怒气，无处发泄。

偏偏刘奕欢又走了过来，“安然，我们回家吧。”

宋安然极其厌恶地看了她一眼，然后收回视线，淡淡地留下一句，“自己打车回去”，就迈着大长腿离开了。

刘奕欢站在原地，心里恨得厉害。

看来她得快点想办法睡了这个男人了，要不然一直这样被他冷落下去，以后的日子可不怎么好过了。

“到底发生了什么事啊？你跟宋安然你们俩，是不是有什么误会啊？”看到宋七七的脸色并不怎么好，结合之前那个电话，顾聪洋小心翼翼地开口问道。

在他的印象里，宋安然对他这个小侄女那可不是一般的好，若是他不知道的话，真要以为他们两个人就是情侣了。

甚至有一段时间，他还怀疑过他们……

宋七七眨眨眼睛，忍着不让自己的眼泪掉下来，“还能是因为什么啊，他娶了媳妇呗。就不分青红皂白，什么都听他媳妇的，冤枉我。真是娶了媳妇忘了娘，这话一点儿都不错。反正我现在是没办法跟他沟通。”

顾聪洋看了宋七七一眼，然后似信非信地点头，“以前一直以为宋安然是个禁欲男神呢，没想到娶了媳妇之后还会变得这么顾家啊，还这么宠媳妇。”

宋七七偏过头去，眼泪已经流了出来。

以前，他对她一直都很好。

可是，现在一想到以前，她的鼻子就泛酸，就忍不住地想哭。

好不容易到了顾聪洋的家里，一把自己一个人关进房间了，宋七七就再也控制不住自己的情绪了，眼泪像倾盆大雨。

600.第600章 永远不要出现在我面前10

刘奕欢回到家里，刘婶给她开的门。

淡淡扫了刘婶一眼，家里好像很冷清的样子。

刘奕欢一边换鞋，一边心不在焉地开口问道，“宋安然呢？”

“少爷他还没回来呢。”

刘奕欢一愣，眼神里满满的都是惊讶，怎么可能呢，他明明比自己先回来，而且，自己打车还花了好久的时间。

这么一想，刘奕欢心里突然有了一些不是很好的预感。

“宋安然他在别的地方是不是还有住处？”

刘婶笑着点头，“是啊，少爷他自己还有一套别墅，之前都不怎么回这里的。”

刘奕欢狠狠地抓着自己的裙摆，所以，她到底是被宋安然当成了什么人。明明自己是他娶进门的老婆，可是他是怎么对自己的呢。

分房睡就算了，就连他住的地方都不告诉自己。

她特别想知道，自己现在这样，到底和没结婚有什么区别。

越想越生气。

哼，他不是为了老爷子才心不甘情不愿地娶自己的吗？那么现在，她就要用老爷子来做助攻，看看到底是谁比较厉害。

第二天早上起来之后，已经十点钟了。

刘奕欢就是故意起这么晚的，她已经看出来了，李副总就是把她当花瓶看的，根本就没给她布置过实质性的工作。

不过，这样也好，她本来就很喜欢这种工作轻松工资又高的活。

先给李副总发了条短信请假，说她早上起来发高烧，今天一天不能去上班了呢。

没多久，李副总就回了她的短信，恩，很愉快地批了她的假。

刘奕欢刷牙洗脸，化妆就化了一个小时，又给自己选衣服，收拾妥当后，匆匆吃了几口饭，就去医院了。

这会儿，这个时间点，估计宋安然和宋七七都不在医院。

这样正好，有利于她计划的实施。

到达医院的时候，宋民看到她，果然很惊讶。

“哎呦，奕欢啊，你今天怎么有空过来的啊？不用上班吗？”

刘奕欢努努嘴，微笑着开口，“爸爸，今天我们部门不忙，总经理特地给我批了一天的假。”

“啊，这样啊。你看你，不上班还起这么早来看我这个糟老头子。快来坐，你手里拿的是什么啊？”宋民一下子就注意到了从刚才进门到现在一直被刘奕欢提在手里的东西。

“这个啊？”刘奕欢挑眉，笑得很开心，她把袋子放在桌子上，然后从里面拿出一个保温饭盒来，“爸，这是我特地给您熬的鸡汤，给您补身体的，您快尝尝。”

“你这孩子，平时上班多累啊，好不容易休息一天，还起那么早给我弄这些东西干什么啊？医院的饭啊，我吃的挺好的。”

“爸，瞧您说的，医院的饭再好，能有咱自己做的好吃啊。”刘奕欢一边说着，一边给宋民盛汤。

什么自己做的啊，她才没有那么傻。这鸡汤是她昨天晚上特地吩咐刘婶一大早就熬好的。

宋民看着刘奕欢的身影，喜笑颜开，他对自己亲自挑选的这个儿媳妇啊，真是满意的不得了。

601.第601章 宋安然一定是直男1

“对了，爸，我能不能问您一个问题啊？”刘奕欢想了好久，坐了下来，犹豫着开口问道。

宋民笑了笑，“你这孩子，有什么想问的，问就是了。”

刘奕欢咬了一下自己的下嘴唇，似乎下定了很大的决心，小心翼翼地开口，“爸，我是想问您，关于宋安然的事情。”

“宋安然？什么事？”宋民挑了挑眉，淡淡开口道。

“就是，我听公司里的人，都说，他喜欢男人。这个是真的吗？”

“什么？”宋民暴喝一声，明显情绪激动了。

“爸，您别生气，您别生气。您就当我什么都没问。”刘奕欢立刻开口说道。

宋民皱着眉头，疑惑地开口，“你为什么要这么问？公司里的人说的？都是谁说的？再说了，他是不是喜欢男人，你不是很清楚吗？”

“爸，您这话是什么意思？为什么我很清楚啊？我认识他不是很久，他也从来没有和我讨论过这方面的话题。”刘奕欢的小脸上写满了委屈。

宋民的脸色有些难看了，“你们不是都已经结婚了吗？你怎么还怀疑他这个呢？再说了，他要是喜欢男人的话，怎么会跟你结婚呢？”

刘奕欢一脸的困惑，嘟着小嘴，很认真地思考了一会儿，然后开口道，“可是，他要是不喜欢男人的话，他又怎么会……”

刘奕欢话说一半，在适当的位置停了下来。

如此，果然吸引了宋民的注意力。

“怎么会什么？他做什么了？”

刘奕欢假装很为难的样子看着宋民，“爸，我不知道该不该跟您说。”

宋民皱着眉头，“都说到这个份上了，不说了才奇怪呢。说吧，你今天有什么疑惑都说出来。”

刘奕欢咬咬牙，然后看着宋民，说出了自己的困惑，“就是，他结婚之后都没有碰过我。而且，公司里的人都说，他从来都不近女色，所以，我才……”

“没碰过你？”宋民显得很惊讶，这不符合常理啊，“可是，你们不是在结婚之前就已经那什么了吗？”

“恩？”刘奕欢皱眉，很是疑惑地看着宋民，“结婚之前？没有啊，您为什么这么说？”

宋民想起了那天晚上在停车场了看到的场景，没错啊，那是宋安然的车啊，而且，他也确确实实听到了里面传来的女人的声音啊。

难道，那天晚上的女人不是刘奕欢？

“爸，您到底想到了什么？”刘奕欢的直觉告诉她，这其中一定有事。

宋民百思不得其解，看着刘奕欢此刻满是困惑的小脸，心里也在纠结到底应不应该跟她求证。

可是，从她刚才的话里不难听出，宋安然没有碰过她，那么，那天晚上的女人就不是刘奕欢。

可是，不管那个女人是不是她，都可以说明，宋安然肯定是喜欢女人的啊。

这么一想，宋民一直皱着的眉头忽然就舒展开来了。

“爷爷，您到底怎么了？”刘奕欢有些不解地问道。

宋民叹了口气，说道，“奕欢啊，你放心吧，爸爸跟你保证，宋安然他啊，一定是直男。”

602.第602章 宋安然一定是直男2

刘奕欢摇摇头，还是很纠结地摇头，“可是，他……”

宋民想了想，然后开口说道，“安然啊，这个孩子，小时候自己一个人在外面吃了很多苦。他的性格可能从小就这样，不易与人亲近。可能你们刚认识没有多久，安然他还没有完全对你放开心扉。再过段时间，应该就好了。”

刘奕欢想了想这些日子以来，接触到的宋安然，似信非信地点头，“是这样啊。”

“恩，你就关心他，用自己的真心打动他。他早晚有一天会认识到你对他的好的。”宋民点头。

“可是。”刘奕欢又低下头去，一脸的不开心，“他根本就不给我接触他的机会。他昨天晚上就没回家，好像是去别墅那里了。还有啊，就算他跟我回家，他也是睡在客房的，根本就不允许我接近他。”

宋民有些惊讶，他还真没有想到会是这样。

虽然他知道，宋安然娶刘奕欢确实是迫于自己各方面的逼迫，但是没想到他竟然根本就没有把刘奕欢当成他的老婆。

“你啊，也别难过了。放心吧，这件事情就交给我吧。晚上你就等着吧，他保证会乖乖听话的。”宋民笑着说道，或许是时候跟他谈谈了。

“恩。好。”刘奕欢眼里闪着光，重重点头。

这本来就是她的目的。她就不信了，宋安然这会儿还敢忤逆老爷子是怎么着。

宋安然正在公司开会的时候，就接到自家老头的电话。

他皱了下眉，还是接了电话。

要不是这会儿是特殊时期，他真是会把电话给挂了的，毕竟这老头吧，每次找他都不是什么大事。

“爸，怎么了，我现在开会呢？”他走出到会议室外面，压低了声音开口说道。

“你小子，长能耐了是吧？还开什么会，你最好快点给我出现，我有重要的事情要找你谈。”

宋安然翻了个白眼，“好吧，等我开完会。”

挂掉电话，叹了口气。他就说吧，这老头每次气势汹汹找他，肯定就没有什么好事。

等他开完这个会，估计会在宋民那里又被批评大半个小时。

尽管是很不情愿，但是在宋安然开完会后，还是用最快的速度赶到了医院。

打开病房门，看到宋民好端端地坐在那里，他心里就隐隐有一种不是很好的预感，“爸啊，您可真是我亲爸，到底有什么事？”

“你眼里还有我这个爸吗？我看你长大了是吧，翅膀硬了是吧，我说的话都可以不放在心上了？”

宋安然一阵莫名其妙，自己到底是又做错了什么，把自家老爷子惹成这样。

“爸，我还希望您啊，把话说清楚一点，我真是不知道我到底做了什么。”

宋民冷哼了一声，然后恨铁不成钢地看着宋安然，“还能是因为什么事啊。还不就是你那点破事。一天到晚的，让我操心。现在好了，你知道外面那些人都说你什么吗？”

“说我什么？”

“都说你是同性恋啊，说你喜欢男的。”

603.第603章 宋安然一定是直男3

“啊？”宋安然目瞪口呆，随即又笑出声来，“爸，您这都是听谁说的啊。这怎么可能……”

“你还说呢。你别以为我不知道，你是不是结婚之后就跟奕欢分房睡？你这样不是更让人坐实了吗？”

宋安然愣怔了一下，然后很快就反应过来，笑着开口，“爸，合着这是有人到您这里来告状来了是吧？算了吧，您也别跟我谈了，我就告诉您，我很正常，我喜欢的是女人。现在您总放心了吧？”

宋安然说着，就站起身来，拿着自己的东西，就要走，“行了，我公司还有挺多事的呢。您也别跟我闹了。还有那个跟您告状的，也麻烦您跟她说一下，别这么费劲了，没用。”

“你这小子，你给我站住。”宋民此刻真的很生气。

宋安然回头，看到宋民喘着粗气，很明显是动了怒的样子。

宋安然心里一软，还是耷拉着脸又坐了回去。

他是真害怕自己把老爷子给气出什么来，那他可就是千古罪人了。

“好吧，您还想说什么。”

宋民的情绪稍稍缓和了一下，“你说你是不是想把我气死？你把人家刘奕欢娶回来，现在又这样吊着人家算几个意思？她是跟你领过结婚证的老婆，你们在法律意义上是名正言顺的夫妻，你这么做又是何必呢？”

宋安然抿着嘴唇，心里也很烦闷，“爸，我之前就已经跟您说过了。我心里有一个不可能的人，虽然我和她不能结婚，也不能在一起。我也可以听您的话和别的女人结婚，但是我是肯定不会碰别的女人的。”

宋民一怔，面对这样倔强的宋安然，他竟不知道说什么来反驳了。

“可是你娶了人家，难道不应该对人家负责吗？做人要有担当，宋安然，你难道连这个道理都不明白吗？”

宋安然抬眸，直直地盯着宋民的眸子，视线里没有一丝的畏缩，“爸，这次不管您跟我说什么都没用了。真的，我对她没感觉，你强迫我也没用。”

“那你说，你心里的那个女孩是谁啊？为什么不可能呢？我让你去表白，你又不去。做人啊，不能那么死心眼，不能在一棵树上吊死啊。”宋民心里满是焦灼，他没想到宋安然竟然会这么倔。

宋安然低头，想到心里的那个人，整颗心就瞬间变得柔软起来，软软的，化作了一滩水。

想到她昨天晚上留给他的最后一个决绝的背影，心又抽抽的疼。

她已经不属于他了是吗？

这一天，他都让自己尽量忙起来，不去想关于她的事情。

现在，又被迫着想起来，宋安然才知道自己到底有多在乎她。

在乎到现在忽然觉得一点生的希望都没有了。她是宋七七，她是他的宋七七啊。

可是，现在，为什么就不属于他了呢？

看到宋安然那副貌似便秘的表情，宋民就瞬间了然了，谁还不是过来人啊，这些感情都懂。

宋民的心软和了下来，或许自己不该逼得那么紧的。

604.第604章 宋安然一定是直男4

“奕欢她到底哪里不好，你就不能试着考虑一下吗？你自己也说了，那个女孩子根本就不可能了。”

宋安然微微愣神，还是想都不想就直接拒绝了宋民，“她就算再好，可她始终不是我喜欢的那个人。再说了，您可能太善良了，刘奕欢她或许并没有您想象中的那么好。”

“你这是什么意思？”宋民愣了一下，没有听懂宋安然话里的意思。

宋安然摇摇头，似乎并不想解释。

“可是这怎么能行呢？”宋民还是不打算放弃，“你娶都娶了，现在又把人家晾在一边。这算怎么回事？无论如何都说不过去啊。”

宋安然有些后悔，或许他从一开始就不该娶这个女人的。

现在，好像有了一种赔了夫人又折兵的感觉。他肯定不会跟刘奕欢生孩子的，这样不还是没有解决宋民心里的执念吗？

更让人痛苦的是，宋七七还因为这件事情离开了他。

他一想到这件事情，就心痛得没有办法呼吸。

“爸，您别再逼我了。您要是再逼我的话，我就直接和她离婚了。”

“那你说，你把人家娶进来干什么？”

“照顾你啊。”

“你……”宋民竟惊讶到不知道说什么好了。

“那怎么办？”宋民哭丧着脸，他已经不打算再这样逼迫宋安然了，“人家小姑娘哭哭啼啼地跑过来跟我诉苦水，我可是下了保证的，说一定会帮她解决这个问题的。现在好了，是你把我解决了。”

宋安然好想笑怎么办，他觉得现在的宋民真是可爱极了。

“爸啊，你就假装忘了。反正她也不能一直那这件事情说事吧。好了，您好好休息吧，我还有事，就先回公司了。”

“恩。”

晚上，刘奕欢特地到宋安然的办公室门口等他下班，无论如何，她一定要想尽各种办法拿下他。

宋安然下班的时候，一打开办公室的门，就看到外面站着一个人。

他眼睛一花，心里一阵激动。

待眼睛看的清楚之后，又是一阵失望。

原来是刘奕欢。他还以为是宋七七呢。以前的时候，她也这样在他的办公室门口等他下班。还因为等太久，躺在那边的沙发上睡着了。

想到这些往事，宋安然的嘴角不自觉地上扬，露出一抹极温和的笑意。

刘奕欢都看得有写呆了。

她还是第一次看到宋安然可以笑得这么酥。

以前的宋安然，一直都是冷着脸的。好像只有在和宋七七说话的时候，才会稍微缓和一些。

但是像现在这样，笑得这儿柔软的样子，她还是第一次看到。

想到什么似的，刘奕欢慌忙从包里掏出手机，然后打开相机，对着宋安然，调整焦距，就拍下了一张照片。

闪光灯的声音，一下子就把宋安然惊醒。

他回过神来，看着站在自己面前的刘奕欢，神色一下子又变得冰冷起来。

“你来这里做什么？”清冷的语气，不带有一丝丝的温度，眼神里有几丝厌恶。

605.第605章 宋安然一定是直男5

刘奕欢微微笑了一下，精致的妆容在昏暗的灯光下，衬得皮肤更加白皙起来。

她抿了抿嘴唇，然后笑着看着宋安然，轻轻开口道，“来找你啊。知道你在加班，还没吃饭呢吧？我们一起去吃晚饭呗。”

宋安然皱了下眉，然后便直接开口拒绝了刘奕欢，“不用了。我不饿，去医院看看我爸，然后随便吃点就行了。”

宋安然说完，就径直走了出去。

刘奕欢撇撇嘴，心里满是挫败，但还是小跑着跟在了宋安然的身后。

今天比昨天要好多了，最起码宋安然没有把她赶走啊。

她是跟着宋安然的车一起去的医院。

到了停车场，她从车上下来，一抬头就看到前面正缓缓朝着他们这边走过来的一男一女。

两人有说有笑，男人脸上是温和的笑意，不知道在说什么，逗得女孩子很开心。

两人越走越近，没错，就是宋七七和顾聪洋。

宋安然打开车门，一走出来，就对上了宋七七惊讶地看过来的眸子。

他的脸色瞬间就变了。

宋七七也有几分不自然，但还是强迫自己把视线从宋安然身上移开。她的胳膊不动声色地勾在了顾聪洋的胳膊上，笑得娇俏而魅惑。

宋安然紧紧地盯着她，看她的一举一动，看她的一颦一笑。

“真巧啊，安然，竟然在这里遇到你们了。”顾聪洋的神色看起来倒很自然，他笑着拍了拍宋安然的肩膀，大方地开口打招呼。

宋安然感觉自己的呼吸都要停滞了，这里的空气实在是太稀薄了。

他看她，她却躲着他的眼神，这让他的心里特别的不舒服。

气氛有些尴尬，宋七七突然踮起脚尖，轻轻在顾聪洋耳边说了一句什么话，然后顾聪洋笑了一下，很温柔地看着她，轻声开口，“好啊。”

顾聪洋看她的眼神，跟她说话的语气，都让宋安然嫉妒的发狂。

“小叔，小婶，我和聪洋就先上去了。”

疏远的语气，像是再普通不过的叔侄关系，她甚至连看都没看他一眼。

“哎，好的。”刘奕欢怎么可能没有察觉出宋安然的异常，浅笑着点头。

宋安然紧紧地攥紧拳头，盯着前面那一高一低的背影，眼睛有些发红。

他真想现在就把她拉过来，质问她到底为什么要这样对他？

难道她都不记得过去那些美好的记忆了吗？

难道她都不记得她曾经跟他说过的那些情话吗？

那些年，她还青春年少，他也意气风发。她会咯咯笑着，趴在他胸前，让他讲故事给她听。

她还会像个小猫咪一样窝在他的胸前撒娇。

她还会像个小孩子一样啃咬着他的嘴唇总也咬不够的那种。

可是，现在，一转身，她就牵起了别人的手，只会留给他一个决绝的背影。

“安然，你没事吧，是有哪里不舒服吗？”刘奕欢看着宋安然，小心翼翼地开口问道。

“没事，你先上去吧。”宋安然说完，就又打开车门坐了进去。

606.第606章 宋安然一定是直男6

刘奕欢站在原地，有着些许的尴尬。

为了不让自己更尴尬，她还是踩着高跟鞋，转身就走了。

她总觉得宋安然不是很正常，莫名其妙地发火，最关键的是有什么事情都喜欢憋在心里，这样的宋安然让她觉得古怪极了。

可是想到上午宋民跟她说的那些话，她又多多少少有些理解宋安然了。

她也是单亲家庭长大的孩子，她比谁都能理解幼时成长过程中经历过的那些无助和茫然。

或许，她应该对宋安然多些耐心。

宋七七抽回自己的胳膊，有些尴尬地笑笑，开口道，“对不起啊，刚才那样做对你一定很不公平吧。“

顾聪洋看着这样的宋七七，有些心酸，但是又没有表现出来，他微笑着，揉了揉宋七七的头发，然后慢慢开口说道，”我都答应你了，跟你假装情侣。这有什么公平不公平的？”

宋七七也笑了笑，她怎么会不知道顾聪洋对她的心思呢。可是，对她而言，顾聪洋更像是一个生活中的大哥哥，只可以做朋友的那种。

宋安然把自己关在车里，打开手机音乐播放器，随便翻了一下音乐列表，就找到了动力火车的《那就这样吧》，点了单曲循环，他便闭上眼睛，把声音放到最大。

不要哭了吗，该哭的人是我吧。

你都坦白爱上了他，我有什么办法

我也同意啦。既然你提出想法，我们不要拖拖拉拉。

就从明天开始吧

那就这样吧，再爱都曲终人散啦

那就分手吧，再爱都无需挣扎

……

晚上，等到顾聪洋和宋七七走了之后，宋安然就开着车一直跟在他们后面。

顾聪洋的车停在一个小区里面，他亲眼看着宋七七和顾聪洋两个人喜笑颜开地下了车，然后一起走上了楼。

宋安然盯着那栋楼发呆，宋七七的身影也已经消失在了他的视线里。

心里是止不住的疼和酸。

他到底要怎么做，才能挽回她呢。

就这么静静地在车里坐着，眼睛一眨也不眨地盯着前方。

宋安然也不知道自己到底在期待什么。

两个小时候，他终于看到顾聪洋从里面走出来，上了车，然后很快就离开。

不知道为什么，宋安然长长地舒了一口气。

尽管不知道在这过去漫长的两个小时里，顾聪洋都在里面做了什么，但是他到底不还是没有留在这里面过夜吗？心里还是隐隐的有一丝侥幸。

烦躁的厉害，拿出手机给她打了个电话。

意料之中的，正在通话中。

宋安然愤愤地挂掉电话，正要开车离开离开这里，一抬头就看到熟悉的身影从里面走出来。

是宋七七没错了，他心里一阵激动，眼睛紧紧地盯着宋七七，生怕一眨眼，她就不见了。

他启动车子，慢慢地跟在宋七七的身后，想要看她到底要去哪里。

宋七七走得很慢，他又不敢跟得太紧，生怕自己被发现。

走到小区门口，他就看到宋七七在左顾右盼，不知道张望些什么。

607.第607章 宋安然一定是直男7

他忍着心里的冲动，坐在车里，眼睛一眨也不眨地盯着宋七七。

可能天气有些冷，宋七七站在路边，一会儿搓搓手，一会儿跺跺脚。

这一幕看得宋安然心里着急死了，他真想冲过去，把自己身上的衣服脱给她，或者直接把她拉到车里来。

可是，他怕如果自己真的这样做了可能她不一定会领自己的情吧。

不过，还好，也没多久，宋七七就冲着前面手舞足蹈起来。

宋安然微微皱眉，心情也忍不住跟着紧张起来了，看起来应该是等到了她要等的人吧。

宋安然还纳闷呢，到底是谁，然后就看到了一抹熟悉的身影。

好久没有见到的林洛施，此刻站在宋七七的对面，笑靥如花，温柔大方。

“七七，你等好久了吧。不好意思啊，我刚才差一点没找到这里来。”林洛施拉着宋七七的手，她指尖微凉，林洛施心里满是愧疚，开口道歉。

宋七七笑着摇摇头，反而开口安慰林洛施，“没有没有，我也才刚到没多久。走吧，我快带你回去，这外面真的好冷啊。”

宋七七揽着林洛施的肩膀，两个人相互依偎着，一走一跳地又沿着宋七七刚才走来的路回去。

“这么晚了还让你过来，你是不是在心里恨死我了。”宋七七捂着嘴巴，笑着看着林洛施，玩笑一般地开口问道。

“你啊，就算是让我大半夜的过来，我也义不容辞啊。”

“嘻嘻。”宋七七搂着林洛施，笑得很开心。

宋七七租的这个地方什么都好，交通方便，离学校也近，就是唯一的一点，从小区门口到她住的这个楼要走一大段的路。

因为她住在这个小区最西北的地方，一开始进了小区的大门，还是大道。走一段路之后，就基本上没什么人了。

宋七七和林洛施因为是两个人，所以也没太在意，两个人有说有笑。

宋安然在后面，清清楚楚地看到突然从旁边的草丛里钻出来一个人，飞快地就抓住了走在里面的宋七七。

他的手里好像拿着一把刀，刀子抵在宋七七的脖间，然后拉着宋七七往后退了几步，警惕地看着林浅浅。

宋安然吓得整颗心都要跳出来。他用最快的速度停下车，然后打开车门就走了出来。

“你，把身上值钱的东西都拿出来，要不然，我就杀了她。”男人把刀拿得离宋七七更近了一些，威胁林洛施。

林洛施吓得双腿都在打颤，“别，你别，我这就给你拿。”

宋安然眼睛紧紧盯着他手里的刀，慢慢地向前走。

因为他在后面，从男人的角度，是完全看不到宋安然的。

所以宋安然就想着来一个突然袭击，打他一个措手不及。

可是，不知道这个男人是不是太紧张了还是怎么回事，竟然猝不及防地回头，然后一下子就看到了身后的宋安然。

不止是他吓了一跳，宋安然和宋七七还有林洛施也吓了一跳。

宋七七和林洛施很惊讶他怎么会在这里。

608.第608章 宋安然一定是直男8

看到自己身后突然出现一个男人，原本打算抢劫的男人明显紧张了许多，宋安然感觉他拿着刀的手都在抖啊抖啊的。

宋安然也很紧张啊，他真怕那个男人一不小心，刀子就碰到了宋七七。

那样的话，他想自己或许会疯了的。

“你，你是谁？你别过来，你过来我就杀了她。”男人紧张起来，连说话都结巴了。

“好好好，我不过去，那你把刀拿稳了，误伤了的话，你就完了。”

宋安然明明一点儿优势都没有，但是他的一句话还是让男人感觉一股无形的巨大压迫感。

“你想要什么都可以，我们都可以好好商量，但是你能不能先把她放了。一个女孩子，会这么被你吓着的。”宋安然试探性地开口。

男人皱了一下眉头，然后大声吼道，“你当我傻吗？我把她放了，你们肯定立刻就报警抓我了。我是不会上当的。”

宋安然舔了一下自己的嘴唇，他看着宋七七，还是开口，“这样好了，你把她给放了，你拿我做人质也是一样的。可以吗？”

男人看了一下宋安然，似乎在心里思考了一下可行性。

然后还是开口拒绝，“你当我傻吗？你那么大一个个子，到时候谁制服谁都还不一定呢？我才不会冒着险呢。你们俩，最好把身上的钱都乖乖交出来，交出来我就放了她。”

“好好好。”宋安然把自己的钱包拿出来，把所有的现金都抽出来，在男人眼前晃了晃，“现在我身上就只有这么多，你能把她放了吗？”

男人看着那一沓钱，似乎很动容。

但是宋安然还是能够看得出来，他是在犹豫。

“你现在还只是抢劫。要是伤了人的话，事情就上升到另外一个高度了，你懂吗？你家里难道没有家人吗？难道你想让他们看到你进监狱吗？”宋安然现在只是试探着看能不能说服这个男人。

男人张张嘴，从他的面部表情看得出来，他心里很是挣扎，“我不要你说这些没用的。我马上就要没有家人了，我也没什么可怕的了。”

“你别急。有什么事情可以说出来，或许我可以试着帮你解决。”宋安然心里着急得不行，但还是尽量让自己冷静下来思考问题。

他一边说话试图吸引男人的注意力，一边使劲地跟林洛施使眼色。

林洛施看得到他的眼神，可是她不明白他想让她做什么。

“我……”男人张张嘴，不知道该说什么。

“你别急，有什么话慢慢说。”宋安然试图安抚他的情绪。

“我就要没有家乐，没有人可以帮助我，你不要在这里假惺惺地说好话了。”

“怎么可能呢？这个世界上有什么事情是钱解决不了的。”林洛施开口了，“你知道这个是谁吗？他可是宋氏的总裁宋安然。宋安然你知道吗，你知道他有多少钱吗？只要你说有什么难事，他一开口肯定就能帮你解决。”

男人听到这样一番话，再看向宋安然的眼神里就多了几分期待，“真，真的吗？”

609.第609章 宋安然一定是直男9

林洛施在一边继续附和，“当然是真的了，这个为什么要骗你。”

宋安然点头。

不知道为什么，面前的这个男人虽然一句话都没说，但是他轻轻的一个动作，却还是让他选择了相信。

那一瞬间，有什么东西在他心里砰然作响。

一直被她挟持着的宋七七，这一刻咬咬牙，低头瞥了一眼距离自己动脉不到两公分的刀刃，皱了下眉头，然后下一秒钟，她一狠心，趁着男人在发呆，往前直接咬住了男人的手臂。

宋安然也飞快地向前，大手握住男人的手握用力向反方向一扭，刀子从他的手里落地，宋安然心里松了一口气，扭着他的手更用力了几分，宋七七一下子就获得了自由。

那一瞬间，宋七七心里是很激动的。

一开始被他挟持的时候，四周寂静无声，匕首抵在自己的脖子上，宋七七心里是崩溃的，是害怕的，是恐惧的。

在以为自己要死掉的时候，在距离死神特别近的时候，宋七七想到的人就是他了。

只是没想到，那么快，他就真的出现在了自己面前。

宋七七差点就要以为自己拥有超能力了。

宋安然一把把宋七七拉到自己怀里，用力地抱着她，紧紧地抱着她，鼻尖是她发间的气息，熟悉的味道，他心里安定多了。

鬼知道刚才他究竟有多紧张。

这个时候男人才意识到自己好像是被骗了，他有些恼羞成怒，捡起地上的匕首后，就不管不顾地向宋七七刺过来。

“小心啊。”看到这一幕的林洛施都要被吓到了，她大声地喊道。

宋安然眼睁睁地看着男人像发狂一样地把刀子刺过来。

鲜红的血液顺着刀子往下流，滴在地上，发出滴滴答答的声音。

空气里弥漫着刺鼻的血腥味。

宋七七睁开眼睛，意识到自己正躺在医院的病床上，林洛施坐在一边。

看到她醒了，林洛施很激动。

“七七，你终于醒了。你可吓死我了。”林洛施上前去握住宋七七的手，笑着开口。

宋七七又到处看了下，然后有些奇怪地看着林洛施，开口问道，“怎么就只有你一个人，宋安然呢？”

林洛施脸上的笑容慢慢消失，她看着宋七七，不知道该怎么回答。

宋七七心里隐隐有了一些不好的预感。“他怎么了？他人呢？他是不是出了什么事情？”

林洛施摇头，“放心吧，没事的。医生说，已经没有生病危险了。”

“生命危险？”宋七七的眼睛一下子瞪得很大，“怎么会有生命危险呢？到底发生了什么事情？”

她现在只依稀记得那天晚上她被宋安然救了，之后好像那个人又要杀她，然后之后的事情她就不记得了，她晕了。

“你放心吧。你小叔已经没有事情了，估计过几天就可以出院了。”林洛施开口安慰她。

宋七七像想到什么似的，掀开被子看了一下自己，恩，她自己好好的，身上没有什么不舒服的。

可是，她明明记得有血的，好多好多血的啊。

610.第610章 宋安然一定是直男10

“宋安然，他，他怎么了？”宋七七像想到什么似的，看着林洛施，着急地开口问道，“他怎么会出意外的呢？”

林洛施还没想到好的说辞，宋七七就已经一把掀开被子，从床上起来，嘴里还不住得说着，“他在哪里啊，我要过去看看他。”

看到宋七七这个样子，林洛施也着急了，她拉着宋七七的胳膊，却无奈拗起来的宋七七力气大得很。

林洛施见没有办法拉住她，只好作罢，扶着她任由她往外走。

许是受到惊吓的缘故，她身体虚弱得厉害，嘴唇青紫，面色惨白。

拉住经过的一个小护士，宋七七就激动地开口问道，“你好你好，请问宋安然在哪个病房？”

护士有些奇怪地看了一眼宋七七，然后就指责一边的林洛施，“你这是怎么回事？看好病人啊，别让她到处乱跑。”

“是是是。”林洛施也很无奈啊。

“大小姐，我带你过去，行了吧，你别这么折腾我了，乖乖的啊。”林洛施最后还是妥协了。

“好吧。”既然林洛施都这么说了，宋七七瞬间就像一个乖巧的小孩一样老实下来。

宋安然的病房里，刘奕欢安静地坐在一边，看着他，眸子里满是温柔，就连林洛施和宋七七进来都没有注意到。

林洛施知道宋安然结婚的事情，但是其中的具体细节也不是很清楚。

只是站在宋七七的角度，下意识地讨厌刘奕欢而已。

宋七七根本看都不看刘奕欢一眼，直接上去拉住宋安然的手，皱着眉头看着他开口说道，“小叔，小叔，你怎么了啊？你怎么都不睁开眼睛看看我呢？”

躺在床上的宋安然根本一点儿反应都没有。

宋七七急了，回头看着林洛施，开口问道，“他这到底是怎么了？”

林洛施嗫嚅着，没有想好说什么，一边的刘奕欢就忍不住开口了，“你还问别人他怎么了？要不是你，整天就会惹事。在家里好好住着不行吗？非要找房子搬家。也不知道都搬去什么地方，都住的什么人，不是为了救你的话，他能受伤吗？”

刘奕欢一早就看宋七七不顺眼了，这会儿逮到机会更是要好好说一番的。

宋七七瞪了她一眼，并没有很生气，就好像刘奕欢这番话对她没有造成什么影响一样。

扭过头看着林洛施，她也不说话，就在等她的答案。

“他，当时为了救你，就那个人捅了一刀。”

宋七七心里一惊，之前的事情瞬间就想通了。

难怪她记得当时有很多血，很多很多血。

难怪现在宋安然会有生命危险。

“那他什么时候能醒？”

“这个我真的不知道了。”

“医生怎么说？”

“医生也不知道。”

“……”

宋七七叹了口气，就算是之前宋安然做了什么对不起她的事情。可是现在这个时候，她还是想陪在他身边。

“你们先出去一下，我想和他单独待一会儿。”宋七七看着宋安然，淡淡开口。

刘奕欢惊呆了，指着自己，惊讶得说不出话来。

“走吧。”林洛施去拉她。

611.第611章 我怕你被他欺负1

“凭什么？”刘奕欢猛地挣脱开林洛施，然后看着宋七七，气冲冲地吼道。

她才是宋安然的老婆，凭什么要把她支出去？

宋七七回头，一双锋利的眸子看向她，还未开口，林洛施便惊讶地指着病床上的宋安然，说不出话来。

宋七七心里“咯噔”一下，然后看向宋安然。

他醒了过来，此刻正定定地望着自己。

说不出的酸涩和委屈就在这一瞬间倾泻而出。她的眼泪猝不及防，让刚刚苏醒的宋安然心里一痛，恨不得立刻起身，将她拥在怀里，问她为什么要哭。

“安然，你醒了。”刘奕欢一下子扑上来，欢喜地看着宋安然。

此刻，宋安然和刘奕欢的姿势在宋七七看起来暧昧极了。

宋七七一愣，随即想起来，自己差一点儿就忘记了，说不定现在宋安然已经喜欢上那个女人。

心里一阵一阵的疼痛感，宋七七慢慢起身，她觉得这病房里异常的烦闷，她想要出去透透气。

只是还没来得及抬脚，就感觉手上一沉。

低头看去，宋安然正抓着自己的手，他眼睛里满是期望地看着自己，似乎在祈求自己不要走。

就那一眼，便让宋七七心软了下来。

她微笑了一下，更像是在苦笑，然后就又坐了下来。

他还抓着自己的手，是不是代表他并不是一点儿都不喜欢自己了？

察觉到自己心里的这个想法，宋七七都觉得自己没出息，都恨不得给自己两巴掌。

“你们都先出去一下吧，我有话想和七七单独说。”宋安然努力让自己的声音大一些，让自己听起来没有那么虚弱。

刘奕欢的笑容僵硬在脸上。

刚刚是宋七七让她出去，现在宋安然也让她出去。

为什么，她觉得自己还像一个外人一样呢？有什么话是不能当着自己面说的？

“我不。”刘奕欢赌气开口。

宋安然微微皱眉，连看她一眼的想法都没有，还是冷冷地开口，“出去。”

虽然此刻的宋安然真的很虚弱，但是他说出的话还是给人一种毋庸置疑不敢轻易拒绝的感觉。

刘奕欢心里恨得要死，狠狠剁了一下脚后，还是转身愤愤走出去了。

林洛施跟在她后面，特地给两个人把门关上了。

看到刚才那一幕，宋七七心里突然好高兴。尽管她也从心里觉得自己真是没出息。

“你没事吧？”宋安然温柔地看着宋七七，柔声开口，他的眼神暖得都要把她的心化掉了。

他受了那么重的伤，可是一醒过来就先问她有没有事。

宋七七都不知道说什么好了，一边抽泣一边摇头。

“那就好那就好。”宋安然笑了，苍白的脸色此刻看起来多了一点生气。

“对了，我还没问你呢，你怎么会出现在那里的？”宋七七想到那天的事情，还是满腹的疑惑。

“我要是说我那天晚上一直从医院跟你到那里，你会不会生气？”

宋七七有些惊讶，下意识地继续开口问道，“你为什么要跟着我？”

612.第612章 我怕你被他欺负2

“我只是想看看他对你好不好，会不会欺负你？”宋安然说这话的时候，心里满满的酸涩。

他喜欢的女人，好像已经喜欢上了另外一个人。

这个世界上最心酸的事情莫过于此。

宋七七皱眉，红唇轻启，惊讶地开口问道，“看谁啊？谁对我好不好？”

“顾聪洋啊？你们不是已经在一起了吗？”

宋七七突然想起那天的事情，为了气宋安然，她在他面前刻意和顾聪洋做暧昧的姿势和举动，看起来他是真的误会了。

宋七七低着头，想解释又不想解释。

反正他都已经和别的女人那啥了，肯定也不关心这到底是不是真的了。

“你怎么了？你们俩吵架了吗？”察觉出宋七七的失落，宋安然抬头覆上她的脸颊，轻声开口问道。

他以为宋七七这是和顾聪洋闹别扭了。

他的宋七七，他都舍不得让她难过一分，怎么可以被别的男人欺负呢？

“你为什么要对我这么好？”宋七七突然抬头看着宋安然，眼泪无声地划过脸颊，质问他。

宋安然一时语塞。

他能怎么说呢？事实上，连他自己都不知道这个问题的答案是什么。

他就是想对她好，对她特别特别好。

特别特别宠她，把她宠成世界上最幸福的女人。

只是现在，他再也没有机会了。

宋七七挑眉，试图控制自己的情绪，但是现在她真的要情绪崩溃了。

“你不喜欢我就不喜欢了？为什么还要再这样对我？你对我那么好，我只会越陷越深的，你就是一个混蛋。男人没有一个好东西，全世界的男人都是混蛋。”宋七七捂着嘴巴，大声地吼道。

她闭着眼睛，仰着头，眼泪还是不停地往外流。

宋安然看着她这个样子，心里越发着急起来，就连解释都有些语句错乱了，“我没有。我没有不喜欢你啊。你不要哭了，那我以后都不会再对你好了。我放手好不好，如果那样你才开心的话。那我们以后都不要再见面了。”

宋七七本以为自己听到这些话，心里会释然很多的。

但是，心真的很痛。眼泪也是完全不受控制的。

“你是混蛋。为什么要这样对我？我不想认识你宋安然。我真的不想认识你。”

宋安然强撑着自己的身体，让自己坐起来，背靠着墙壁，他伸手过去把宋七七拥进怀里。

手心碰触到她的脸颊，是冰凉的泪水。

不禁一阵心疼。

“对不起对不起对不起。如果打我一顿能让你心里舒服的话，那你就打我吧。”

他身上好闻的气息不住地往宋七七的鼻子里钻。

好温暖的触感。

熟悉的怀抱，让宋七七心安了许多。

她把自己脸上的眼泪和鼻涕尽数都蹭在了宋安然的衣服上，两只手紧紧抱着他，过了好久，眼泪不再出来的时候，她才慢慢抬起头来看着宋安然。

“小叔。”她叫他。

“恩。”宋安然点头。

这个女人就像罂粟花一样，在他心里，让他上了瘾，放不得，忘不得，舍不得。

613.第613章 我怕你被他欺负3

他慢慢低头吻上宋七七的嘴唇。

一开始还只是单纯的亲，没多久，他就有些撑不住了，想要得更多。

他的舌头撬开她的贝齿，灵巧地游离到更深处，一点点地汲取属于她的美好。

宋七七一开始还挺配合的，他们已经好久都没有这样接吻了。

鬼知道她到底有多想念他的吻。

可是，就像是着了魔一样，她的脑海里恍惚想到一个问题，不知道他在跟刘奕欢接吻的时候是不是也是这么性感，这么让人着迷。

这么一想，宋七七心里就不高兴了。

她难受，她抗拒。

不受控制地推开宋安然，大口喘着粗气看了一眼宋安然，就低下头去。

“怎么了？”宋安然有些疑惑地开口问道。

明明刚才都还好好的，怎么突然就把他推开了呢？

宋七七摇摇头，不说话。

宋安然皱了下眉头，叹了口气。

他能感觉得出来，他们之间现在就像是横亘着很长的一条河流，有层隔阂不是轻易就可以消除的。

“对不起。”他低下头，有些丧气地开口道歉。

宋七七拼命地摇头。

就算他现在是在跟自己道歉，他也根本不知道自己到底在生什么气。

她真的好想开口问他，为什么会忘记当初他许下她的承诺，为什么要喜欢别的女人？

可是抬头看着他的眼睛，张张嘴，又什么都说不出来。

“你，很喜欢顾聪洋吗？”宋安然默默地攥紧拳头，看着宋七七的眼睛，轻声开口问道。

“啊？”宋七七一阵愣怔，盯着宋安然的眼睛，一瞬间有些失神。

宋安然抬眸，不太愿意再问一遍。

“你刚才说什么？”她刚才真的在心里思考问题，没有听到宋安然的问题。

宋安然苦笑了一下，微微扬起的嘴角透露着一丝无奈，“我终于知道为什么说好朋友之间不要轻易谈恋爱了。”

“为什么？”宋七七看着他，开口问道。

“就像我们这样啊，一旦不爱了，每天见面，好尴尬，也好痛苦。”

宋七七心抽抽的疼，是啊，一旦不爱了，每一次见面都是一次折磨，心痛到不行。

“宋安然，希望你幸福。”她笑着开口。

宋安然皱眉，还是过不了自己心里这一关，他伸手覆上她柔软的头发，心里有些不甘地开口，“你是从什么时候开始喜欢上他的？”

宋七七皱眉，她咬咬牙，却不知道怎么回答他的问题。

本来就没有喜欢过他，哪里来的时间。

“那你呢，你什么时候对她动心的？还是说，你睡她只是为了解决你的生理需求？”她尽量让自己的声音听起来很淡定，没有一丝波澜，但是只有她自己知道自己心里到底有多难受。

宋安然皱眉，有些奇怪地看着宋七七，“你说什么？为什么我听不懂呢？”

“我说，你对刘奕欢是从什么时候开始动心的，还是说，你从来没有对她动过心。只是控制不住自己的下半身？”

终于问出了这些天一直憋在自己心里的问题，宋七七感觉顺畅多了。

614.第614章 我怕你被他欺负4

“我……”宋安然一阵莫名其妙，完全不知道宋七七到底在说什么。

“你怎么了？”她抬头，盯着他的眼睛，眼神里透露着一股倔强和愤恨。

“我没有对她动心啊，我也没有睡她啊？”现在的宋安然真的很委屈，也很心累。

他听到这几句话就觉得好笑，这么扯的事情，宋七七是怎么想出来的。

宋七七别过头去不看宋安然的脸，“作为一个男人，敢作敢当难道不是最基本的素质吗？”

宋七七这一番质问，把宋安然都吓着了。

“可是我根本就没做啊，为什么要承认？”

“你做没做自己知道？”宋七七没好气地开口说道。

宋安然微微一愣，联想到之前发生的事情，他拉着宋七七的胳膊，迫使她看着自己的眼睛，“宋七七，所以你还是在为那天晚上的事情生气吗？好，我承认，那天晚上你推门进来的时候确实场面有些混乱。看到那样的画面，你联想到别的事情我也不怪你。可是，宋七七，你为什么不相信我呢？我是宋安然啊，是你的宋安然，你觉得我有可能对别的女人动心吗？”

宋七七冷哼一声，她何止是看到那些，她还看到更多。

“你不相信我？”从宋七七的表情，宋安然就看出来了，她根本一点儿都不相信自己。

宋七七也懒得掩饰，不信就是不信。

“我都说了，那天晚上是刘奕欢死皮赖脸地往我房间钻，还是她自己把衣服脱了的。她想勾引我。谁知道那么巧，你一进来就看到那一幕。可是，眼见的也不一定为实啊，你为什么那么轻易就给我定了死罪呢？”宋安然有些烦躁，他怎么会是那种三心二意始乱终弃的男人。

看着宋七七还是不说话，宋安然心里更急了，“那这样好了，我现在就发誓，如果那天我真碰了刘奕欢一个手指头，我就天打五雷轰，不得好死。”

宋安然的语气里没有一丝犹豫，相反，还满是坚定。

宋七七扭头看着他的眼神，好像一点都不像是在说假话。

“可是……”宋七七想到自己看到的避*孕tao里面还有男人的jingye怎么可能会冤枉他呢？

“可是什么？”宋安然板着她的肩膀，有些急切地开口问道。

宋七七摇摇头，“其实你完全没必要这么骗我。或许你说实话的话，我还会考虑原谅你。”

宋安然不禁觉得十分好笑，“说实话？你这是什么意思？你想让我承认那些我没有做过的事情吗？宋七七，你到底还要我解释多少遍，那天晚上我和刘奕欢真的一点事情都没发生。要不然，我们把刘奕欢叫过来。我说的话你不信，她说的话，你总该信了吧？”

“别。”宋七七下意识地开口拒绝。

刘奕欢又不知道他们俩之间的事情，这么去问她不是摆明了把什么事都告诉她了吗？那这之后，他们还能太平吗？

“那你到底要我怎么办才肯相信我？”

615.第615章 我怕你被他欺负5

看到宋七七又不说话了，宋安然就知道她根本一点儿都没有相信自己。

宋安然不知道自己究竟做了什么，让宋七七这么怀疑他。

“我从来不会骗人，宋七七，你该知道的。”宋安然大概是被逼急了，用手掐着宋七七的脖子，眼眸深邃深沉，似乎要将她整个人都吸进去。

宋七七一阵晕眩。

她心里甚至有些动摇，难道真的是自己想错了吗？难道宋安然真的没有骗她吗？

可是她看到的biyun套是怎么回事？难道那是刘奕欢自己一个人闲着没事拿它吹气球玩吗、玩完还往里面吐了口痰？

额，真是不能想，越想越恶心。

看到宋七七脸上闪烁过的厌恶神色，宋安然眸子一动，掐着她脖子的手也加大了力气，脸上的深情看起来很凶，“你说，你在想什么？我现在真恨不得扒了你这女人的皮，看看你的心到底有多黑？你这女人，一点情分都不念。”

对，他现在恨死了宋七七。

有多爱，就有多恨。

宋七七咬牙，眼泪猝不及防地顺着脸颊往下流。

看到她的眼泪，宋安然愣怔了一下，手上瞬间就没了力气。

他看不得她哭，他只会更伤心，更心痛。

“小叔，我也很想相信你啊。可是，我什么都看见了，你和那个女人都那样了，你还口口声声地说你爱我，这要是换了你，你会相信吗？”

“你看到我哪样了？”宋安然这句话几乎就是吼出来的。

要是早知道当时娶那个女人进门会闹得现在这么大，他无论如何也不会这么轻易妥协的。

宋七七的脸一下子就红了，她支支吾吾地开口，“就，就你们那啥那啥的证据啊。”

“什么证据？”宋安然挑起宋七七的下巴，不禁有些感兴趣了，到底是让宋七七看到了什么，才会让她这般模样。

“就是你们俩用过的套套。”宋七七真是不知道这男人到底是什么时候变得脸皮这么厚的，竟然还真好意思问出来。

宋安然“噗嗤”一声就笑出来了，“你说什么？什么套套？你跟我开玩笑呢吧？”

宋七七涨红了脸，“我就知道，就算说出来，你也不会相信的。哼，那你就别让我说啊。真没意思。”

“什么叫我也不会相信的？根本就是无中生有的事，你这小女人，还胡编乱造来污蔑我，这个账我都还没跟你算。”

宋七七慌忙摆手，紧张到不知道说什么好，“胡说，我才没有污蔑你。对，我还有证据呢。”

宋七七说着，就拿出手机来、

得亏她当时机灵，还记得拍照留证据。

她就知道宋安然会不承认。

从兜里拿出手机，找到自己的照片，然后哗啦啦往后翻，找到当时拍的那张照片，自己都没脸看，就递给了宋安然。

“你看你看，你自己看清楚。哼，自己做过的事还不承认。不承认就算了，把后事处理好啊，你没想到会被我看到吧，现在你还有什么话好说？”

616.第616章 我怕你被他欺负6

宋安然本以为这张照片是宋七七故意不知道从什么地方找来的，可是看着她的表情，倒挺像是真的。

宋七七慢慢收起自己嘴角的笑意，然后抿着嘴角，慢慢扬起手机，看着宋七七，开口说道，“你确定这张照片是在家里拍的？”

“那当然了，就在你卧室。对，你和刘奕欢的新房。你们结婚当天晚上。呸，真是恶心。也不知道我在这跟你说这些有的没的有什么意思，你们做这种事情是法律保护的，我没资格说。”

宋七七冷哼一声，转身就要走。

宋安然死死地扣住她的手腕，就是不让她走。

“你放开我，你到底想干什么？你要看证据，我现在也给你看了，你还想要怎么样？”宋七七扭头，语气里没几分好气地开口。

宋安然看了看她，也不说话，拿出自己的手机，打了个电话。

电话很快被接通，从电话那边传来熟悉的声音。

“安然。”

“嗯。你现在进来一下，我有事情要跟你说。”宋安然淡淡开口。

说完就直接挂掉了电话。

这一会儿，刘奕欢一直等在外面，心里早就着急得不行了。

一接到宋安然的电话，她心里瞬间就开心了许多。

打开病房的门，就看到宋七七和宋安然两个人坐着，好像在生气的样子。

她虽然心里觉得奇怪，但是也知道他们不会告诉自己，与其奇怪，还不如做点有用的。

“怎么了？找我有什么事情啊？”她面上带着止不住的笑意，看在七七的眼里更觉得有些碍眼了。

“你来解释一下，这个东西是怎么回事？”宋安然面无表情，举着手机，不紧不慢地一字一句开口问道。

刘奕欢心里“咯噔”一下，然后结果宋安然手里的手机，只看了一眼，就心惊肉跳起来。

很熟悉，然后瞬间就想到那天晚上的事情。

那天晚上，为了杜绝后患，她还特地交代了黄小亮以后都不要出现在宋家。

可是，自己竟然忘记处理了用过的taotao。

真是麻烦。

不过，很快，刘奕欢脸上就又重新出现如花般的笑容，她看着宋安然，慢慢开口，“嘻嘻嘻。老公啊，你给我看这个干什么？七七还在这呢，怪羞人的。”

这个反应看在宋七七心里，根本就是没什么好说的了。很明显就是他们两个人用过的嘛。

她还真就不信宋安然这会儿还能问出个花来吗？

“七七说，这是她从你房间里拍到的，所以你不打算解释一下吗？”宋安然并不在意，只是淡淡开口。

刘奕欢一愣，意味深长地看了宋七七一眼，然后笑着开口，“不会吧。是不是七七记错了啊，怎么可能呢，哈哈。是吧，七七？”

刘奕欢这一句话倒是把宋七七惊着了。

她没承认？

能说明什么呢？

宋七七觉得这其中信息量太大，自己一时之间反应不过来。

下意识地看向宋安然，宋安然这会儿嘴角已经浮上了一抹笑意。

哼，臭女人，这下该相信他了吧？

617.第617章 我怕你被他欺负7

宋七七看着刘奕欢，慢慢站起身来，隐藏住心里蠢蠢欲动的惊喜，不紧不慢地开口，“胡说，这就是我从你们新房拍到的。”

刘奕欢有些愤恨地看了宋七七一眼。她早就知道自己和这个女人八字不合，从一开始就矛盾重重，没想到今天还会有这一出。

宋安然嘴角微微上扬，露出一抹嘲讽的笑意，“那你可以好好解释一下这到底是怎么回事了么？新婚之夜，到底是谁有这么大的胆子，还敢跑到我家里去。”

刘奕欢脸色越来越难看，有一种恼羞成怒的感觉，她把手机往床上一扔，愤愤地看了宋七七一眼，又看了宋安然一眼，然后大声说了一句，“不是我。你们冤枉我。”

刘奕欢说完，就大手一挥气势汹汹地离开了，好像她真的是被冤枉了一样。

“怎么样？”宋安然得意地看着宋七七，嘴角带着几分笑意，把宋七七看得都心虚了。

“什么怎么样啊？”宋七七仰着小脸，假装没听懂宋安然话里的意思。

她也不傻，刚刚已经看明白了，刘奕欢一直在否认那张照片的真假，看起来真的不是宋安然那啥的。要是和宋安然用的，她何必要否认呢。

只是，这样一想，宋七七不禁对那个原本就没什么好感的女人更没好感了。

这个世界上还真是什么样的女人都有啊。

真是刷新了她的三观。

“话说，你都不对这件事情发表一下你的意见吗？你难道都不在意吗？”宋七七凑过去，比较好奇地开口问道。

宋安然抿嘴，不是很明白她什么意思。

宋七七翻了个白眼，然后慢慢开口，“你被绿了哎，宋安然，这你都不在意吗？”

宋七七哈哈大笑，看起来心情很好的样子。

宋安然大手一抓，就把她抓到自己身边，凑在她的耳边，轻声开口，“我只会在意你。”

他的声音轻轻的，说话的气息尽数喷洒在她的耳畔，弄得她的耳朵痒痒的，下意识地想要远离他一些。

可是宋安然紧紧地禁锢着她，根本就不给她机会。

“现在，你知道你是冤枉我的了吧？你不觉得你这样对我很不公平吗？就因为这件事情，你就彻底放弃我？你就对别的男人投怀送抱？”宋安然眯着眼睛，眸子里散发一股危险的气息。

现在，他重获清白，就更要好好质问一下她了。

宋七七脸一红，低着头不敢去看宋安然的眼睛。

“怎么，刚才不还气势凌人吗？现在怎么就没气焰了呢？恩？”宋安然低头看着她，促狭道。

宋七七真是又羞又恼，但是又推不开宋安然，她也不敢太用力，怕宋安然又被自己弄得生病了。

好一会儿，宋七七终于放弃挣扎了，她妥协了，“好吧好吧，我告诉您好了，我跟顾聪洋之间根本就没什么。之前那样也是为了气你。”

不知道为什么，这些话这会儿从宋七七嘴里说出来，就感觉那么的丢脸呢。难道不应该是他死皮赖脸地问自己，自己再告诉他么？

618.第618章 我怕你被他欺负8

“唔。这样啊。”宋安然若有所思地点头。

其实，他一直都在心里这样跟自己说。

只是，一想到那天在学校里，那个男孩子跟他说的话，他就控制不住地多想。

现在看起来，一切都是他自己想太多了。

“你说，你为什么要这么做。”宋安然抱着宋七七，额头抵着她的额头，动作看起来别提有多暧昧了。

宋七七的脸渐渐红到了耳稍，她慢慢向后仰头，然后轻声开口，“你快放开我，这万一要是被人看到了，那就丢死人了。”

“被人看到了又怎么样？”宋安然挑眉，不知道为什么，他看到宋七七现在这般担心的小模样，心里竟然很开心。

微微勾了下唇角，宋安然就直接把宋七七放在了床上，然后自己整个人就压了上去。

“啊~啊~”宋七七被压痛了，嘴里不自觉地发出阵阵嘶吼声。

宋安然嘴角的笑意更浓了，这个死丫头现在这个样子，难道是不知道自己到底有多撩人吗？

宋安然感觉自己心头游戏燥热，更是口干舌燥，盯着她的樱桃小嘴看了片刻，宋七七就控制不住地低头咬了上去。

恩，很软很甜很糯，这弹性简直让人上瘾。

他对着她的嘴唇一阵狂咬，宋七七这会儿就是叫天天不应，叫地地不灵，两只手不停地打着宋安然，一点儿用处都没有。

好久，宋安然才放弃自己的攻击。

就这么看着她，心里也是暖得不得了。

“怎么办，我下面都石更了。你，不负责帮我泻火吗？”宋安然的眼神像天生自带撩人功能一样，宋七七忍不住就看呆了。

“你再这副样子勾引我，信不信，我现在就把你吃干抹净？”宋安然挑眉。

宋七七一脸的委屈啊，她到底是做什么了啊。

“你快点放开我，这里还是医院呢。回头医生带着一大群的护士还有一大群的实习医生进来，我看你的脸往哪搁。”

“哼。”宋安然毫不在意地冷哼一声，“你以为我会怕他们？就算全部都被他们看到了又怎么样？他们谁敢说出去？”

额，宋七七不得不承认，这么痞气的宋安然看起来还真是挺帅的。

两人闹腾了好一阵子之后，宋安然才肯放开宋七七，虽然他是真的很想就在这个地方把宋七七给就地正法的。

宋安然甚至有点儿感谢自己受的这个伤了，现在误会全解除了。

宋七七还是最爱他的，他也还是最爱宋七七的。

“过几天圣诞节，你想要什么礼物？”宋安然半倚在床头，看着宋七七，满脸的温柔，淡淡开口问道。

宋七七晃了晃脑袋，没有回答宋安然的问题，反而是兀自感慨起来了，“没想到时间过得真快啊，又是一年圣诞节。”

宋安然嘴角挂着浅浅的笑意，可是，他还嫌这慢呢，要是可以再快一点就好了，一路到白头。

“小叔，我什么礼物都不想要，我就只想要你。”

“就算是这样也不行，我一定会给你一个盛大的礼物的。”

619.第619章 我怕你被他欺负9

619

那天的事情，像一根刺一样扎在刘奕欢的心里。

她本以为，宋安然是不会放过她的，一连躲了好几天的宋安然。

可是，让她没有想到的是，之后的几天，宋安然竟然不再提那件事了。慢慢地，她也把这件事情给忘了。

她不知道的是，宋安然根本就没有把她放在心里。对于一些无关紧要的人，宋安然更是从来都不会去关心的。

转眼到了圣诞节前一天，宋安然已经出了院，这几天也都没有回过老宅。

刘奕欢知道他一定是去了东郊的别墅，她也曾试图去东郊别墅堵过宋安然。但是真不巧，每次都没有人。

刘奕欢正在心里纠结晚上要怎么出招对付宋安然的时候，宋安然正在宋七七租的小房子里呼呼大睡。

宋七七一早就起来了。这几天，从宋安然出院之后就一直睡在自己这个一室一厅原本就插不开脚，走不了路的地方。

她也试图赶他走，可是宋安然就像一个赖猫一样，脸皮变得特别厚，死活赖着都不愿意走。

宋七七煮好了粥，才上来叫宋安然起床。

宋安然睡得很香，看起来应该是做了个好梦，他闭着眼睛，嘴角微微上扬的样子真是好看到不行。

宋七七趴在床边，看着他的脸颊，精美的五官，手指忍不住覆上去撩他的睫毛，软软的，长长的，细细密密的，真好玩。

可能是觉得有些痒吧，宋安然翻了个身，继续睡。

宋七七着急了，坐在床上，凑在他的耳边，轻轻伸出舌头去****他的耳垂。

她知道，宋安然对这个地方很敏感的。

不过才几秒钟，宋安然就已经醒过来了。

耳后酥酥麻麻的感觉，让他有些心神荡漾，不能自持。

手一伸就把正在作怪的宋七七捞过来，按在自己的怀里，不让她乱动。

他的大手却开始在她身上四处游离，还抱怨着开口，“大早上的，你穿什么衣服啊？”

说完，就作势要去脱宋七七的衣服。

宋七七慌忙拦住宋安然的手，然后笑得像个小猫一样在他怀里乱动，“现在都快十点多了，快点起床了，别闹了。”

“可是我饿了。”宋安然翻了个白眼，继续去扒她的衣服。

宋七七真是又气又笑，按住宋安然的手，开口说道，“你可别闹了啊，饿了就起来去吃饭。”

宋安然冷哼了一声，“我不，我只想吃你。”

“别啊，我亲戚来了。”

宋安然一愣，满是不可置信地看着宋七七，“你骗我的吧。昨天晚上不好好好的。”

宋七七咂嘴，想到昨天晚上的事情，脸控制不住地就红了，“哎呀，今天早上来的啊。快点起来吃饭了。”

“好吧。”宋安然非常不甘愿地妥协了，慢慢地起身穿衣服。

“今天不是平安夜吗，我就不上班了，特地留出来陪你玩。”吃饭的时候，宋安然看着宋七七，温柔地开口。

宋七七笑着点点头。

“我做出这么大的牺牲，难道你就没有什么别的表示吗？比如说以身相许之类的。”

620.第620章 我怕你被他欺负10

“没有，死开。”宋七七毫不犹豫地开口。

宋安然撇撇嘴，这个死女人现在胆子真是越来越大了呢。要不是这几天看她身体不行，他一定要狠狠地蹂躏她，让她屈服。

晚上，宋安然开车带宋七七去市中心吃饭。

可能因为是平安夜，又是周末的原因，市中心的人是前所未有的多。

甚至微博上都有了热门话题，拍的是某百货商场人挤人的场面。

宋七七一向不怎么喜欢人多的地方，吵吵闹闹的，光听着就觉得心里烦躁。

宋安然带宋七七去的是西餐厅，最好的包间。

外面人再多，和他们也没关系。

只是吃饭的时候，宋安然的手机响了不止两次。

到第三次再响的时候，宋七七就这么抬头直直地盯着宋安然，那眼神几乎都把宋安然看懵了。

“你最好把这个电话给我解决了，要是再打过来，你信不信我把你的牛排全吃了。”宋七七说得很认真的样子，还故意鼓着小脸，做出一副气势汹汹地样子。

“好好好。”宋安然拿出自己的手机，果不其然，还是刘奕欢打来的。

他已经挂掉两次了，可是耐不住这个女人有毅力了，一直打一直打。

这次想都不想，宋安然就直接把刘奕欢的电话挂断了。

刘奕欢今天找了一天的宋安然，话说她把东西都准备好了，准备和宋安然吃一顿烛光晚餐，可是从早上开始就一直找不到他人。

去他的办公室，程安娜竟然直接告诉她，宋安然今天没有来上班。

刘奕欢请了半天的假，去医院看宋民，明里暗里地问宋民，宋安然有没有过来。

然后宋民告诉她，宋安然没来。

这下，刘奕欢是真的傻眼了。

打电话给他，又没人接。

刘奕欢坐在自己的办公桌前，脑海里心心念念的都是宋安然。

她就是想找他吃顿饭，就那么难么？

她正在发呆的时候，李一准拿着自己的包从副总办公室走出来，瞥了她一眼，然后开口问道，“下班了，怎么还没回去？”

刘奕欢笑了笑，站起身来，看着李一准，淡淡开口吗，“这就准备回去了。”

“这么晚了，我送你回去吧。走吧。”

刘奕欢本来是想拒绝的，但是想了一下，或许宋安然在家呢，要是让他看到自己是坐别的男人的车回来的，说不定会激怒他。

刘奕欢就点头答应了。

坐在李一准的车里，刘奕欢就把宋家老宅的地址告诉他了。

李一准全程也没什么话，一直在认真地开车。

刘奕欢期间忍不住瞥了他几眼，都说男人认真起来最帅，李一准本来长得也不错，这会儿看起来好像更帅了。

就在这时，放在刘奕欢包里的手机震动了两下，刘奕欢拿出来，是微信。

点开之后，赫然的两张照片，照片上，是宋安然和宋七七面对面吃饭，宋安然脸上的温柔笑意在她看起来很是刺眼。

心里一沉，刘奕欢看了看发件人，是唐小允。

“你想说明什么？”手指飞快地打下这几个字，然后发出去。

621.第621章 跟别的男人啪啪啪1

很快就收到了唐小允的回复。

不知道为什么，刘奕欢心里有一种不是很好的预感。

她点开信息，恍惚间觉得眼睛有些花。

“我早就跟你说了吧，你真正的对手并不是我。你以为嫁给宋安然，你就赢了吗？他永远都不会喜欢你。”

刘奕欢心里一沉。

她觉得自己貌似get到了什么不得了的东西。

难怪从一开始就觉得哪里很奇怪呢。

难怪她觉得宋安然对宋七七的态度和别人不一样呢。

她还以为他们从小一起长大，所以难免关系有些亲密。

再仔细回想这段时间发生的事情，刘奕欢觉得所有的疑问都能解决了。

只是，宋七七和宋安然，他们两个人可是亲叔侄啊。

再想到这其中的关系，刘奕欢还是觉得自己跟做梦似的，一点儿都不敢相信这是真的。

“你怎么了？”李一准从后视镜里看出刘奕欢的表情有些不太对，疑惑着开口问道。

刘奕欢回过神来，冲着李一准嫣然一笑，淡淡开口，“没事。”

过了好一会儿，刘奕欢又像想到什么似的，开口跟李一准说道，“等一下，你进家里一起吃个饭呗。我饭都做好了？”

李一准尴尬地笑了笑，然后摇摇头，“还是别了。我就不打扰了。”

“你看你，客气什么啊，我可是一直听安然在我跟前夸您，说您工作能力强，表现好，是公司难得一见的人才，还说以后要好好提拔您呢。”刘奕欢面上挂着浅浅的笑意，看着李一准，开口说道。

李一准心里一惊，没有反应过来刘奕欢说的安然是谁。

“哎，你看我这记性，一直都没告诉您，我和宋安然结婚了。现在，我也算是半个宋家人呢。说实话，刚才就是安然知道是你送我回来的，非让我请你回家坐坐，吃吃饭喝喝酒聊聊天什么的。”

刘奕欢注意观察着李一准的表情。

说实话，她对这个李一准还处于不是很了解的地步，也不敢冒昧说什么，万一说错话了，那就很尴尬了。

可是，没想到，李一准只是稍稍犹豫了一下，就答应了刘奕欢的要求。

刘奕欢心里很开心啊，但是压制着自己的内心情绪，没有表现出来丝毫。

到了宋家老宅，刘奕欢请李一准进来，还特地给他拿了一双新的男士拖鞋换上。

“夫人，家里来客人了啊。”刘婶迎过来，礼貌地开口问道。

“恩。”刘奕欢淡淡点头。

“宋总，在什么地方呢？”李一准有些局促，四处打量了一下，在找宋安然的身影。

“噢，先生他……”刘婶刚开口，就被刘奕欢打断了话。

“刘婶啊，今天家里也没什么事，也不忙。今天晚上又是平安夜，就放你半天假，现在回家去陪家人过节吧。”

刘婶听到这话，眼睛里高兴得都放光啊。

“真的么？那太好了，谢谢夫人，谢谢夫人。”

刘奕欢面上没有任何异常，只是淡淡的笑意。

刘婶换了衣服，很快就离开了。

李一准在客厅坐了好一会儿，都没看到宋安然出现，不禁有些奇怪了。

622.第622章 跟别的男人啪啪啪

他是知道宋安然结了婚的，只是也没在意新娘子是谁，主要是宋安然的保密工作做得太好了。

刚才刘奕欢告诉他的时候，其实他也是蛮惊讶的。

但是想到之前，刘奕欢是被宋安然直接带到公司里来的。而且，还是宋安然亲自给她调动的岗位，他心里就有些相信了。

再说了，这么一个妹子也没必要骗自己不是。

可是，在宋家待了好久了，也没看到宋安然出现，这让他不禁有些奇怪了。

刘奕欢好像在餐厅不知道忙些什么，噼里啪啦的声音，让他心里烦躁的很。

“刘小姐？”李一准站起身来，试探性地开口叫了一声。

刘毅华听到声音，就笑嘻嘻地跑了出来，看着李一准，开口问道，“怎么啦？你别着急啊，这就好这就好，很快就可以吃饭了。”

李一准摆摆手，“我不是要问你这个的。只是，怎么不见宋总呢？”

刘奕欢笑笑，“噢，原来是为了这个啊。他可能是在楼上书房工作呢。他这个人，你也知道，不太擅长和人交流，还是个工作狂。”

李一准不住地点头，“是是是。”

原来是在楼上书房工作呢，李一准坐在沙发上，自己无聊地刷刷手机微博微信啥的，也不多想了。

没一会儿，刘奕欢就从厨房出来，然后走到李一准跟前，笑着说道，“李副总，饭我都弄好了，您进去吃饭吧。”

“好好好。”李一准慌忙站起来。

在公司里，她是他的秘书，但是在公司外面，这个女人可是总裁夫人啊，他哪里惹得起。

被刘奕欢安排着在餐厅坐下来，还是没有看到宋安然的身影，李一准抿着嘴唇，看着刘奕欢，开口问道，“你不去叫宋总下来吃饭吗？”

刘奕欢嘴角挂着淡淡的笑意，“好的，你先坐着，我上去叫他，很快下来。”

“好。”

不多一会儿，李一准就听到外面有声响传来。

紧接着，刘奕欢笑靥如花，就出现在了自己面前。

“不好意思啊，李副总，让你久等了。”

李一准下意识地往刘奕欢身后看了看，别说宋安然了，连个人影都没有。

“宋总呢？不是说叫他下来吃饭的吗？”

刘奕欢浅笑嫣然，先坐在了李一准的对面，然后笑着开口，“你看我这脑子，什么记性啊。宋安然他一早跟我说今天晚上要出去应酬的，我给忘了，还以为他在家里工作呢。”

李一准的脸色已经有些不好看了，如果他没记错的话，刚才在车里，她可不是这么说的。

她说是宋安然叫他过来吃饭聊天的，又怎么可能会不在家呢？

那么现在他只能想到一个合理的解释，就是这个女人在骗他。

“既然宋总不在家，那我也就不打扰了，还是改天再聚吧。”李一准说着就站起身来，准备离开。

刘奕欢一把抓住了他的手腕，死死的不松开。

“你干什么？”李一准有些急了。

刘奕欢丝毫不在意，“李副总，怎么着，我请您吃顿饭，都不肯赏脸么？”

623.第623章 跟别的男人啪啪啪3

李一准有些犹豫。

不知为什么，刘奕欢明明是一个女人，一点儿威慑力都没有的女人，坐在那里看着他，却无端给他一种压迫感。

“我……”李一准犹豫了一下，还是坐了下来。

好吧，反正不过就是吃顿饭而已，她还能把他吃了不成。

还没动筷子，放在李一准兜里的手机就适时地响了起来。

看了一眼刘奕欢，他拿出自己的手机、

“我在同事家里吃饭呢，你不用等我了。嗯。”

“好，我会尽快回去的。”

李一准说完就挂了电话，面色间带了几分担忧。

刘奕欢笑笑，站起身来，给李一准的杯子里倒了些红酒。

“刚才这是你的女朋友，还是老婆啊？”刘奕欢嘴角带着浅浅的笑意，一举一动带着稍稍的媚意，虽不刻意却更显极致。

李一准看着杯里有些刺眼的红酒，淡淡开口，“是老婆。”

“真没想到，年纪轻轻的李副总竟然这么早就结婚了啊。不过看样子，你好像对老婆很好哦，真不知道，到底是谁家的女儿有这么好的福气能够嫁给你？”

提到他的老婆，李副总的表情带了几许柔和。

“其实啊，我就是想感受一下家的氛围。”看到李一准的戒备心理没那么严重了，刘奕欢轻轻开口，“你不知道啊，宋安然他每天都在工作，能陪我吃一顿饭的时间真的很少。每天晚上都是我一个人在这偌大的房子里，自己一个人坐在这大桌子上吃饭。我一点儿都不喜欢这种感觉，所以今天才自作主张让你陪我吃一顿饭。你不会怪我的是不是？”

刘奕欢楚楚可怜的模样映在李一准的眼眸里，他心里隐隐有些心酸，忍不住想起了自己、

自己平时也是工作很忙，一周少有几天没有应酬，依莲每天的心情也是这样的吧。

只是，自己就算回去的再晚，她也会在家里等着自己。心里暖的厉害，又有些许的酸涩、

大概半个多小时，一瓶红酒已经见底了。

刘奕欢摸摸自己有些撑着的肚子，看了看一边微醺的李一准，笑着起身，开口道，“我看你喝得也挺多的，我叫司机送你回去吧。”

李一准也觉得自己头有些晕晕的，点头同意了。

可能是酒的后劲太大了，李一准走起路来有些摇摇晃晃的，刘奕欢看他这样，就走过去扶着他。

走到门口，李一准蹲下去换鞋。

可是，站起来的时候，脑子里缺氧的感觉太强烈了，几乎是眼前一黑，李一准就摔在了地上，一点儿意识都没有了。

刘奕欢看着晕倒在地上的李一准，嘴角勾起浅浅的一抹似有似无的笑意，然后弯下腰，从李一准的裤兜里掏出他的手机，指纹解锁后，点开翻了翻。

打开门，看到自己刚才叫的司机在外面站着呢，刘奕欢就摆摆手，“你来把他弄楼上去。”

司机一愣，看了看躺在地上的李一准，也没多问，就按照刘奕欢的吩咐把他扛到了二楼的卧室里。

624.第624章 跟别的男人啪啪啪4

李一准睡醒的时候觉得脑子里晕晕的，还有些疼。

迷糊着睁开眼睛，环境很陌生。

心里一惊，再一扭头就看到了睡在一边的刘奕欢。

“你怎么在这里？”他愣愣地吃惊。

随即像想到什么似的，拉开被子，就看到自己浑身****，地下散落着自己的衣服，还有刘奕欢的衣服。

“我靠，这是怎么回事？”这件事情给李一准带来的冲击实在是太大了，忍不住就爆了粗口，看着刘奕欢的眼神几乎都要喷出火来。

刘奕欢趴在床上玩着自己的手机，完全就把李一准要杀人的眼神当空气。

“我问你，你这是什么意思？”李一准有些恼怒，一把就把刘奕欢手里的手机抢了过来，然后大声怒吼道。

刘奕欢扭头看向李一准，她似乎没想到李一准会发这么大的脾气，就只是看着他的眼睛，也不说话。

良久，刘奕欢抿抿嘴唇，看着李一准的眼神里多了几分挑衅的意味，“发生了什么，你自己还看不出来吗？话说你生什么气，这件事再怎么看好像也是我比较吃亏吧。”

李一准喘着粗气，他突然觉得面前的这个女人一点儿都不简单，长着一副好看的皮囊，心里却黑暗的不行。

“哼。”李一准冷哼了一声后，捡起地上自己的衣服就往身上套。

他现在真的是一秒钟都不想在这里多待，一点都不想再多看这个女人一眼了。

刘奕欢淡淡抬眸，看着他的动作，也不说话。

等到李一准衣服快要穿好的时候，刘奕欢嘴角微微上扬，把手机一扔，然后坐起来，身上的真丝睡衣半敞着，胸前的高耸半遮半露，细眼微眯，平生多添了几分妩媚。

“呦，李副总这么着急是干什么啊，还真是睡完了就走，连个说话的时间都不留是么？”刘奕欢淡淡开口，语气里带着几分挑衅。

李一准手上的动作停了下来，回头看向刘奕欢，眼眸里带着几许厌恶。

“所以，你还想要干什么？”

刘奕欢微扬嘴角，看了一眼李一准，慢慢开口，“我就想让你再陪我说说话。”

“神经病。”李一准说完这句话，还狠狠地向地上吐了口口水。

刘奕欢也不恼，似乎李一准的这个反应在她意料之中。

她淡淡开口，“我刚才啊，一不小心拍了几张照片，不知道发给你老婆之后，她会怎么想呢？”

李一准皱眉，看向刘奕欢的眼神里多了几分深邃冰冷，“你到底想怎么样？”

“我都说了，我的要求很简单，就想让你陪我说说话。”

李一准狠狠地握紧拳头，他真怕自己忍不住，上去扇她两巴掌。

“现在也不早了吧，你就不怕宋总突然回来，你说不清楚？”李一准想了想，搬出了宋安然来说事。

刘奕欢笑了两声，“你还真是天真。宋安然他不会回来的，结婚之后，我就没见过他几次。”

“彻夜工作？这也没道理啊。”

刘奕欢笑了，“哪是彻夜工作啊，他根本就是在外面玩女人。”

625.第625章 跟别的男人啪啪啪5

李一准脑海里闪现了宋安然平时那种高冷的模样，有些不太相信刘奕欢的话。

“我不管你，反正我现在要回家了。至于你说的照片，你乐意发的话，就发吧。”

李一准说完，真的就不管刘奕欢了，一甩手就离开了。

他知道刘奕欢打的是什么主意，无非就是想用照片威胁他。

一直威胁他做什么事情。可是，若是他不怕这个的话，估计刘奕欢就没什么可以威胁他的了。

他也估计刘奕欢根本就不会这么快把照片发出去，发出去的话，她手里就没有他的把柄了，以后就没法再威胁他了。

可是，他是李一准啊，他是不会上当的。

第二天，刘奕欢就找了一个私家侦探，让他一直跟着宋安然和宋七七，有什么事情都要汇报。

嗯，她现在在下一盘很大的棋。估计要不了多久就可以收盘了。

2016年的最后一天晚上，刘奕欢给宋安然打电话，但是没有人接。

她早就猜到了，是宋安然把她给拉黑了。

想也没想，就化了妆收拾东西去医院看老爷子了。

果然，医院的病房里，只有宋民一个人，在看跨年演唱会。

看到刘奕欢来，还吃了一惊呢。

“爸，您自己一个人无聊么，我来陪你说说话了。”刘奕欢故意画了一个比较显脸色苍白的妆，看起来倒有些凄惨。

“你这孩子，你们今天不是应该去跨年吗？”宋民都不知道该说什么好了，这年头像刘奕欢这么孝顺的孩子是没几个了。

刘奕欢面上闪过几分不正常的神色，而后抿了下嘴唇，低着头不知道在想什么。

过了好一会儿，才慢慢抬头，看着宋民，勉强挤出一抹微笑来。

几乎都不用刘奕欢说话，宋民就已经看出了这其中不正常了、

“你怎么了？是不是谁欺负你了？你跟我说，我倒要看看到底是谁胆子这么大，还敢欺负你。”宋民有些激动地开口问道。

刘奕欢摇摇头，死咬着自己的下嘴唇，就是不说话。

这副小可怜的模样，一看就是受了很大的委屈啊。

“你说，是不是宋安然又欺负你了？这个臭小子，还真是越来越嚣张了，真当没人能治得了他了？”宋民一边说着，一边拿出自己的手机，作势要给宋安然打电话。

刘奕欢慌忙拦住宋民，不让他把电话打出去。

“爸，您别急，别急。”刘奕欢说着，马上就要哭出来的感觉。

“好，我不急，那你告诉我，到底怎么了？”

刘奕欢低着头不说话，似乎在心里犹豫到底该不该说。

“爸。”过了好一会儿，刘奕欢开口，语气里带着几分哭腔，“安然，他，他根本就不喜欢我。我想离婚了。”

刘奕欢这么简单几句话，简直就是直接戳着老爷子的心窝子了。

“离婚？那怎么能行？你说，宋安然他到底做了什么，我帮你教训他。”

宋民只顾着着急，根本就没有注意到低着头的刘奕欢嘴角扬起微微的一抹笑意。

626.第626章 跟别的男人啪啪啪6

“爸，您别着急。听我把话说完，其实就是我觉得宋安然他有喜欢的人，我们这样的婚姻也没有什么意义，不如我放他一马，让他去寻找自己的幸福。”

刘奕欢这一番话，说得眼泪汪汪的，都把宋民给感动到了。

宋民拍着刘奕欢的肩膀，也是蛮煽情的，“你这孩子啊，永远都是这么善良，就知道为别人着想。安然他啊，可能就是还不懂你的好，所以才……你得给他一个机会啊，你们得好好接触啊，让他知道你到底有多好，他才会慢慢喜欢上你啊。”

刘奕欢低着头，似乎有几分不好意思，“爸，可是，宋安然他，已经好几天都没有回家了。”

“没回家？那他去哪了？”宋民此刻心情很激动。

刘奕欢知道自己几乎已经成功一大半了。

现在，暂时还不能告诉宋民，和宋安然有染的人是他的亲孙女。估计这件事情要是被老爷子知道了的话，那影响可不就是这一点两点的了。

她得慢慢来。

早晚让宋七七那个贱人滚出宋家。

“我也不知道。就是，就是昨天唐小允给我发了一条微信，说是在外面碰到宋安然了。说他，说他和一个女孩子一起吃的饭，他们举止还很亲密的那种。”刘奕欢说到后面，声音已经很低了，好像是想想就很难过。

“和一个女孩子？”宋民也很惊讶。

他知道宋安然跟他说自己心里装了一个不可能的女人，所以她才让他和刘奕欢结婚的啊。

而且以他对宋安然的了解，他也不是那种喜欢跟女孩子吃饭的人啊。

宋民笑了笑，看着刘奕欢，亲切地开口，“你再问问小允吧，说不定啊，是她看错了呢。或许这几天安然他工作很忙，怕晚上太晚回去睡觉打扰到你休息呢。”

刘奕欢咬着嘴唇，没想到宋民竟然这么维护宋安然。

她满腹的委屈，无从诉说。

“爸，您就这么相信他么？”

宋民低着头，面露尴尬地笑了笑。

他的亲生儿子，他不相信，那相信谁呢？

“爸，如果我说，宋安然真的出轨了，那您会信我吗？”刘奕欢抬头，看着宋民，坚定地开口。

宋民有些犹豫。

宋安然是什么人，他还不了解吗？

就算他真的不喜欢刘奕欢。可是基本的责任心，他还是有的。

出轨这种事情，他是绝对不可能做的。

宋民的表情已经说明了一切。

“爸，我有证据。之前不给您看，是怕您受到刺激，现在，看来不给您看是不行了。”刘奕欢抹了一把自己脸上的泪水，拿着自己的手机，有些哽咽地开口。

宋民愣怔着，看刘奕欢的表情，真的像是有十足把握的样子。

“爸，您最好做好心理准备。我下面要给您看得东西，可能会让您心里不太舒服。但是我也没办法啊，没人理解我啊。”

宋民有些迷茫地点点头，他盯着刘奕欢手里的手机发呆，不知道为什么，此刻心里莫名多了几分不好的预感。

627.第627章 跟别的男人啪啪啪7

刘奕欢咬咬牙，她心里还不是特别确定宋七七和宋安然的关系，这会儿难免有些忐忑。

只是，想想这段时间宋安然面对她时的不正常还有种种古怪，似乎再牵扯上宋七七之后，一切就都变得顺理成章了。

刘奕欢深呼一口气，在心里告诉自己，是他先对自己不仁的，就不要怪自己不义了。

拿出手机，找到私家侦探发给她的那些比较暧昧的照片，心一狠，就让老爷子看。

宋民有些疑惑地接过，表情严肃又凝重。

房间里的气氛陡的有些诡异起来了。

刘奕欢眼睛一眨也不眨地盯着宋民。她其实心里还是有些害怕的，宋民现在身体不好，年纪又这么大了，万一真受了什么刺激，到时候宋安然可能就会杀了她了。

可是她能怎么办呢，她也很绝望啊。

简直就是度秒如年啊，宋民接过手机，可能是外面的阳光太强烈，也可能是自己的眼睛又花了，手机上的画面有些模糊。

他用手擦了擦自己的眼睛，然后继续仔细又认真呢地看。

画面上的两个人，男的帅气俊美，女孩娇俏可爱，这两张面孔都再熟悉不过了。

宋民笑了一声，然后把手机递给刘奕欢，“嗨，这不是安然和七七吗？你给我看他们俩干什么？”

刘奕欢心里“咯噔”一下，但随即明白过来，老爷子这是没明白过来什么意思呢。

“爸，您把照片再往后翻一下，就知道了。”

宋民皱着眉头，又把手机拿到自己眼前，很认真地看着手机上的内容。

手指一划，下一张照片出现在自己眼前。

还是再熟悉不过的两张面孔，只是两个人的姿势显得更暧昧了一些，宋七七靠在宋安然的肩膀上，宋安然的一只手搂在宋七七的腰间。

两个人脸上洋溢着很幸福的笑容。

宋七七笑得那么开心，天真无邪，还像几年前的那个还没有长大的小女孩一样。

宋安然笑得帅气中又带着一点痞气，看上去倒是更好看了一些。

宋民继续往右划动，后面出现很多照片，大都是宋七七和宋安然两个人黏在一起的，有稍稍露骨一些的，还有正常一些。

若不是宋民从小看着他们长大，知道他们之间的这一层关系，看到这些照片一定以为他们两个是正在热恋中的小情侣，而且非常恩爱，非常幸福。

宋民把所有的照片都看完了，然后十分平静，面无表情地把手机还给刘奕欢。

刘奕欢看着丝毫没有反应的宋民，一时之间也是有些惊讶，愣愣地接过手机，然后惊讶地看着宋民，开口问道，“您，您为什么一点都不震惊，难道说您一早就知道他们俩之间的关系吗？”

宋民皱眉，看着刘奕欢，好像在心里思考什么事情，也不开口。

过了好一会儿，宋民才慢慢开口，“你这些照片都是在哪里拍的？你确定安然和七七之间，是那种关系吗？”

宋民问的太平静了，刘奕欢诧异着点头，“是，是真的啊。”

628.第628章 跟别的男人啪啪啪8

宋民摆摆手，然后淡淡开口，面无表情，让人看不出他心里的任何想法，“你先回去吧。我累了，想先休息一下。”

“啊？”刘奕欢几乎要怀疑自己听错了，她没有办法想象宋民知道这件事情之后竟然一点反应都没有，这不正常啊。

“回去吧。”

刘奕欢还想再说些什么，可是宋民已经做好了要送客的架势，刘奕欢感觉自己要是再赖下去，就那有点死皮赖脸了。

尽管心里真的很不甘，刘奕欢还是只能装作十分乖巧地点头离开。

或许宋民真的很生气，他只是压抑着自己的情绪不表达出来。

刘奕欢在心里暗暗猜想宋民的心理活动，只要是个正常老头，应该都不会容忍这种自己家里***的现象发生吧。对，估计宋七七那个小贱人招摇不了多久了。

刘奕欢走了之后，宋民就自己在那发呆。

说实话，这件事情对他的刺激真的很大。

他真的没有想到，宋七七和宋安然之间竟然……

这么一想，好像所有的事情都能对上号了。

难怪宋安然面对所有的女孩子都是一副苦瓜脸，和宋七七在一起的时候就有话说……

难怪宋安然会对宋七七那么关心，比他还有过之而无不及……

难怪宋安然无论如何都不愿意找女朋友，还说自己心里有一个不可能的人……

可不是嘛，宋七七对于宋安然来说，就是一个不可能的人。

这么一想，还真是他过去神经大条，家里那么两个情窦初开的大活人，整天在自己眼皮底下调情，自己还愣是什么都没看出来。

越想宋民就越激动，忍不住就给宋安然和宋七七发了一条微信。

“紧急，医院着火了，你们俩快到医院来。”

宋七七和宋安然两个人正在电影院看电影，收到宋民发来的这条微信，面面相觑，气氛都变得紧张了。

“这是什么意思？医院着火了？”宋七七有些懵逼，着火了应该没出什么事吧，要不然的话，宋民是怎么发的微信。

宋安然摇摇头，“应该不是，不过老爷子应该有事找我们。”

还是宋安然比较了解老爷子啊，连老爷子惯用的套路都摸得门清。

“那走吧。”宋七七看了一眼还没到高潮的大屏幕，有些恋恋不舍地站起身来。

到了医院，宋七七推门进去，很紧张地把宋民从上打量到下，又从下打量到上，然后才放心地舒了口气，“我的天哪，我还真以为您老人家出了什么事呢？把我吓死了。”

宋民并不接茬，只是把两人看了看，又看了看。

然后一副发现了什么的模样，慢慢开口，“你们怎么一起过来的啊？看来之前就在一起啊。”

对于宋民的这个观察结果，宋七七和宋安然对视一眼，然后又有些心虚地移开自己的视线。

“额，爷爷，我是在医院门口遇见小叔的。今天我在学校有活动，哈哈。”

宋七七心虚地解释，可是就连她自己都觉得这解释十分苍白和无力。

629.第629章 跟别的男人啪啪啪9

“哦？是这样吗？”宋民一脸的怀疑，然后看向宋安然，把问题抛给了宋安然。

宋安然感觉得出来，今天的宋民有些奇怪。

轻易的他又不敢说话，只好笑着点点头，“是啊，在楼下遇到的。”

“哦。”宋民也不继续纠结这个话题，而是转而继续问道，“你们两个人是不是有什么事情瞒着我啊？最好老实交代。”

宋七七和宋安然对视一眼，试图用眼神交流问题，可是从对方眼神里读出来的都只有茫然。

“哈哈，爷爷，您还不知道我吗？我是那种能藏得住话的人吗？您最近是不是受什么刺激了，怎么这么问啊？我那么乖巧，那么可爱，怎么可能有事情瞒着您呢？”宋七七上去缠住宋民的胳膊，开始自己的撒娇攻略。

“你这丫头，我告诉你，现在这一招没用了。你们俩最好老老实实的，把你们偷偷瞒着我的事情都告诉我，别的说什么都没用。”宋民板着一张脸，看起来严肃极了，这次好像是动真格的了。

可是，宋七七也很苦恼啊。

她根本就不知道自己到底是做了什么，怎么老爷子今天就这么古怪呢。

宋七七站起身来，走到宋安然跟前，轻轻扯了一下他的衣袖，然后皱眉，小声地开口跟他交流，“爷爷今天这是怎么了？你是不是做了什么坏事，被爷爷发现了？”

宋安然也很疑惑啊，他摇摇头，自己做事向来光明磊落的，什么时候做过见不得人的事情啊，“我没有啊。或说是不是爷爷发现了你跟顾聪洋之间的关系是假的啊？”

宋七七皱眉，自言自语地摇头，“不是吧。”

老爷子整天在这医院里待着又出不去，怎么可能会知道她和顾聪洋之间的事情啊。

两人自顾自地交流着，没有注意到宋民正伸着耳朵往他们这边靠近，试图能够听到他们两个人嘀嘀咕咕地在说什么呢。

“那我就不知道了。”宋安然表示自己也无能为了。

宋七七皱眉，然后怒目圆睁看向宋安然，“你就说我和顾聪洋，你怎么不说你和刘奕欢之间的事情被爷爷发现了呢？毕竟刘奕欢她整天来这里看爷爷，指不定什么时候就把什么都说了。”

宋安然淡淡一笑，在宋七七脑瓜上弹了一下，动作很亲密啊，“你这傻女人，肯定不是。因为老爷子他早就知道了，我一早就跟他坦白了。”

“啊？”宋七七惊讶地开口，她怎么不知道呢。

宋民在一边看着这两个人，心里那是一阵冲动啊。

真是忍不了，这两个人竟然公开在这里撒狗粮，他感觉自己马上就要报警了。

“咳~”宋民轻声咳嗽了一下，打断了两个人的对话，他板着一张脸，很是不开心的样子，“你们两个人嘀嘀咕咕的，到底商量好了没有。快点的，谁先招。”

宋七七咬牙，然后笑着凑上去，眼睛都笑弯了，“爷爷，我们真没有什么事瞒着您啊。您是不是整天在这里憋着，心里很烦闷啊。要不然我带您下去转转？”

630.第630章 跟别的男人啪啪啪10

“好，你们两个胆子还真是越来越大了，全世界都知道了，你们就瞒着我一个人是吗？”宋民赌气，冷哼一声，然后有些生气地开口问道。

“额……爷爷，我是真不知道您说的到底是什么事？这其中，是不是有什么误会啊？”宋七七小心翼翼地开口问道。看样子，现在老爷子的情绪很激动啊，她得安抚一下啊。

宋民看了她一眼，然后一副不情愿的样子开口说道，“好，那我就先问你们几个问题。”

“恩恩。”宋七七不住地点头。

“你和顾聪洋你们俩是真的在谈恋爱吗？”

宋七七惊得嘴巴都合不上了，还真是因为这件事情啊……

宋安然也看向宋七七，眼神里都是得意，仿佛在说，“看吧，还不就是因为这件事情。”

宋七七苦笑着开口，“爷爷，您听我解释啊。我不是故意要骗您的，实在是因为，因为您老人家先入为主认为我和他之间那啥那啥。我想着吧，也不能让您老人家失望啊，好不容易看您高兴一次。”

“哼。”宋民冷哼一声，表情很傲娇，“都是借口。”

宋七七很委屈。

不过心里也是狠狠地松了一口气，就因为这件事情么，那应该没什么大关系。

不过接下来宋民的一句话，倒是让宋七七和宋安然都大吃了一惊，“那你们俩呢，你们俩是怎么回事？”

宋七七睁大眼睛，不知道该说什么，她还不是很明白宋民话里的意思。

“我们俩怎么了？”宋安然面不改色心不跳地开口反问道。

宋民挑眉，一双凌厉的眸子看向他。

宋安然毫不示弱地和他对视。

“你说你们俩怎么了，你之前跟我说你心里有一个不可能的人。那个人是谁我一直都没问，现在当着七七的面，你说呗。”

宋安然心里一惊，他怎么感觉事情在朝着他不可控制的方向发展啊。

宋七七低着头，心里也是忐忑至极。

越听越觉得宋民话里的意思很可怕。

宋民也不说话，气氛变得诡异又恐怖。

宋七七有些不安，又有些焦躁，忍不住偷偷看了一眼时间，都已经十点半了。

“爸，我……那个人，我之前不是跟您说过了吗，她出国了。”宋安然咬咬牙，还是试探性地开口。

宋民视线“唰”的一下就看向他，这感觉有些不太像过去慈爱又可亲的老爷子啊。

“你们俩还真是嘴硬啊，都到这个时候了，还不承认。我可是听人说了啊，你们两个举止很亲密啊。”

宋民话音一落，整个房间里安静得一根针落下来都能听到的那种。

宋七七听着自己“扑通扑通”的心跳，紧张到不知道该说什么了。

这会儿，说错一个字，感觉就会全军覆灭啊。

“爷爷……您都是听谁说的啊。是不是看错人了啊？再说了，我和小叔，我们俩关系不是一直都挺好的吗？我是他从小带到大的，在我心里，他就像我亲爸爸一样。”

宋七七本来是想说亲哥哥的，但是想了想，不太符合两个人的身份，话到嘴边了，又改成了亲爸爸。

631.第631章 我才没有跟你结婚1

“宋安然，你说是这样吗？”

宋民的语气里透露着很强烈的不相信。

宋安然现在已经不知道说什么好了，他感觉自己就算说什么，宋民也不会相信他的啊。

“怎么？你们现在都不说话了，是默认了吗？”宋民淡淡开口，一声又一声的质问。

宋七七真的着急了，心里想的全是要怎么解释，也不知道老爷子是从哪里听说的这些话，竟然还真的相信了。

“七七啊，你先出去吧，我有些话要跟你小叔说。”宋民叹了一口气后，开口对宋七七说道。

宋七七抬眸，非常同情地看了宋安然一眼，然后咬唇就离开了。

房间里就剩下宋民和宋安然两个人了，宋民看了宋安然一眼，他还是淡淡的表情，面上没有任何的慌乱和不自然。

宋民心里忍不住叹气，这小子还真是修炼到家了，自己都把话说到这种程度了，他竟然还有着谜之自信。

“爸，您有什么话就说吧。”宋安然淡淡开口，从容不迫，镇定自然。

宋民抿抿嘴唇，然后慢慢开口，“现在这里只剩下我和你了，你就跟我说句实话，你心里那个不可能的人是不是宋七七？”

宋安然看着宋民的眼睛，沉默了五秒钟后，轻轻点头。

“你，你们什么时候开始的？”

宋安然静静观察了一下宋民的神色，他好像并没有太情绪激动，所以他才会招认的。

这会儿，再说一点，应该也没什么太大的关系吧？

“很早了。”宋安然轻轻开口，思绪乱飞。真的很早了，他们早就在一起了。这些年来，爱得压抑又痛苦，现在说出来，心里竟然是说不出的轻松，哪怕知道前面还将面对更多的困难和险阻。

宋民明显有些吃惊，他完全没想到，两个人竟然从很早之前就在一起了。

他还真是神经大条得厉害。

“爸，既然您知道了，那我也不瞒您了。我们，很早之前就在一起了。我也知道，这样做不好。不管是对她，还是对我，可是您也是过来人，您应该明白那种感觉，我们真的没有办法。”

宋民怔怔地看着宋安然，他觉得自己对这个儿子一点都不熟悉。

良久，宋民才开口，声音有些沉痛，“要是我不知道这件事情的话，你是打算要一直瞒着我吗？”

宋安然皱眉，犹豫了一下之后还是点头，“是。”

他确实是打算一直瞒着宋民的，毕竟这也不是什么好事，没必要让他知道然后刺激他。

宋民沉默了一会儿，才开口，“你们两个傻孩子啊，真没想到，七七也会跟着你这样胡闹。”

宋安然以为宋民是在责备他们，心里有些紧张，下意识地就开口为宋七七辩解，“爸，您不要责怪七七，她当时还小，不懂事，都怪我。可是，现在说什么都晚了。该发生的都发生了。您要是不高兴的话，或者接受不了，那，那我只能……”

“只能什么？”宋民饶有兴趣地开口问道，眸子里带着一丝玩味。

632.第632章 我才没有跟你结婚2

“爸，这次我真的没有办法听您的话了。七七她，真的离不开我。我也不能没有她。”

宋安然话音一落，就是死一般的寂静。

宋安然感觉自己像是顶着很大的压力，这种感觉让他心里忐忑又激动。

“你这话说的，就好像我逼你干什么了一样。”宋民叹了一口气，淡淡开口。

宋安然皱眉，然后看向宋民，“您，这是什么意思？”

宋民撇撇嘴，“你们在一起好久了。这么久，一定不好过吧。”

宋安然此刻有些懵逼，他感觉自己有些不太能明白宋民的意思了。

“也怪我，竟然反应这么迟钝，要不是别人告诉我，怕是我到底都还被蒙在鼓里。”

“……”

“您不生气吗？”宋安然小心翼翼地开口问道。

宋民摇头，然后轻声开口，“你啊，去把七七叫进来，我有话要跟你们说。”

“好。”宋安然看了宋民一眼，然后点点头，带着几分疑惑地出去叫宋七七。

“怎么了？爷爷他是不是什么都知道了？”看到宋安然一脸凝重的样子，宋七七心里有些担忧地开口。

宋安然点点头。

“啊？那怎么办？”宋七七没有办法言说此刻她心里的恐惧和害怕，她下意识地抱住宋安然，死死地抱着他不肯松手。

近乎贪婪地呼吸着他身上好闻的气息，她真的害怕，下一秒钟，她就再也抱不到他了。

“没事没事。你别怕。”宋安然温柔地揉了揉宋七七的头发，然后开口安慰她，“爸让你进去呢，说有事情要跟我们说。我觉得，他的情绪很稳定。”

宋七七抬头，眼眸里满是水雾地盯着宋安然，有些不知所措。

努力隐瞒了近乎十年的事情，没想到有一天还是要被揭穿了。

她真的一点都不敢想象，这件事情到底有多可怕，一旦暴露，到底会带来怎样的后果。

“乖，没事。你放心吧，所有的事情都交给我，我一定不会让你受委屈的。”宋安然轻轻捏着她的脸颊，十分温柔地安抚她的情绪。

宋七七点头，眼眸里染上了一层水雾。

两个人手拉着手走进了病房。

宋安然直直地盯着宋民的眼睛，宋七七低着头，身体微微地在颤抖，看都不敢看宋民一眼。

宋民看了看宋安然，他怎么感觉这两个人在跟他示威呢？

“来，你们两个先坐下。别这么杵着，我有重要的事情要跟你们说。”

宋安然拉着宋七七坐下来，然后不卑不亢地看着宋民。

他已经在心里打定了主意，不管宋民说什么，他这一次都一定要保护好宋七七。

过去十年里，他欠她的，让她受的委屈，他都没有办法补偿了。

但是他现在唯一能做的，就是保护好她，不让她再伤心和难过。

宋民先是叹了一口气，然后慢慢开口，“我啊，真是没有想到会发生这种事情。我要是早一些知道的话，就不会把那件事当成秘密一样了，哎，也怪我老糊涂了。七七啊，让你受委屈了。”

633.第633章 我才没有跟你结婚3

宋民这一番话说完，不止是宋安然，宋七七也是惊呆了。

“爷爷，您发烧了吧？”这是宋七七下意识的想法。

“你这孩子，胡说什么呢？”宋民真是哭笑不得，这丫头跳跃性思维太大了。

“要不然的话，您说的话，我怎么都听不明白呢？”宋七七有些无辜地开口问道。

宋民微微皱眉，然后抬头看着宋七七，对上她满是疑惑的眸子，忽的就这么温和地笑了。

他轻轻开口，语气温和，“我有一个秘密一直憋在心里，没有告诉你们。现在看起来，这

个秘密是非说不可了啊。”

宋安然和宋七七都全神贯注地盯着宋民，真的感觉今天的老爷子有些奇怪，所以太想要知道谜底了。

或许，这个秘密就是解开这一切困惑的谜底。

老爷子清清嗓子，然后慢慢开口，“七七啊，其实，宋安然并不是你的亲叔叔。”

“啊？”

宋七七和宋安然都惊呆了。

有那么一瞬间，宋七七甚至怀疑，是不是老爷子被他们俩之间惊天地泣鬼神的爱情故事给感动了，然后给他们找了一个借口。

对于两人的惊讶，宋民并没有太在意，这是他意料之中的。

毕竟这件事情，只有他一个人知道。

“爷爷，您不是在跟我们开玩笑吧？你知道的，我受不了大起大落，不然，我怕自己会疯的。”宋七七撇撇嘴，然后有些担忧地看着宋民，开口说道。

宋民笑了，露出一排牙齿，眼睛旁边满满的皱纹，却多了几分亲切。

饶是宋安然经历过很多事，这会儿也是不敢相信，好久都没有回过神来。

他无数次在心里祈求的愿望，有朝一日，竟然有人来告诉他，这不是幻想，就是事实。宋安然还是感觉自己在做梦一样。

“爸，我跟您说，您可千万别跟我开玩笑，这玩笑开不得。”宋安然犹豫着开口，依他对宋民的了解，还真是有可能做出这样的事情来。

宋民有些愤愤地看着他，很是委屈的样子，“你这傻小子，你就这么不相信你亲爹吗？”

宋安然有些迷茫地看着宋民，一时之间也不知道说什么好了。

看着宋民此刻的样子，宋安然突然不知道如何是好了，他看起来不像是在撒谎啊。

“爷爷，您还是把话说清楚吧。我早就觉得宋安然的身世有问题了。平白无故冒出来一个人，你们就让我叫他叔。哼，早就应该猜到你们都是在骗我。”宋七七忍不住插口，有些心累。

宋安然微微皱了下眉头，看向宋七七，并没有说话。

怎么可能会有问题呢？他当时虽然还小，但是那么小所经历过的那些事情，就算他再过几十年都还能记得清清楚楚。

想起那段日子，宋安然的心沉了再沉，面色也变得有些冰冷和难看了。

此刻的宋民又哭又笑啊，“你这小丫头。要是我说是你有问题呢？”

宋七七的瞳孔放大了一圈又放大了一圈，眸子里满满的都是不敢相信。

634.第634章 我才没有跟你结婚4

怎么可能会是她呢？

宋七七感觉自己现在脑子都是短路的。

心里是说不出来的感觉。

明明她有最疼爱自己的爸爸妈妈，虽然后来他们很早就离开了她。

可是，原来，就连那些都是假的。

她在这个世界上是孤苦无依的吗？

越想越想哭。

宋民看着宋七七的眼睛里已经蒙上了一层水雾，一时之间心里也有些着急。

“七七啊，你先别哭。你听我把话说完啊，事情不是你想的那样的。”

宋民的语气里带着几分着急。

宋七七摇摇头，“还有什么好说的。其实我一直以来都是一个外人是吗？爷爷，原来我是被领养的啊。您还对我这么好。爷爷，你不要误会，我不是因为伤心才哭的，我是因为感动啊。真的很谢谢你，这么多年来对我像亲孙女一样的。”

宋民抹了一把汗，都不知道怎么说自己这个孙女了，脑回路就是和别人不一样。

“你们听我把我说完好不好，别这么一惊一乍的好不好？我这都要被你们吓出毛病来了。”

宋民话音一落，宋七七立即端正了身子，认真地看着宋民，一副很乖巧的样子。

“好吧，爷爷，您说吧。我保证再也不一惊一乍的了。”

宋民这才比较满意地点点头，轻咳了一声，然后慢慢开口，“其实啊，这件事情说来话长。七七你不是领养的。被领养的是你的爸爸。”

提到宋七七的爸爸，宋民一时没控制住自己的情绪，眼泪充满了眼眶。

“啊？”宋七七都惊呆了。她感觉自己现在特别像是那种在拍电影的，一环绕着一环，简直让人大跌眼镜。

“当年啊，我和你奶奶结婚之后，一直没有孩子。后来去医院检查之后，你奶奶是不能生育。但是我知道她一直都想有一个孩子，无奈之下我们就领养了你的爸爸。这件事情，我们谁都没告诉，现在除了我没人知道。”

顿了顿，宋民又继续开口，“本来我也没打算把这件事情说出来的，可是，我知道你们两个的事情，突然就开始怀疑自己这些年来做的决定了。我以为我是在保护你，不让你受伤害，但是又在无形中让你受到了更大的伤害。七七啊，爷爷现在跟你说声对不起，希望你能原谅爷爷。”

宋七七早就已经泪目了。她真的没有想到，事情曲曲折折，最后竟然会发展到这个地步。

宋七七不想让自己哭得，一开始只是小声地抽泣着，可是后面实在是控制不住自己的情绪，眼泪汹涌如瓢泼大雨。

她只是想到这些年来，和宋安然经历过的点点滴滴。

原本以为会是横亘在他们之间最大的问题，现在竟然都是一个误会。

可是，她曾经历过的困扰和痛苦，却都是真真切切存在过的。

“爷爷，我，我没有怪你的意思。我就是觉得这老天爷好会跟人开玩笑，竟然耍了我十几年。”

宋七七说完，又看向宋安然，“小叔，你掐我一下，我看自己是不是在做梦？”

635.第635章 我才没有跟你结婚5

宋七七很懵，宋安然又怎么会很淡定呢。

一直以他亲侄女的身份，生活在他的世界里。

然后突然就有人告诉他这一切都不是真的，她并不是他的亲侄女。准确的说，两个人并没有血缘关系。

这件事情对于宋七七和宋安然的冲击都太大了。

以至于，宋民本以为把这件事情说出来之后，他们两个人都会很高兴来着。

可是，宋安然全程冷漠脸，也不知道在心里想什么。

宋七七更是没有很高兴的样子。

宋民有些坐不住了，他看着两个人，然后急急地开口，“话说你们两个人为什么都不开心一点呢？还摆着一张苦瓜脸是干什么呢？难道这件事情不值得高兴吗？”

宋七七和宋安然都看着他，沉默了五秒钟后，然后选择性地忽略掉了这个问题。

宋民看了看宋七七，然后像想起什么似的，开口说道，“七七啊，你也不要想太多。不管什么时候，我都是把你当成亲孙女一样看待的。你也永远都是我们宋家的人，这一点不用担心。”

有了宋民这般的保证，宋七七心里的疙瘩小了一点点。

“所以，爷爷，您今天跟我们说这些话，就是为了告诉我们，你其实是支持我们在一起的对吧？”宋七七是有一些不敢相信的，要是换了其他的老头，就算宋安然不是她的亲叔叔，或许也会顾忌其他的一些因素，死活都要阻拦他们在一起的吧。

宋民点点头。

“你说你们啊，要是早一点让我知道这件事情，现在哪里还用得着这么麻烦？”宋民也有一些懊恼啊，若是知道这两个孩子一早就互相喜欢了，他怎么忍心在这里面扮演一个坏角色呢？

提到麻烦这个词，宋安然有些恍惚了，他满是担忧地抬头看向宋民，然后开口说道，“爸，可是您是不是忘了一个人啊。家里还有一个刘奕欢呢？那可是当初您招到家里来的。”

宋民愣了愣，是哦，他只顾着高兴了，竟然忘了这一茬。他还以为现在宋安然还是单身呢。

想想刘奕欢，那孩子也是一个好孩子啊，给自己做儿媳妇也是很合格。只是，现在七七和安然两个人情投意合，让两人好好在一起，才是最重要的事情啊。

“哎。”宋民叹了一口气，“你说吧，这也是一个好孩子。早知道事情会发展到现在这样，当初我说什么也不会逼你结婚了。现在这不是伤害了人家小姑娘吗？”

宋七七撇撇嘴，小声地开口，“还小姑娘呢？真不知道最后谁会伤害了谁。”

“你说啥？”宋民皱着眉头，开口问道。

宋七七扮了个鬼脸，“没说什么。哈哈。”

“行了，爸，您早点休息吧。这件事情就交给我处理了。那七七这边，我们是不是得想办法对外面公布一下她的身份啊，要不然以后也挺尴尬的。”

宋安然这么一说，宋民也想到了，确实是该解决一下，要不然以后他们俩怎么正大光明地在一起呢？

636.第636章 我才没有跟你结婚6

“那好吧，刘奕欢的事情你去处理吧。七七就交给我了，保证会让你很满意的。”宋民拍着胸口跟宋安然保证。

“恩。”宋安然淡淡点头。

“那，爷爷，我们就先走咯。您早点休息。”

宋七七说完，就拉着宋安然，两个人离开了病房。

切，凭什么就许他们年轻人熬夜跨年啊，老头子就得早点睡觉，这是哪来的规定。哼。宋民忍不住腹诽。

进医院和出医院的心情明显是不一样的了，就好像整个世界都颠覆了一样。

“小叔。”宋七七握紧了宋安然的手，仰头看着他，眉眼间带着笑意，明媚又动人。

“怎么了？”宋安然看着她，柔声开口问道。

宋七七撇撇嘴，她感觉自己现在心里有好多话要说，但是又说不出来。

“小叔，我们现在去哪啊？”憋了好一会儿，终究还是什么都没憋出来，只问了这么一句话。

宋安然握着她的手微微用力，然后嘴角微微上扬，笑容邪魅又张扬，他轻声开口，“带你回去解决问题。”

“恩？解决问题？”宋七七疑惑着问出口，她并不是很明白宋安然是什么意思。

宋安然只是笑了笑，似乎并不打算回答宋七七的问题。

等到了宋家老宅的时候，宋七七才恍惚明白过来，宋安然所说的解决问题是什么意思。

看了看时间，已经十一点半了。

宋七七忍不住拽了下宋安然的衣角。

宋安然温柔地看着她，开口问道，“怎么了？”

宋七七抿抿嘴唇，然后开口问道，“这么晚了，刘奕欢她会不会已经睡了啊？”

宋安然一愣，看着宋七七的表情，他很快就明白过了。

他的小七七这会儿是害怕了。

“你啊。”宋安然一边说着，一边伸手去捏宋七七的脸颊，动作里满是温柔和宠溺，“你不是号称天不怕地不怕的宋七七吗？怎么这会儿怂了？”

“谁怂了？你才怂了？”宋七七气鼓鼓的，忍不住开口反驳道。

宋安然笑了，也不揭穿她，只是握住了她的手，带她走了进去。

楼下一个人也没有，看起来刘奕欢是在楼上。

宋安然拉着宋七七往楼上走去，只是刚走了一个台阶，宋七七就又拽了拽宋安然的衣角。

“又怎么了？”宋安然眸子里带着点点的笑意，看着宋七七，温柔地开口。

“一定要现在去吗？”她声音里带着几分胆怯。

恩，终究还是没做好准备要去解决这件事情。

因为现在，就连她自己都还没有完全接受宋安然和自己没有血缘关系这件事情。

她怕，她怕事情发展得太快，回头发现是场梦。

那样的话，她会很伤心很伤心的吧。

宋安然似乎看出了宋七七心底的想法，伸手揉了揉她的头发，然后笑着淡淡开口，“你啊，什么都不用管。不是说好了，这件事情交给我了吗？我等不及了。”

对，他现在一秒钟都等不及了。

他真的迫不及待想要告诉全世界，宋七七是他的女人。

637.第637章 我才没有跟你结婚7

刘奕欢这会儿真的没有睡着。

她现在心情莫名的有点儿高兴。

很期待宋安然气冲冲地来找她，那就说明宋安然已经被宋民给责备过了。

恩，她还真是没有想到宋七七竟然就是宋安然的小情人。

这两个人整天在自己眼皮子底下眉来眼去的，她都没有怀疑过。

眼下这件事情被宋民知道了，估计两个人就没几天好日子可以过了。

刘奕欢越想心里越是高兴，激动得根本睡不着。

外面突然传来一阵有节奏的敲门声，刘奕欢愣了一下，然后疑惑地开口问道，“是谁？”

这个房子没有几个人有钥匙，除了刘婶就是老爷子，还有就是宋七七和宋安然。

刘婶今天放假，一早就回家了。老爷子更不可能了，刚才的时候，他还在医院待着呢。

那就只剩下宋七七和宋安然了。

他们俩已经好几天都没回来过了，怎么现在突然回来了？

刘奕欢心里有点儿慌慌的，又有些高兴。恩，看样子应该是被老爷子找过了。

刘奕欢没想到竟然会这么快，掩饰住自己面上的高兴神色，她就起身去开门了。

门一打开，就看到宋安然和宋七七两个人一前一后地站在她面前。

看到宋七七，刘奕欢就白了她一眼。

“你怎么这会儿回来了？”刘奕欢看着宋安然，淡淡开口，假装什么都不知道的样子。

宋安然看了她一眼，丝毫不掩饰眼眸里的厌恶，然后拉着宋七七侧身走进了房间里面。

坐了下来之后，宋安然一脸严肃地看着刘奕欢，轻声开口，“我有重要的事情要跟你谈。”

刘奕欢也没什么表情变化，坐了下来之后，看着宋安然，轻轻点头，“恩，你有什么话要说就说吧，这么晚了，我还等着睡觉呢。”

刘奕欢说完，又看了宋七七一眼，然后慢慢开口，“你找我有话说，没必要让一个外人在这吧。”

宋七七听得出来刘奕欢字里行间的不待见，还有她话里故意带的刺。

宋七七抿抿嘴唇，并不在意。

倒是宋安然，坐得离宋七七更近了一点，面无表情地开口，“她不是外人。如果你非让她走的话，那我也只能走了。”

宋安然说完，还真作势要站起来。

刘奕欢有些慌了，“别别别，她是你们宋家的大小姐，我招惹不起还不行吗？”

宋七七翻了一个白眼。哼，还算她有点儿自知之明。

“刘小姐，我要跟你谈的是我们之间的事情。我觉得我们之间没有感情，在一起也挺可笑的，要不然还是尽早分开吧。明天我会派人把你的东西收拾好送到你家里，作为补偿，我会给你开一张五百万的支票。你有异议吗？”

宋安然这话说得直截了当，把刘奕欢都给吓着了。

目瞪口呆地看着宋安然，好一会儿才反应过来，“你这是什么意思？你这是要离婚吗？”

宋安然笑笑，“就算是吧。”

刘奕欢皱眉，她有些惊恐地看着宋安然，不住地摇头。

638.第638章 我才没有跟你结婚8

“不，我不同意。离婚是两个人的事情，凭什么你说离就离？”

宋安然皱着眉头看着刘奕欢。

他一早就知道这个女人是个麻烦角色，解决起来可能不是那么容易。

可是，没办法哎，他可是宋安然啊，他就喜欢做一些有挑战性的事情。

恩，这样才比较有成就感。

“我想，刘小姐可能误会了，我是在通知你，不是在跟你商量。”

宋安然的眸子深邃冰冷，嘴角带着一抹玩味的笑意。他这话说得已经再明显不过了，就是说，她现在不管说什么都没用了。

“凭什么？为什么？我做错了什么，你就要这样对我？我告诉你，宋安然，我是不会答应你的。你当初招惹上我的时候就该想到，我是会像狗皮膏药一样黏在你身上的，黏你一辈子，你永远都甩不开我。”

刘奕欢的眼睛有些发红，她看着宋安然，大声开口说道，声音听起来有几分嘶吼。

宋安然微微抬眸，视线里带着几分凉意，“你做了什么，你自己应该很清楚吧？还有你的那些黑历史，你以为我不说就代表我不知道了吗？在你心里，宋安然就是一个这么好骗的人吗？”

宋安然这几句话，一下子就震惊到了刘奕欢。

他是什么都知道吗？之前不说是因为不在乎，而现在，他竟然也拿这些来威胁她了？

刘奕欢嘴角挂着一丝苦笑，她像一个疯子一样看着宋安然，“你以为你就干净了吗？你还不是跟自己的亲侄女搞到一起去了？我告诉你，你这属于婚内出轨。就算是要离婚的话，你也别想用五百万就打发我。”

“哦？那刘小姐想要多少钱呢？”

“哼。我要公司百分之六十的股份。”刘奕欢想都没想，就开口说道。

“呵呵。”宋安然笑得很是邪性，动作依然随意又散漫，“刘小姐，我想你又搞错了，你一口一个离婚，我想说，咱们有结婚吗？”

刘奕欢有些愣怔地看着宋安然，一时之间没有反应过来他这是什么意思。

他嘴角挂着玩味的笑意，面上尽是自信。

这份自信弄得刘奕欢心里都没谱了。

可是，他们确确实实是结婚了啊。结婚证还被她当宝贝一样地锁在了抽屉里呢。

“宋安然，你是不是做梦了，还是发烧烧糊涂了啊？你连自己结过婚这件事情都忘了？”刘奕欢开口问道。

宋安然撇撇嘴，然后摇头，一脸无奈地看着刘奕欢，轻声开口，“没错，我就是忘了。”

“你……”刘奕欢气得说不出话来，“那好，你等着，我去给你拿结婚证，我让你看个清楚，让你记起来，咱俩是结了婚的，现在是受法律保护的夫妻。至于你身边那个小****，只是个会勾引自己亲叔叔的小三，狐狸精。”

宋七七心里气极了，她现在真想上去打这个女人两巴掌，教教她怎么好好说话。

宋安然并不说话，只是把宋七七的手握在自己手掌心里，好像在无声地安慰她。

639.第639章 我才没有跟你结婚9

那天，宋安然派人把结婚证拿给她的时候，她可以是喜滋滋又小心翼翼地把证看了几百遍。

顺便还拍了无数张照片，然后找到一张还算比较满意的，加了滤镜，发到朋友圈里。

刘奕欢从抽屉里拿出那两个红彤彤的小本本，像甩钞票一样气势汹汹地甩在宋安然的面前时，她嘴角的笑意无论如何也掩饰不住。

“看吧。现在我们就是合法夫妻，如果我不同意离婚的话，她就是个小三。而且，宋安然，你要是逼急了我的话，我也不确定我会不会找人把你们俩的事情捅出去。到时候我倒要看看她还怎么有脸出去见人。”刘奕欢咬牙切齿地看着宋七七，满脸的得意。

宋安然并不着急，慢慢站起身来，周身都散发着冰冷的气息，他看都不看刘奕欢一眼，只是淡淡地扫了一眼结婚证，就轻声开口，“那个证是假的。”

他的气息沉稳，声音有些沙哑，却带着满满的磁性。

刘奕欢瞪大了眼睛，有些不可思议地看着宋安然。

“是假的？怎么可能呢？”刘奕欢惊讶地问出声来。

宋安然忽的就笑了出来，他看着刘奕欢，眼睛像一汪秋水，“这是我当初让人办得假证，糊弄老爷子的，刘小姐你该不会当真了吧？”

简单的几句话，充满了嘲讽意味。

刘奕欢不可思议地看着宋安然，眉头紧紧地皱在一起，不停地摇头，她是真的不相信。

难怪，当时说要领证，却根本就不用他们出面。

难为她还天真地以为宋安然势力足够大，都能够买通民政局的人给盖个章。

现在想想，那个时候，宋安然就已经做好了万全的准备，给自己留了后路。

“宋安然，你说要跟我离婚？这件事情老爷子知道吗？你敢告诉老爷子吗？”突然想到什么，刘奕欢刚才的焦躁情绪一下子就缓解了很多。

是啊，还有宋民给她撑腰呢。

现在，宋民已经知道了宋安然和宋七七之间的关系，他一定不会允许再让他们再在一起的。

宋安然依然面无表情，“这件事情就不劳烦刘小姐操心了。我劝刘小姐还是乖乖拿着五百万离开这里吧，最好也不要动什么歪心思。要不然的话，你该知道的，我有一百种方法能让你在这个城市待不下去。”

宋安然说完，根本就顾不得去看刘奕欢的反应，他低头，轻声对着宋七七开口，“我们走。”

宋七七和宋安然两人十指紧扣，头也不回地就走了出去。

外面开始有无数的烟花绽放，红的黄的姹紫嫣红，争奇斗艳，让人移不开眼睛。

看着天边好看的绽放的烟花，宋七七满是笑意地将头靠在宋安然胸前。

“小叔。新的一年了，又是新的开始。我们再也不会分开了是不是？”

“对。”宋安然温柔地开口回应道。

内心是说不出的激动，宋七七没有想到，终有一日，他们也能守得云开见月明。不用再做一辈子的地下情人，他们可以爱得大大方方，光明磊落。

640.第640章 我才没有跟你结婚10

第二天一大早，刘奕欢就气势汹汹地杀到医院去了。

恩，宋安然都已经给她下最后通牒了，她再不抓紧时间，就真的要被赶出宋家了。

宋民刚吃完早饭，显然没有想到刘奕欢会过来的这么早。

“爸。”刘奕欢开口。

宋民开始觉得这个字眼现在无比的刺耳。

心里忍不住叫苦，看起来是又来了一桩麻烦事。

面上还是温和的笑意，“你怎么起的这么早啊？”

“爸。”刘奕欢苦着一张脸，满满的都是委屈，“家里出事了。”

“怎么了？”

“宋安然，他，他要跟我离婚。”楚楚可怜的模样，似乎下一秒钟眼泪就会落下来。

宋民尴尬地点头，“这样啊。”

出乎意料的反应，刘奕欢有些愣怔地看着宋民，他这样子倒像是早就知道了。

“爸，您怎么一点儿反应都没有？我什么都没做，他就要跟我离婚。”

宋民轻声咳嗽了一下，然后看着刘奕欢，笑得很勉强，“他说跟你离婚？有没有提别的条件？”

刘奕欢一时之间有些反应不过来，惊讶地看着宋民，不是很理解他说的条件是什么意思。

“额……”真是前所未有的尴尬，宋民也觉得这样做或许对刘奕欢真的是一个不小的伤害。他也确实不太忍心伤害这么一个单纯善良的孩子。

“爸，我不想跟安然离婚。您不知道，我是真心喜欢他的，我从很久之前就喜欢了。”

刘奕欢声泪俱下，心里早就下定了决心，今天不管怎么样，一定要用尽全力，让老爷子站在自己这边。

“这个……可是，他也不是小孩子了，也不听我的话了。我跟他说也没用啊。”宋民苦笑着开口。

刘奕欢咬牙，怎么感觉今天的宋民，状态不太对呢？

心里一阵不好的预感，应该是发生了什么她不知道的事情。

刘奕欢还在思索着要用什么办法来刺激一下老爷子的时候，自己包里的手机就响了。

看了一下名字，是自己的妈妈打来的。

“妈，怎么了？”

电话那边的刘妈妈听起来情绪似乎很激动，“哎呦，女儿啊，你和安然到底是怎么了，一大早的，就有人说你们离婚了，这是真的吗？”

刘奕欢一愣，心里一惊，“谁跟您说的？”

“都知道了，街坊们告诉我的，说是网上都是消息，报纸上也有。”

刘奕欢咬牙，她没想到宋安然的动作竟然这么快，这是下定决心要把她赶出宋家啊。

“妈，您别着急，发生了一点误会，我正在解决。等我处理好了，就给您打电话啊。”

“恩恩。”

刘奕欢挂掉电话，然后看向老爷子，咬咬牙，开口道，“爸，我不知道您这是怎么了，可是，宋安然再怎么闹也不能和自己的亲侄女在一起吧，这件事情传出去，宋家还在出去见人？”

宋民别有深意地看了她一眼，虽然刚才还觉得有些对不起这孩子，但是她这几句话却是说的让宋民不高兴了。

641.第641章 你本来就是我的女人1

“奕欢啊，我知道你现在不开心，一时半会儿也接受不了。可是你在这跟我说没有用，我做不了宋安然的决定。”

宋民的态度已经表达的很清楚了。

恩，不管她说什么，都不会有任何改变。

刘奕欢有些心灰意冷，她看着宋民，心一点点的变凉。

“好吧，那您好好休息，我还有点儿事，就先走了。”

浑浑噩噩地去公司上班，刘奕欢这才发现似乎公司里的每一个人都在对着自己指指点点。

她觉得有些莫名其妙，但是又没人告诉她怎么了。

回到自己的办公室，李一准看到她来上班，就径直走了过来。

“你跟宋总离婚了啊？”李一准用只能他们两个人听到的音量开口问道。

刘奕欢皱了皱眉头，“你怎么知道？”

“现在何止是我知道啊，全世界都知道了。”李一准耸耸肩，很好笑地开口回道。

刘奕欢这才想起来，刚才刘妈妈已经告诉她了，这件事情都已经上了各大媒体的头条。

心里不禁一阵冷笑，难怪刚才那么多人对她指指点点的。

结婚的时候没多少人知道，离婚倒还闹出这么大动静。

看起来，这一切都是宋安然在背后授意的啊。

李一准拍拍桌子，凑近她，小声地开口，“你们的私事我管不着，但是我能不能拜托一下，不要捎带上我。”

刘奕欢有些茫然地看着李一准，不是很明白他是什么意思。

“话说，你是没有看新闻的习惯吗？”李一准也觉得很神奇。

刘奕欢想了想，拿出手机，点开微博。

果不其然，微博热搜前十，有四个都是关于他们的。

宋氏集团宋安然被爆和其新婚妻子离婚。前妻刘某被爆婚后出轨。

刘奕欢瞪大了眼睛，点到配图里面去，竟然有好几张都是她和李一准一起去陪客户喝酒的时候被人拍到的。

心里不禁一阵烦闷，看起来宋安然还真是无情的很，竟然连这种损招都用上了。

这很明显就是不给她一条活路啊。

既然他不仁，那就不要怪她不义了。

刘奕欢咬咬牙，然后打了个电话出去。

交代好事情之后，刘奕欢就站起来去了宋安然的办公室。

不管怎样，她还是要好好跟他沟通一下。

程安娜把刘奕欢拦在了门外，“刘小姐，真是不好意思呢，宋总现在在里面开一个远程会议，吩咐了不许任何人进去打扰他。”

刘奕欢有些烦躁，看来离婚之后，任何一个人都可以欺负自己了。

“你让开，不然我让你好看。”刘奕欢用力地瞪着程安娜，明明之前，她还不敢拦她呢。

程安娜有些犹豫，但还是挡在了刘奕欢面前。

刘奕欢一把就推开了她，然后趁程安娜不注意，就打开了办公室的门。

门里面，宋七七正坐在宋安然的大腿上，两个人有说有笑，气氛和乐融融。

时间仿佛静止了。

程安娜都被吓坏了，她知道自己应该用尽全力拦住刘奕欢的。可是这个女人发起疯来，力气真的是太大了。

642.第642章 你本来就是我的女人2

“对不起，对不起。宋总，都怪我，没有拦住刘小姐。”

程安娜上前去，低着头，不住地跟宋安然道歉。

宋安然摆摆手，然后淡淡开口，“行了，这里没你的事了，你先出去吧。”

“好。”

程安娜慢慢地退了出去，还不忘关上门。

刘奕欢站在那里，愤愤地看着宋七七和宋安然。

宋七七毫不在意，撇撇嘴，动了一下，两只手直接搂住了宋安然的脖子，两个人的动作看起来更亲密了一些。

刘奕欢气得不行，这个女人，很明显就是在跟她示威呢。

“你有什么事吗？”宋安然竟然毫不避讳，一只手搂着宋七七的腰，慢慢抬头，看了看刘奕欢，漫不经心地开口。

“你为什么要找人发假新闻呢？什么叫我出轨？”刘奕欢气得要死，强迫自己不去看宋七七那得意的神色。

宋安然微微皱眉，然后嘴角上扬，看着刘奕欢，开口反问道，“难道不是吗？我有说错吗？”

“那些照片根本就是在我和李副总出去工作应酬的时候拍下的照片，不能算证据。”

宋安然浅笑着开口，“我也没说那是证据啊。你出轨是事实，那个照片是事实。我并没有说照片能够证明出轨，只是放两张照片给媒体，剩下的都是网民自己脑补的啊。”

刘奕欢气结，她真是没有想到，向来都是孤冷高傲的宋安然，竟然也会这样跟人玩文字游戏。

“你就不怕我把你们俩的事情爆出去，到时候整个宋家的名声都会被你们败坏了。”刘奕欢愤愤开口。

宋安然轻声笑了出来，“如果你觉得你能做到那一步的话，那你就去啊。”

他的语气里满满的都是自信。

刘奕欢突然就感觉到了绝望。

是呢，她太小看宋安然了，他足够买通所有的媒体，让所有的舆论都倒向他那边。

而她什么都做不了，哪怕手里拿着猛料，还是什么都爆不出去。

“好，我答应你，不过昨天说好的五百万，你不能反悔。另外，我还有一个要求。”

宋七七也很惊讶，她真的没有想到刘奕欢会是一个那么轻易就妥协的女人。

“什么要求，你说。”宋安然淡淡开口，声音好听到不行。

“我要我的这份工作。”

宋安然只是犹豫了一下，然后就点头答应了，“这个当然可以。”

刘奕欢嘴角泛起一丝苦笑，所以自己忙活了这么久，最后还有五百万，也不算太差吧。

刘奕欢走了出去之后，宋安然抱着宋七七，额头蹭着她软软的头发，声音暖得像冬日里的太阳。

“你怎么了，看起来不太高兴哎。”

宋七七笑着摇摇头，“我有什么好不高兴的啊。就是觉得，你把她留在公司里，是不是给自己留了一个祸害啊。”

宋安然捏着她的小鼻子，语气里满是宠溺，“你傻我可不傻。你真以为她能倒腾出什么大风大浪来么？”

宋七七摇摇头，像刘奕欢这样的女孩子，她真是见得多了，就是为了钱什么都可以做的那种人。

643.第643章 你本来就是我的女人3

宋安然微微皱了下眉头，他不是不同意宋七七的看法，但是又因为自己太自信了，便不以为意地笑笑。

“七七，咱结婚吧？”宋安然的手紧紧地箍着她的腰，额头抵着她的脸颊，柔声开口。

宋七七面上有一瞬间的愣怔，然后很快回过神来，看着宋安然，粉拳重重地打在他的胸口，用略微娇嗔的语气，“你还说呢。你和刘奕欢的结婚证是假的，你都不告诉我，你这人可真是坏到没边了。”

宋七七脸颊微红，双眸染上一层雾气，还有着淡淡的怒气，宋安然忍不住对着她的嘴唇就这么咬了上去。

“唔。”宋七七吃痛轻声呻吟。

趁着这会儿功夫，宋安然的舌头灵巧地钻到里面，攻城略池。

一阵让人脸红心跳的热吻结束，宋七七大口喘着粗气。她感觉再晚一会儿结束，自己就要窒息而死了。

“你流氓。”

“我还有更流氓的呢，你要不要试试？”

“……”

宋安然紧紧地抱着宋七七，不舍得撒手。

或许是因为过程太艰难，突然有这么幸福的结果，宋安然才会觉得来之不易。

“宋七七，我跟你说认真的呢，我们结婚吧。”

宋七七一愣，她又怎么不知道宋安然是认真的。

低下头去，咬了咬自己的嘴唇，然后轻轻开口，“我知道啊。可是，我们不能领证的吧。”

宋安然旋即明白，原来这个小女人一直都在担心这件事情啊。

他温厚的手掌覆上她的脑袋，很是温柔地揉了揉她的头发，“这件事情很快就会解决的，你放心吧，我是肯定不会让你受委屈的。”

宋七七睁着大眼睛看着他，然后很认真地点点头。

恩，她相信他。

一直都相信他。

老爷子的病房里。

宋七七和宋安然两个人手牵手走进去的时候，才注意到里面的唐小允。

互相对视了一眼，气氛立马就变得尴尬了起来。

老爷子注意到宋七七和宋安然的表情变化，轻声咳嗽了一下，然后开口道，“哎，你们来了啊，正好我在这跟小允商量你们俩的事情呢，你们快来，一起听听。”

宋七七不动声色地瞥了唐小允一眼，然后又看了看宋安然，有些勉强地笑了笑，“我们有什么事情要商量的啊？”

宋安然拉着宋七七坐到一边，默不吱声，看起来也不是很待见唐小允的样子。

宋民皱了一下眉头，“你看看你们俩，这是什么态度呢。当然是讨论怎么让你成为宋家名正言顺的儿媳妇。”

宋七七乍听这话，心里就有些不好意思起来了，脸颊变得酡红，小声地开口，“爷爷，您说什么呢？”

宋安然倒是不在意，表现出一副很感兴趣的样子来，“哦，所以你们都商量出来什么了？”

“我们现在啊，是打算来一招移花接木，让唐家对外宣称，宋七七是他们收养的干女儿，然后给七七再弄一个身份。这样七七嫁给你，就没人能在背后说三道四了。”

644.第644章 你本来就是我的女人4

“这个……”宋七七很认真地想了一下，这样做确实可以，只是，唐小允恐怕不会那么好心帮他们吧？

看着宋七七扫过来的略带怀疑的视线，唐小允什么都没说，只是浅浅地笑了一下。

宋七七几乎能够确定了，唐小允不知道在心里憋什么歪招呢。

瞬间，宋七七就觉得心好累，喜欢上一个男神一样的人物，看起来并不是一件好事。

无时无刻都有人在盯着自己的男朋友，这种滋味宋七七是彻彻底底地体会到了。

“你们放心吧，我已经跟小允说好了，她说你唐叔叔唐阿姨也很乐意帮忙。”宋民似乎是看出了宋七七眼底的迟疑，还特地开口解释。

宋七七下意识地抬头看向宋安然，“你说呢？”

宋安然对着她灵动如水的眸子，然后微微点头，“既然爸都这么说了，那就可以试一试。”

宋安然面无表情，让人看不出他心里的真实想法。

宋七七猜不透他到底是怎么想的，但是又看他丝毫没有担心的样子，也就只好点点头，“那好吧，就听你们的。”

老爷子很满意地点头，然后扭头看着唐小允，开口说道，“小允啊，这件事情就交给你了，还要麻烦你回去跟你爸爸妈妈说一下哈。”

唐小允点头，“放心吧，宋叔叔，这件事情就包在我身上了。”

宋七七盯着唐小允，她如花般的侧脸，美得摄人心魄。

不知道为什么，宋七七总觉得今天的唐小允和以往的唐小允有些不一样。

至于到底是哪里不一样，宋七七又说不上来。

“七七。”

宋七七正在发呆，却听到有人叫自己的名字。

一回头，就对上唐小允的眸子。

她有些惊讶，茫然又不知所措，不明白唐小允叫自己是为了什么。

唐小允浅笑嫣然，然后轻声开口，“七七，我有些话要跟你单独说，不知道你能不能跟我一起出去？”

宋七七愣怔了几秒钟，然后不受控制地点头。

宋安然有些担忧地捏了捏她的手。

宋七七回头对上宋安然的眸子，微微一笑，示意他不用担心。

宋安然看了唐小允一眼，眸子深邃而又阴鹜，似乎在无声地警告唐小允，最好不用耍什么花招。

唐小允自然也注意到了宋安然的示意，她面无波澜，似乎并不在意。

病房外走廊的尽头安静得很，四周的嘈杂似乎和这里格格不入。

唐小允看着下面来来往往的人流，视线有些飘渺。

“七七。”她开口。

宋七七面无表情，没有说话。

“恭喜你啊，隐忍了那么多年的爱情终于修成正果。”

唐小允的语气淡淡的，不知道是不是宋七七听错了，她竟然觉得唐小允这是在真心祝福她。

不是在可以挖苦，也没有丝毫的恨意，除了淡淡的羡慕，再也不能从中捕捉到别的情绪了。

宋七七抿嘴，“谢谢你的祝福，有什么话就说吧。”

“我知道我现在不管说什么，你可能都不会信我，但是我还是想要说出来。”

645.第645章 你本来就是我的女人5

说实话么，宋七七现在一点儿都不知道自己要怎么接唐小允的话。

那些痛苦的过去早就消耗尽了她们之间的信任。

“宋七七，我以后都不会再跟你抢宋安然了，我也不喜欢宋安然了。”

她直直地盯着宋七七的眼睛，一字一句地开口说道。

话音一落，宋七七面上是有几分惊讶的，但随即又消失得无影无踪。

这话说得太假了，纵使她想让自己相信唐小允，也没有办法说服自己。

根本就不用多想，只看宋七七的表情，唐小允就知道她一点儿都不相信自己。

“算了，我都告诉你了，至于你相不相信那也跟我没关系了。”唐小允摆摆手，一副很释然的样子。

“我也是真心想要帮你的。”

唐小允说完，就直接离开了。

看着唐小允的背影，孤独又高冷的样子，宋七七心里有些说不出来的滋味。

唐家在知道宋七七不是宋民的亲孙女，甚至宋七七和宋安然在谈恋爱这一系列的消息时，反应也是很惊讶。

虽然还是很想让自家闺女嫁到宋家去，但是知道宋安然很喜欢宋七七后，也在表达了惋惜之后，表示很愿意帮助他们。

这一次，宋安然结婚，就没有再大宣传了。

只是给要好的朋友还有亲戚发了请柬，甚至在请柬上都没透露新娘是谁，足够神秘的。

不过，宋安然这一连结三次婚的事情可是很快就传出去了。

对于之前圈内流传的宋安然是个不近女色的冰山总裁，大家就不再相信了。

都在脑海里狂补他是一个私生活混乱的花花公子，甚至开始有更多的名媛开始挤破脑袋想要去勾引宋安然。

某购物大厦里。

宋七七带着帽子，口罩还有墨镜，走在宋安然的身边，就像做贼一样。

反观宋安然，就没有丝毫的遮遮掩掩，而是十分大方地走在前面，大胆地迎接着来自四面八方的目光。

“哇，这么帅的帅哥，今天运气真是爆棚了。”

“真的好帅啊。不过好眼熟啊。好像在哪里见过。”

“……”

周遭都是泛滥成灾的对于宋安然的夸赞声。

宋七七摸了摸自己的口罩，还在，心里忍不住多了几分侥幸。

跟这个男人出来逛街就像是古代皇帝带着嫔妃出来逛大街似的，走到哪里都自带光环。

某家导购员，在看到宋七七和宋安然走进来的时候，瞬间在心里感叹一句，自己这个月的业绩要完成了，然后就屁颠屁颠地上去招呼了。

“先生，您好，女士，您好。看需要点什么？”

宋七七抿抿嘴唇，视线不过在某条裙子上停留了片刻，就被宋安然捕捉到了。

宋安然大手一挥，然后指着那一排摆着的款式大致相同的四五条裙子，开口道，“去吧它们全部包起来，要S码的。”

宋安然这一句话说完，周围的女人立马眼含粉红泡泡地看着宋安然。

宋七七也是被吓着了，扯了扯他的衣袖，“你干什么啊？”

“你怕啥，是我花钱。我有钱，你包下这间店都没问题。”

646.第646章 你本来就是我的女人6

“呦，还真是巧。”

雄浑的男声在宋七七耳边响起。

有些熟悉。

宋七七下意识地回头，就和蒋家洋四目相对。

空气里弥漫着一丝丝的尴尬。

宋安然也回头，看到了蒋家洋，眉眼间有几分厌恶闪过，然后视线才注意到蒋家洋身边的女人。

小巧的鹅蛋脸，精致的五官，高耸的鼻梁，水汪汪的大眼睛，还有那一头海藻般的长发。

这个女人的脸，像极了一个人……

宋安然紧皱眉头，盯着那个女人的眼神也多了几分阴鹜。

宋七七自然也注意到了宋安然的异常，她还以为这个女人哪里有问题，可是认真地看了又看，还是没有看出什么奇怪的。

蒋家洋的嘴角是得意的笑容，对于宋七七和宋安然的反应，他见怪不怪。

用力地把身边的女人往自己这里搂了搂，像是在无声地炫耀着一些什么。

他的眼神近乎贪婪地落在宋七七的身上，开口道，“我听说你们就要结婚了？”

是问句，语气里却夹杂着浓浓的嫉妒。

宋七七确定自己没听错，她有一些恐惧这样的蒋家洋。

“那又怎么样？”宋七七开口反问道。

蒋家洋淡淡笑了一下，笑容里更多的看上去是在嘲讽。

他嘲讽自己，努力了那么久，在他们是亲叔侄的时候没有办法拆散他们。

却没想到竟然等到他们澄清关系，大大方方在一起的一天。

他真的很嫉妒，很嫉妒宋安然，能够占满她的爱，她的喜欢，她的一切。

“我还能怎么样啊？”蒋家洋漫不经心地开口反问道，“不过啊，宋七七，我还是要给你提个醒。”

他说话的时候，嘴巴几乎都要触碰到她的脸颊了。

宋七七面红心跳，强烈克制自己冷静下来。

“有些时候啊，不能光靠外表来判断一个人。”

宋七七有些茫然地看着蒋家洋，她不是很明白他这句话是什么意思。

是想要跟她说，就算他外表看起来放荡不羁，其实内心是非常专一的么？

呵呵了。

蒋家洋说完，就搂着自己怀里的女人离开了。

“小叔。”宋七七轻声开口。

虽然两个人已经知道他们不是亲叔侄了，可是这个叫了二十多年的称呼也不是说改就能改了的。

宋七七已经习惯这么叫他了。

只是，并没有等到宋安然的回应。

宋七七抬眸，就看到宋安然正盯着前面那两个背影发呆。

心里一种不好的预感袭上来，宋七七皱眉，然后伸手用力地掐了宋安然的胳膊一下。

宋安然这才回过神来，有些不明所以地看着宋七七，眼神里满是迷茫。

“你怎么了？”宋七七忍着心里的不悦，开口问道。

宋安然微微摇头，“没什么。”

“先生，衣服已经给您打包好了。”这时候，一旁的售货员把打包好的裙子递给宋安然。

宋安然慢半拍地从钱包里拿出自己的卡递给售货员。

这样的宋安然真的和之前的宋安然不一样，像是丢了魂一样，明明刚才还好好的。

647.第647章 你本来就是我的女人7

宋七七有些疑惑地看着宋安然，倒也没继续追究下去，尽管直觉告诉她宋安然的这一系列奇怪的表现和刚刚那个女人有关。

大厦门口。

蒋家洋和那个女人面对面站着，他的眼睛里闪烁着些许不耐烦。

“刚才表现不错啊。”蒋家洋轻声开口，好像是在夸她，但是看样子又实在是太敷衍了。

“谢谢蒋总。”女孩子看起来很惊喜的样子。

“行了，你先回去吧，有事我再通知你。”

蒋家洋站在原地，看着阳光下自己的影子发呆。

这一次，是他最后的筹码了。

如果还是没有用的话，他就真的要放弃了。

按照老爷子的授意，宋七七辞掉了学校的工作。

必须要先让现在的宋七七消失，她才能以全新的身份出现。

准备婚礼的前一天。

宋七七和宋安然两个人睡在别墅的大床上。

尽管之前睡在这里无数次，这一次，却有种奇怪的感觉。

“小叔。”她搂上宋安然的脖子，亲昵地开口。

宋安然把她拥进自己怀里，满是宠溺地摸着她身上光滑的肌肤，“怎么了？”

“我真的不敢想象，明天我就要嫁给你了。你知道吗，这是一件我过去想都不敢想的事情。”宋七七的语气听起来很激动。

宋安然抚摸着她的头发，淡淡点头，“我知道，我也是一样啊。”

宋七七笑了出来，她的手指细细地摩擦着面前男人的脸颊，心里软得厉害。

终于要嫁给自己最爱的男人了。全世界再也没有比这更幸福的事情了。

“小叔，那天唐小允跟我说，她不喜欢你了。”宋七七突然想到了这件事情，看着宋安然的眸子，开口说道。

宋安然微微一愣。

他对唐小允并没有什么感觉，但还是微微皱了下眉头，因为还记得之前她做过的那些事情，差点让他后悔终生的事情。

“你相信她吗？”没有听到宋安然的回应，过了一会儿，宋七七又继续开口问道。

宋安然低头吻了一下怀里的女人，唇间都沾染上了她身上香甜的气息。

“不知道，我也不感兴趣。”

“哦。”宋七七淡淡点头。

“小叔，我睡不着怎么办。”过了好一会儿，宋七七又小声地开口。

真的是睡不着啊，一想到明天自己就要结婚了，她就兴奋，就激动。

宋安然紧闭着的眼睛慢慢睁开，眼前女人的五官进入视线，他的身体往宋七七这边挪了挪，然后沉声开口，“你睡不着所以就勾引我是吗？”

宋七七撇嘴，一副委屈的模样，“我没有勾引你啊。”

宋安然挑眉，握着宋七七的手放到了自己身下的坚挺处，“你自己摸摸，还说没勾引我。”

触碰到那股灼热，宋七七的脸一下子就红了。

她小心翼翼地在手上套弄了两下，然后撒开手，翻了个身，“我好困啊，我睡觉了。”

宋安然简直惊呆了，一把拉过宋七七，然后自己就压了上去，“你说什么？你睡觉了？你惹的火难道不负责灭了么？”

一室旖旎。春光无限好。

648.第648章 你本来就是我的女人8

婚礼上，只邀请了比较熟的亲戚和朋友参加。

林洛施是宋七七的伴娘。

当她知道宋七七和宋安然要结婚的时候，真的是惊讶到不行。

从她决定放弃宋安然的时候，在她的心里，宋七七和宋安然就是一堆萌到不行的cp。

她还以为这辈子最大的遗憾就是不能看到他们两个人在一起了呢。

可是没想到，兜兜转转，上天竟然跟他们开了一个这么大的玩笑。

知道这件事情的时候，林洛施显然比宋七七的反应还要大，几乎就要激动到跳起来了。

顾聪洋作为宋安然为数不多的朋友之一，自然是不可避免地成为了伴郎。

宋七七打电话跟他说要结婚的时候，他整个人都是懵逼的状态。

当知道新郎是宋安然的时候，顾聪洋更是久久说不出话来。

宋七七跟他解释了一大通，他也没有完全明白过来。

宋七七最后心累得不行，就把他们几个人拉到一个微信群里，然后做好了文案，写好了草稿，把她和宋安然之间的事情尽量简化，然后发到了微信群里。

顾聪洋真的不得不承认，他是看了那条信息近五遍才完全明白过来和接受了这件事情的。

之前，虽然一直觉得宋七七和宋安然两个人之间确实是说不上来的怪异。但是他一度只以为宋安然是对宋七七有着病态的喜欢，但没想到两个人之间竟然还经历了这么多。

如果一开始他知道宋七七就是喜欢宋安然的话，他一定不会让自己喜欢上她了。

可是，他也早就学会了一个道理。

爱一个人并不是一定要得到她。看着她幸福，自己才会更幸福。

宋七七和宋安然两个人在招待着来宾。

唯一让他们遗憾的是，这么大的事情，老爷子竟然没有办法来到现场。

现在老爷子的身体已经越来越不行了，医生说随时都会有生命危险的那种。

只是这一次，老爷子就算没来现场依然很开心。

“小叔，你敢相信吗，我们竟然要结婚了？”宋七七和宋安然并排站着，宋七七突然碰了碰宋安然的胳膊肘，小声地开口问道。

宋安然微微抬眸，“我有什么不敢相信的啊。倒是你，以后就是我的媳妇了，这次，你真的是再也没有办法逃掉了。”

两个人说笑间，蒋家洋带着那天的那个女人不知道什么时候出现在了两个人面前。

蒋家洋真的是不得不承认，今天的宋七七真的是美出天际来了。

他的视线近乎贪婪地在宋七七身上停留，看得口水都要流出来的那种。

宋安然皱眉，看到蒋家洋的那种眼神，他的心里真的很不舒服。

“蒋先生，谢谢你百忙之中还能过来。”宋七七也感觉浑身不自在，但还是微微低头，礼貌地客套，尽量躲避他的视线。

“给你们介绍一下。”蒋家洋嘴角划过一抹狡黠的笑容，然后把身边的女人往自己跟前拽了拽，轻声开口，“这个是我的女朋友，蒋青青。”

649.第649章 你本来就是我的女人9

蒋家洋话音一落，蒋青青就抬起头看向宋安然。

浅笑嫣然，带着一抹羞涩。

宋安然微抿嘴唇，看得有些呆住了。

“怎么了，宋总，该不是又看上我这个女朋友了吧？”蒋家洋看得到宋安然眼睛里异样的光芒，适当地开口促狭道。

一个“又”字，却是有些耐人寻味。

宋七七自然也看得出来宋安然的异常，她忍不住多看了几眼蒋青青，这个女人并没有什么不对劲的啊。

长得虽然清秀，也算不上特别漂亮，她就是不明白宋安然到底是为什么这么不正常。

“好了，不跟你们俩开玩笑了，我们先进去了啊。”蒋家洋说着，搂着蒋青青纤细的腰肢就走了进去。

宋安然盯着蒋青青的背影，若有所思。

“宋安然。”宋七七的脸色终于变得铁青。

她本来是强迫自己冷静下来的。再怎么说，今天也是一辈子里最重要的日子啊。

可是，宋安然的现在这个态度实在是让她太生气了。

她一直以为宋安然和别的男人不一样，却没想到原来他也是一个喜欢女色的男人。

“怎么了？”宋安然愣怔着回头看着宋七七，有些疑惑地开口问道。

他察觉到了宋七七隐忍的怒火，却不明白她是为什么那么生气。

宋七七深呼吸一口气，然后冷冷地看着他，终于慢慢开口，“你老实跟我说，你是不是喜欢上那个女人了？”

宋安然有些迷茫，一时没有反应过来宋七七说的那个女人是谁。

“你还跟我装是吧？”宋七七叉着腰，特别不开心，“我都看到了，连着两次你看到那个蒋青青都跟丢了魂似的，你说，你是不是喜欢上她了？一见钟情的那种。”

宋安然终于明白过来宋七七是为什么反应这么大了。

他哭笑不得，一时之间不知道怎么回答。

“你要是喜欢人家，你就老实跟我说啊，我保证不会耽误你们的。大不了这个婚不结了呗。”宋七七说着说着，哭腔就已经上来了，听着好委屈的样子。

宋安然伸手一把把她搂到自己怀里来，“你个傻丫头，脑洞可真大，不去写小说真是可惜了。”

“我怎么可能喜欢她啊？只是觉得她长得很像我过去认识的一个人而已，所以忍不住多看了几眼。”

“谁啊？”宋七七抬头，紧紧地盯着宋安然的眼睛，有些疑惑地开口问道。

“就是一个朋友。好多年没有见过了，不过肯定不是，年龄对不上。”

不知道为什么，宋七七从宋安然的表情里感受到了几分不得已的悲伤。

“是不是你的老情人啊？”宋七七说着说着，斗大的眼泪就从眼眶里流了出来。

宋安然慌忙伸手去给她擦眼泪，“你哭得眼睛都花了，等一下就不漂亮了。我哪里有什么老情人啊，我只有你一个女人，你是不是傻？”

他宠溺的语气一下子让宋七七沉溺在其中，没有了丝毫的怀疑。

是啊，他那么喜欢自己，那么疼爱自己，怎么可能会喜欢别人呢？

650.第650章 你本来就是我的女人10

婚礼进行的过程中，程安娜一直躲在角落里，看着自家的boss和宋七七温馨又幸福的画面，自个儿落泪呢。

她从一开始见到宋七七的时候，就知道宋七七是宋安然最在乎最在意最喜欢最深爱的女人。

她还以为他们从一开始就是一对相亲相爱艳羡他人的情侣呢。

可是直到今天，她才知道原来他们也曾经历过那么多的心酸和痛苦。想到那些大boss可能经历过的事情，她就忍不住想哭。

是太高兴了所以想哭。

原来，深情真的可以不被辜负，原来相爱真的会有美满的结局。

可是，她都这么大一个人了，她的白马王子在哪里呢，到底什么时候才能找到她呢？

晚上的喜酒。

宋七七和宋安然两个人手牵手挨个地敬酒。

大家都对他们表示祝福，宋七七早就笑得合不拢嘴角了。

就连宋安然，终日里喜欢摆着一张大臭脸，今天竟然看起来也温和了好多。

敬酒敬到顾聪洋的时候，顾聪洋已经喝了不少了，就连站起来的时候，身体都有些摇摇晃晃撑不住了。

“你怎么喝了那么多啊？”宋七七下意识地指责他。

顾聪洋听她的语气，还以为她是在嫌弃自己。

脸涨得通红，顾聪洋拿起酒来还要继续喝，嘴里同时还嘟嘟囔囔的，“我告诉你，我还没喝醉呢，我喝醉还早着呢，你不许嫌弃我。”

宋安然微微皱眉头，跟一边的人说道，“你们找人，去把他送到上面开房休息去，别再让他喝了。”

“好嘞。”

“不，我不。”顾聪洋一把拉住那个人的衣服，“我告诉你，宋安然，我没喝醉，我还有话没说呢，你们听我把我说完。”

“你是不是疯了，顾聪洋？喝点小酒就以为自己能上天了是不是？快快快，找人把他弄下去让他休息去。”宋七七非常不客气地打断他的话。

“别。”顾聪洋情绪很激动，一把就搂住了宋七七的肩膀。

宋七七吓了一跳，她倒是挺怕喝醉酒的顾聪洋当着这么多人的面做出些什么出格的事情来，“你干什么啊？”

“宋七七，你听我说，我没喝醉。我有话要跟你说。”

不知道为什么，宋七七觉得现在的顾聪洋特别像一个小孩子。

“好，你说。”宋七七点头。

“你结婚了，嫁给宋安然了。我告诉你，要是以后他对你不好，我就是你的娘家人，你就找我，我保证一准不把他打残。”

顾聪洋拍着胸脯信誓旦旦的模样看在宋七七的心里，觉得异常的心酸。

鼻子一酸，眼泪就掉了下来。

宋安然轻轻拍了拍她的头发，“没事，别哭。”

“你话说完了吧？”这句话是宋安然对顾聪洋说的。“说完了，那就快点上去睡觉吧。你放心吧，我绝对不会欺负七七的，我记得呢，她还有你这个娘家人在。”

宋安然说完，一挥手，就有人过来把顾聪洋拖着往外面走去。

顾聪洋眼底也氤氲了一层水汽。

没有人知道，他是真的没有醉。

那些话都是憋在心里的。

他曾为她做了那么多无法言说的事情。可到最后，她还是别人的女人。

651.第651章 永远记住这一天1

夜凉如水。

一番折腾之后，宋七七终于能够睡个安稳觉了。

宋安然喝了不少酒，却并没有醉酒的状态。相反，他还有些兴奋。

新房里，宋安然抱着她亲了好久都不愿意松开的样子。

就在宋安然拉扯她的衣服，想要有下一步动作的时候，宋七七及时地阻止了他。

“你别啊，你一身酒味，先去洗澡。”宋七七推了一把宋安然，不让他再继续下去。

宋安然有些不开心了，脸上都是委屈的表情，但很快就释然。

他扯了扯自己的领带，起身，把衣服脱了，就去浴室洗澡了。

从浴室里传来哗啦啦的水声，声音非常有节奏感，宋七七竟然伴随着这阵水声睡着了。

等到宋安然洗完澡，急急忙忙地从里面出来，准备继续刚才没有做完的事情，才发现宋七七已经睡着了。

他凑在宋七七跟前，用一根手指戳了戳宋七七的脸，没有反应。

宋安然有些丧气地撇撇嘴，哪有人新婚之夜吃不到肉的。

不过，宋七七都已经睡着了，他也不敢冒着生命危险再把她叫起来啊。

忍着自己心里的邪火，宋安然十分不情愿地就去睡觉了。

迷迷糊糊的也不知道睡了多久，就总感觉耳边一阵又一阵急促的铃声。

宋安然沉溺在梦里，就是不愿意醒来。

可是那阵铃声很讨厌，一直响一直响，丝毫没有要停下来的样子。

宋七七一记重拳就打在宋安然的脸上，“你还不接电话，吵死了。”

宋安然睁开眼睛，十分委屈。

十分生气地拿过来自己的手机，也不知道是谁，这么讨厌，大半夜的打电话，一定是不想活了。

是医院打来的电话。

不知道为什么，宋安然这会儿心跳得突然很厉害。

莫名的不好的预感。

就连空气里都弥漫着严肃的气氛。

“你好。”宋安然听得到自己声音里的颤抖，他扫了一眼还在熟睡中的宋七七，神色柔和了几分。

“宋先生，您现在赶快来医院一趟吧。宋老爷子他突然呼吸衰竭，现在正在急救室急救。”

宋安然的面色一下子就冷峻起来。

挂掉电话，从衣柜里随便翻了几件衣服就套上。

宋七七被这阵吵闹声吵醒，睁着迷茫的眼睛看着宋安然，有些不知所措。

宋安然咬咬牙，然后轻声开口，“乖，你先睡吧。医院出事了，我要赶过去一趟。”

“医院？”宋七七有些迷茫地重复了一遍，然后像想到什么似的，“是爷爷吗？”

宋七七一下子从床上爬起来，然后有些惊恐地望着宋安然。

宋安然点点头。

“不行，你快把我的衣服拿来，我也要和你一起去。”宋七七的嗓音已经有些沙哑了，透露着些许的着急，带着几分哭腔。

宋安然知道，宋七七一定是很担心老爷子，也随着她了。

两个人出现在医院里的时候，急救室的灯还亮着，天边就要泛起鱼肚白了。

宋七七的心慌得厉害，其实这些日子以来，老爷子的病情已经恶化了很多，她应该有心理准备的。

652.第652章 永远记住这一天2

两人坐立不安地在急救室门口等了好久。

门一打开，宋七七就感觉自己的腿都软了。

她真的很想跑上前去，抓住医生问结果怎么样了。

可是，她好像更害怕知道结果。

不知道为什么，她的腿甚至都想带着她远离这个地方。

“医生，我父亲他怎么样？”相比较而言，宋安然就显得很淡定了。

医生拉下口罩，看着宋安然，然后轻轻摇了下头。

答案已经呼之欲出了。

一瞬间，全世界似乎都安静下来了。

“怎么可能呢？怎么可能呢？”宋七七拉着宋安然的胳膊，不住地摇着头，眼睛里满是惊恐。

她真的一点儿都没有办法接受这件事情。

她现在一定是在做梦。

这一定是老天爷跟她开的一个玩笑。老天爷不是很喜欢跟她开玩笑吗？

一定是这样的，一定是这样。

“对不起，节哀顺变。”

一个小护士拉着老爷子出来，看了看宋安然和宋七七，留下这一句话后就离开了。

宋七七哭得不成样子。

她不相信。

怎么可能呢，明明前一天老爷子还笑得那么开心，说看到他们能够结婚真的很开心。

明明前一天，老爷子还跟他们开玩笑，说宋安然要是敢欺负她，他绝对会打断他的腿。

可是，不过短短的几个小时，他就这样离开了吗？

宋七七满脸泪花，眼睛红红得像个小兔子一样。

宋七七根本就不记得接下来都发生了一些什么，她浑浑噩噩的，心里只剩下了伤心和难过。

她只记得好像有很多人出现在自己面前。

有人抱她，安慰她，还有人跟她说话。

可是她什么都听不见，也看不见，她的脑海里回荡着的只有她最亲爱的爷爷。

那几天，宋七七滴水未进，眼睛哭得整个都干肿起来了。

老爷子的葬礼，定在1月16号，所有的事情都是宋安然让程安娜打理的。

那天早上，宋安然抱着像一张白纸一样憔悴的宋七七，给她洗澡，换衣服。

手里端着刘婶熬好的白粥，一勺一勺地想要喂她。

可是宋七七根本就像丢了魂一样的，怎么都不配合。

最后一碗粥，豁洒了一大半。

宋安然心里堵得慌，他拉着宋七七的手，试图说服她，“七七，你不吃饭也不喝水，身体怎么撑的了呢？你这样子，爸他在天之灵看到也会不开心的。你就乖乖听话，吃点饭好不好？”

没有任何的回应，宋七七的眼神都是空洞的。

最后，宋安然还是放弃了。

老爷子的葬礼上，宋七七和宋安然两个人站在两边。

还是来了很多人的，每个人都过来很伤心的样子。

吵吵闹闹的，一直持续了一天。

在这期间，宋七七只感觉自己整个人都飘起来了一样，她听不到那些人说话的声音，也看不到他们来来去去的身影。

她只是很伤心很伤心。

伤心到不愿意让自己接受这个现实，伤心到宁愿把自己封闭起来，仿佛那样就可以假装什么都没有发生过了一样。

653.第653章 永远记住这一天3

累了一天，宋安然晚上把宋七七弄回到别墅里。

他亲自给她做好了饭，然后叫她去吃饭。

这几天，他真的已经受够了，受够了宋七七这副要死不死要活不活的样子，连饭都不吃，是何必呢。

他抱着她，能够明显的感觉到她体重的变化，真的轻得像一张纸一样。

“乖乖的，把饭都吃了。你都好几天没吃饭了，这样下去，身体怎么受得了。”

他耐着性子，拉着她的手，试图好好跟她说话。

可是，并没有想象中的回应。

宋七七面如死灰，脸上没有一丝生气。

宋安然是真的有些生气了，他用力地捏着宋七七的下巴，恨不得把她捏碎。

那么用力，她怎么会不疼呢？

可是，宋七七真的一点儿反应都没有，面无表情，好像真的感受不到疼痛一样。

“宋七七，我告诉你，这一招对我没用。你最好给我乖乖把饭吃了。你这么作践自己是为什么呢？有什么用呢？你什么时候变得这么胆小了，这么懦弱了？”

宋安然的声音，一声比一声大，一点儿都不像是在安慰，倒更像是在斥责。

死一般的寂静。

宋安然不说话，这个别墅里就再也没有别的声音了。

宋安然真的很生气。

他二话不说，一把拦腰抱起坐在椅子上的宋七七，怒气冲冲地上了二楼。

打开卧室的门，把她摔到床上去，柔软的大床一下子就被压下去一个人形。

宋安然把自己的上衣脱掉，然后整个人就这样压了上去。

像疯了一般，疯狂地撕扯掉她身上的衣服，然后身体撑开她的双腿。

他一下又一下狠狠地撞击着她。

她像没有生命一样，没有任何的反应。

宋安然忍不住更生气了，他用手掐她的脸，她的耳朵，她的肩膀。

到后来，就恨不得手嘴并用了。

几乎没多久，宋七七的身上就全是他的口水，还有他用力掐出来的青青紫紫的印记。

不知道过了多久，身下的宋七七终于有了一点点苏醒的迹象。

宋安然看向她，她的一滴眼泪顺着脸颊慢慢往下流。

不知道为什么，这会儿看到这滴眼泪，宋安然竟然如释重负般，放下了一直悬着的一颗心。

“别哭了。”他温柔地用手擦掉她脸上的泪水，轻声开口。

身下的动作也慢了下来，他看着她，有些心疼起来。

草草结束收场，宋安然把她搂到自己的怀里，像搂着世界上最珍贵的宝贝一样。

宋七七的手顺着他的背部慢慢上滑，终于还是没有忍住，眼泪如倾盆大雨一般落下。

“小叔，爷爷他不要我们了是吗？”她哽咽着，声音沙哑得厉害。

这是她这些天来，说的第一句话。

宋安然的心里揪揪的疼。

他抱紧怀里的宋七七，轻轻拍着她的背部，柔声开口，“不要再难过了，老爷子他最后走的时候很开心。他最疼爱的孙女以后有人疼了，他没什么好担心的了，就去另外一个没有痛苦的地方了。”

654.第654章 永远记住这一天4

“真的吗？”宋七七仰头望着他，一双水汪汪的大眼睛还带着雾气，直勾勾地盯着他。

“当然是真的了。”宋安然重重地点头。

现在的宋七七，就像个小女孩一样，需要有人耐心地哄她。

也像个小女孩一样，脆弱得心一碰就碎。

“小叔，可是我还是不想让他离开我们。”

“我知道。”

“小叔，我好难过。”

“我知道。你哭完之后就不要再这么伤心了，我们还要吃饭的啊。你总这么伤心的话，被爸知道，他就会更伤心的。”

宋七七点头，好像在强忍着不让自己流出眼泪来一样。

这样的宋七七，真的是单纯得不行。

很贴心地给宋七七穿好衣服，把她抱到楼下。

宋七七真的很听话地吃了东西，看起来心情好了一些，没有之前那么沉闷了。

那天晚上，宋安然抱着宋七七，好晚好晚都没有睡着。

第二天一早，宋安然醒过来的时候，宋七七正睁着大眼睛看着他呢。

“你不接着睡了么？”宋安然很惊讶地开口问道。

宋七七撇撇嘴，很温和地笑了一下，“不睡了。”

“今天我就在家陪你好不好？”

宋七七一愣，然后摇摇头，“不用了，你去上班吧。放心好了，我真的好多了，不会再胡闹了。”

宋安然还是有些犹豫。

他本来确实是要去工作的。

可是刚才一睁开眼睛，就看到宋七七，他心里一下子就不是很想离开她了。哪怕只是几个小时。

“小叔，你不会离开我的是不是？”宋七七突然抱住宋安然，开口问道。

“不会。”

“我现在只有你一个人了。如果你不要我了，那我真的不知道要怎么办了。”

宋安然突然心疼得厉害。

他轻轻抚摸着她的背，“别怕。有我呢，你放心吧。”

过了好一会儿，宋安然又像忽然想到什么似的，拉着宋七七的小手，温柔地开口说道，“你要是没事闲着的话，咱就要个孩子吧。”

“孩子？”宋七七下意识地呢喃着。

这两个字对她来说，实在是太让人激动了。

过去她还以为，她这一辈子都不会有孩子了。

现在，他们可以大大方方地要一个孩子了啊。

“小叔，我这个月的例假好像都推迟了两个星期了。”想到孩子，宋七七突然想到这个问题。

是真的推迟了两个星期多了。

之前虽然每个月也会晚来，但是基本上都是一两天，最迟也不超过五天。

可是这个月真的是两个星期了。

宋安然微微一愣，然后整个人都激动起来了，他抱着宋七七，有些不敢相信地开口问道，“所以，你是说，你怀孕了？”

宋七七微微皱眉，然后摇头，“我觉得不是吧。也可能是我这几天没有吃饭的原因，不吃饭，可能导致内分泌失调了，大姨妈就不来看我了。”

宋安然想了一下，“不行。这是大事，你快点起床，我还是要带你去医院检查一下，看看到底怎么回事。”

“啊？不太好吧？”宋七七有些不好意思地开口问道。

655.第655章 永远记住这一天5

“为什么不好啊？”宋安然迷茫地开口反问道。

宋七七低着头，眉眼间尽是小女儿的娇羞。

宋安然的反射弧有点长，这会儿才反应过来宋七七应该是在害羞。

“这样好了，我等一下让程秘书给你安排好，我们直接过去，不用排队，怎么样？”宋安然凑在宋七七耳边，小声地开口说道，语气间满是温柔和宠溺，还带着一丝丝的惊喜。

他是真的很开心。

自己最爱的女人嫁给了自己，还要给他生孩子。这种欣喜不是别的事情带给他的欣喜所能够比拟的。

宋七七心里很甜蜜很甜蜜，同时还有一些小小的担心。

她怕这一切都是空欢喜一场，最后什么都没有，那样她会更失望的。

就像没有希望，就没有失望。

犹豫良久，宋七七还是点头答应了。

这么一直拖下去也不是办法，总是要有勇敢面对的一天。

医院里，宋安然带着宋七七去做了一系列的检查。

虽然检查结果都还没有出来，可是宋安然对宋七七格外小心，俨然已经把她当成孕妇来对待了。

“小叔，你说我要是没有怀孕的话，你会不会失望啊，会不会讨厌我啊？”等待结果的时候，宋七七拉着宋安然的衣袖，仰头望着他，眉目间带着几分担忧，小心翼翼地开口问道。

宋安然不禁有些想笑，他的宋七七一直都是这么可爱的么？

伸手捏了捏宋七七的脸颊，眉眼间含着温柔的笑意，要把人融化了的那种，轻声地开口责备她，“你是不是傻啊？我怎么会讨厌你呢？我们才刚结婚啊，有孩子了也很好。没孩子的话，也没什么关系啊。我也想多和你过两年二人世界呢。”

宋七七眼睛里含着泪花，有些不敢相信地看着宋安然，“你说的是真的吗？你不要骗我。”

宋安然重重点头。

他知道宋七七看似很勇敢，什么都不怕的样子，但是内心是一个特别柔软的小女孩。

他不知道自己应该说什么解除她心里的疑虑和担忧，唯一能做的就是对她好，对她好，对她好。

“宋总，医生说你们可以进去了。”

就在两个人缠缠绵绵的时候，程安娜假装自己什么都没看到，顶着一股压力走过去，提醒宋七七和宋安然。

宋安然略一愣怔，然后紧紧地把宋七七的小手握在自己手心里，他掌心的温度传到她的手上，似乎在无声地告诉她，不要害怕。

两个人向里面走去。

医生拿着宋七七的检查结果，看了宋安然一眼。

宋安然，他是知道的。

帝都最年轻有为的企业家，谁都想攀个高枝。

他没想到这样的宋安然竟然这么宠爱自己的媳妇，时时刻刻都牵着手，好像形影不离的样子。

作为一个男人，他都有些嫉妒宋七七了。

“怎么样，医生？”宋安然直截了当地开口问道。

说实话，他早就已经迫不及待知道结果了。

医生抿了一下嘴唇，视线淡淡地从宋七七身上扫过，然后沉声道。

656.第656章 永远记住这一天6

“恭喜宋先生，宋太太这是怀孕了，大概有六周的时间了。”

医生话音一落，整个世界都安静了的那种状态。

宋七七久久不能回过神来，看着医生，目瞪口呆的样子。

宋安然也是惊喜过了头。

本来只是有一点心理准备，但是没有想到，等到所有的事情真的全部都落实了之后，心里还是“咯噔”一下，那份惊喜夹在心口里，说不出的激动。

“啊，我要做爸爸了。”宋安然回过神来，一把抱住宋七七，笑得眉眼都开了，额头亲切地抵着她的额头，抱着她转了一圈才把她放下来。

宋七七也是高兴地不行，头低低的，靠在宋安然的胸前，嘴角上扬着抑制不住的笑意。

“要是爷爷知道这件事情一定很高兴。”宋七七低低的嗓音，小声地开口说道。

说完后，两个人都沉默了几秒钟。

然后宋七七忽然抬头看着宋安然，很是明媚地笑了出来。

她笑得单纯又美好，宋安然忍不住扣住她的后脑勺，轻轻地在她嘴唇上留下一个浅浅的又温暖的吻。

那一刻，异常的温暖。

自从宋七七怀孕之后，宋安然就不让她出去了，限制了她的自由。

不光如此，还不允许她化妆，不允许她玩电脑甚至手机，还不能穿高跟鞋。

没有他的允许，宋七七更是不能出去玩。

所以，基本上，每天宋七七都是早上起来吃个饭，然后继续回去睡觉。

睡醒之后再吃饭，吃完饭再睡觉。

相比较其他的孕妇，宋七七并没有孕吐的现象，胃口相比较以前也好了一些。

只是，她感觉自己再这样睡完吃，吃完睡的话，说不定就会长成一个大肥婆。

宋七七是绝对不允许自己那样的，万一宋安然看腻了她出去找女人怎么办？那她可一点挽回的资本都没有了。

于是，宋七七开始试图跟宋安然沟通，允许她每天去外面散步。

宋安然坚决地反对，甚至对她说，要散步，在家里也可以、

嫌弃在卧室待得时间久了，那也可以出去到厨房餐厅卫生间到处走走啊。

看着宋安然那副贱兮兮的模样，宋七七真恨不得把他抓在手心里，狠狠地蹂躏他一番。

这天晚上，宋七七正试图继续跟宋安然挣扎的时候，自己的手机就响了。

自从待在家里做全职太太后，宋七七和外界的联系就越发少了，平时也没什么人联系她。

也不知道今天是谁，竟然给她打电话。

宋七七很惊讶地拿过电话，一下子就看到上面熟悉的几个数字。

虽然没有备注，但是宋七七还是闭着眼睛都能说出这个手机号码的主人是谁。

有些迟疑地接了电话。

“你好。”

“七七。”电话那边传来熟悉得不能再熟悉的女人的声音，很好听，像清脆悦耳的银铃声。

“怎么了？”虽然心里有些抵触，宋七七还是强迫自己尽量冷静下来。

“我知道你现在可能还是不怎么相信我，但是我觉得有些话还是要跟你说一下比较好。”

657.第657章 永远记住这一天7

唐小允在打这个电话之前，心情是很复杂和沉重的。

她也是无意间发现的这件事情，知道的时候，也是很震惊的。

她是从心里想要第一时间就告诉宋七七的，可是她心里又在犹豫。之前她的所作所为相信对宋七七来说已经让她足够讨厌自己了。

或许，她早就已经一个字都不愿意相信自己说的话了。

可是不说的话，唐小允总是觉得自己心里过意不去。

“什么事？”宋七七的第一反应就是莫名其妙。

她总觉得最近的唐小允莫名其妙的。

上次，唐小允跟她说，她不喜欢宋安然了，还表示会帮助他们俩。

当时，宋七七就是半信半疑的，疑的那部分所占的比例相对而言更多一些。

她还以为，唐小允又是想要半路搞出什么幺蛾子来着。

可是之后的事情顺利得离谱，像开了挂一样的顺利。

现在，她和宋安然已经结婚了。

唐小允这会儿又冒出来是不是又准备行动了？

说实话，宋七七一点儿都不理解唐小允到底是打的什么主意，但是她唯一能做的就是尽可能的防着这个女人。

唐小允犹豫了一下开口，“不管你相不相信我，我都要跟你说了。不说的话，我心里不踏实。”

“好的，你说吧。”

“七七，我昨天在咖啡厅遇到宋安然和一个女孩子在一起。那个女孩子看起来很年轻，对宋安然的动作很轻佻，但是看起来宋安然并不讨厌她。”

宋七七微抿嘴唇，果然还是因为宋安然的事情么？

“嗯。”她轻轻应声，已经表明了自己的不相信。

唐小允并不在意，她在打这个电话之前就应该想到的。

“还有，我觉得那个女孩子很熟悉，我好像之前在什么地方见过她。但是又怎么都想不到。最后两个人分开的时候，那个女孩子还亲了宋安然一下呢。”

宋七七的一只手放在自己的肚子上，慢慢地闭上眼睛，睫毛微微颤抖。

她已经有些不想听下去了。

亲了一下宋安然的脸？怎么可能呢？

就宋安然那副冰山脸，除了自己，没有任何一个女孩敢上前去亲近他。

再说了，宋安然也有洁癖的，不喜欢别人碰他。

她真想打断唐小允的话，然后狠狠地拆穿她这些谎言，再大声质问她到底是想要做什么。

可是，怀孕之后的宋七七，心态变了好多。

她现在一点儿都不想和一些无关紧要的人生气。那样多没有意思啊。

就在唐小允感觉有些尴尬，想要快些挂电话的时候，她突然灵光一现，想到了些什么。

“七七，我想起来我在哪里见过那个女孩子了。”

宋七七漫不经心地开口，“在哪啊？”

“就是你们的婚礼上，那个女孩子好像是和蒋家洋一起来的，当时我还以为她是蒋家洋的女朋友呢。毕竟能被蒋家洋带到正式场合的女人很少，我没忍住就多看了几眼。”

唐小允话音一落，宋七七就听到自己胸腔里“扑通扑通”的声音。

658.第658章 永远记住这一天8

她也想起了那个女孩子。

唯一一个每一次见面都能让宋安然发呆出神的女人。

心里有些慌慌的。

宋七七握着手机的手都在微微用力。

没有人知道现在的宋七七心里究竟有多害怕，有多恐惧，有多惊慌。

“你确定吗？”宋七七的嗓音微微颤抖，她小心翼翼地开口问道。

唐小允很确定地点头，“我确定。”

宋七七紧咬下唇，短短的几秒钟里，她已经脑补出了无数种宋安然和那个女人之间的可能性。

可是，猜测得越多，心里的恐慌就越厉害。

“好了，我知道了。”宋七七说完就匆忙挂了电话。

现在，她完全没有心思去猜测唐小允告诉她这些事情是出于什么目的。

她想得更多的是，宋安然到底有没有在骗他。

不敢相信，也不愿意相信。

明明他那么爱她，怎么可能会和别的女人约会呢，还有那么亲密的动作？

说不定是误会呢，一定是误会。

可是，宋安然看到那个女人的时候，不同寻常的眼神又怎么解释呢？

越想宋七七越觉得自己脑子都要炸了。

她努力让自己冷静下来，觉得现在最好的解决办法就是找宋安然说清楚。

或许，他是可以给她一个完美的解释的。

宋安然正在书房里办公。

这些日子以来，为了确保宋七七肚子里的宝宝是健康的，他都严令禁止宋七七到书房里来了。

他怕电脑的辐射会对宋七七肚子里的孩子有影响。

宋七七怎么想也觉得这么疼爱他们宝宝的宋安然，不会是那种喜新厌旧拈花惹草的男人。

敲了下书房的门，就从里面传来男人低沉的嗓音，“进来。”

宋七七打开门，站在门口，看着里面正襟危坐的男人，抿了抿嘴唇，没有说话。

宋安然一抬头，就看到宋七七正认真地盯着自己。

宋安然有些愣怔，他还以为是刘婶呢。

“你怎么过来了？不是让你好好休息吗？我还有一点点事情就要忙完了，你先乖乖回去看会儿书好不好？”

宋安然对她的态度和往日里没什么两样。

这样的宋安然，根本让人看不出任何的破绽。

宋七七觉得这一切一定都是误会。她最爱的宋安然怎么可能会和别的女人有染呢？

明显察觉到宋七七的不对劲，宋安然这才有些慌了，他站起来，走到宋七七跟前，用头去试了试她的额头，然后小声地嘀咕了一句“也不是很烫啊”，就又继续摸了摸她的手。

宋七七木讷地看着他这一系列的动作，也不说话。

“你到底怎么了？”宋安然面色间尽是关心的神色，看着宋七七的眸子里也有几分紧张。

这样的宋安然，看上去一点儿都不像是装的。

宋七七摇摇头，然后小声地开口，“没事。”

“没事就好。你先回去好好休息，我保证很快就忙完了好不好？”宋安然柔声开口哄她。

宋七七扬眉，轻轻开口，“小叔，你是不是有什么事情瞒着我？”

659.第659章 永远记住这一天9

宋安然一愣，继而无声地笑了出来。

他的手温柔地覆上她的脸颊，指尖有些冰凉，“你瞎说什么呢？我能有什么事情瞒着你呢？”

宋七七有一些心软，但是她想起那几天，宋安然看到蒋青青时，神色异常的样子，心里就像有一根针扎一样的刺痛。

“你是不是喜欢上别人了？”她紧咬着自己的嘴唇，争取不让自己露出任何一丝畏惧的样子来，不让自己的慌张表露出来让他看到。

宋安然哑然失笑，还是轻轻摸了摸宋七七的脸颊。

“你胡说什么呢？我能喜欢谁啊，不要胡思乱想了，乖乖回去休息。”

宋七七倔强地摇摇头，“宋安然，你在骗我。”

宋安然有些无奈地看着宋七七，他不知道自己到底要怎么做才能消除宋七七的疑虑，只得温柔地开口，“我没有。我从来都没有骗过你。我，宋安然，不管是过去，还是现在，或者是将来，一直都只有你一个女人。要是我有说一句谎话，就天打五雷轰……”

宋安然的话都还没有说完，宋七七一把手就直接捂住了宋安然的嘴。

“不要胡说。”

宋安然不住就笑出了声。

这样的宋七七，急切的样子，看起来，真是好看的不得了。

“你还笑。”宋七七心里忍不住升起几分愠怒，攥起拳头，有些生气地捶打了几下宋安然。

宋安然一把反握住宋七七的小手。

宋七七动弹不得，仰头直直地看着宋安然的眼睛，然后有些恼怒地开口说道，“你不是好人。一直骗我，还笑话我。”

“我跟你说真的呢，我真的从来都没有骗过你。”宋安然把宋七七的手放在胸前，温柔地对着她的视线，眼睛里满是真诚和宠溺地看着她。

宋七七心里有些软软的。

良久，又回过神来，“那你就告诉我，你和蒋家洋的那个女朋友是什么关系。你几次三番的见着她，都跟丢了魂似的。今天还有朋友跟我说，看着你们俩在咖啡厅，大庭广众的，举止亲密。”

宋安然只是微微一愣，随即明白过来，今天宋七七一直都在吵闹一些什么。

“原来就是为了这件事情啊。”

宋七七是真真切切在宋安然脸上看到了几分放松之色。

“你什么意思啊？”宋七七忍不住开口问道。

她是真的很疑惑。

宋安然笑了笑，然后宠溺地揉了揉宋七七的头发，“这件事情说来话长，那个蒋青青，我确实是找她有些事情。但是我可以跟你保证，绝对和男女之间的事情没什么关系。这个你可以放心好了。”

这样的宋安然，从容而没有一丝急迫，看在宋七七的眼里，莫名就让她觉得心安。

“你不许骗我。”

“恩。”宋安然重重点头，“等我处理完这件事情，一定会详细地全部都告诉你的。”

宋七七一愣，然后满意地笑了出来。

“好了，我去睡觉了，你继续工作吧。”

宋安然却拉住了宋七七的手，然后把她拥到怀里，靠近她的嘴唇，小声地开口，“我现在不想让你走了怎么办？”

660.第660章 永远记住这一天10

“你要干什么？”宋七七对上宋安然的眸子，有些紧张地开口问道。

气氛变得有些暧昧起来。

宋安然的一只手趁机伸到宋七七的衣服里面上下游走，嘴角勾起一抹邪魅的笑容，“我还能干什么啊？当然是干……你咯。”

宋七七面上一红，想要推开宋安然，眼神有几分迷离地看着宋安然，“你不能这样，伤着你儿子了怎么办？”

“你怎么就知道一定是儿子呢？其实，我更想要个女儿……”

宋七七咬咬嘴唇，“女儿有什么好的？”

“女儿，长得像你一样漂亮，带出去多有面子啊。”

宋七七笑得眉眼都弯了，她轻声开口，“你怎么现在说话越来越油腔滑调了？”

宋安然也不回答宋七七，两只手就搂着宋七七，下面某处硬挺挺的东西顶着宋七七。

宋七七也感觉到了某人某处明显的变化，脸更是直接红到了耳朵根，“你这人怎么那么不害臊啊？医生说了，得小心着点。你不许碰我啊。”

吃了瘪的宋安然，咂咂嘴，有些不开心了，“医生好像说只有前三个月和后三个月要小心些。那是不是等到三个月之后我们就可以了啊？”

宋安然这话说得宋七七脸上更热了，她轻轻打了宋安然的胸口一下，然后微一弯腰，就趁机从宋安然怀抱里溜出来了。

“你流氓，宋安然，这样会带坏小孩子的。”

宋安然笑了笑，迈着长腿去追她，“我还有更流氓的呢。”

……

五年后。

大年三十晚上。

宋七七和宋安然两人在家里忙着贴对联。

宋安然站在椅子上，手里拿着一张大大的“福”字，下面站着一个小小的小男孩，奶声奶气地说着，“歪了。往左一点……往右一点……再往左一点点。”

而在他们身后，宋七七悠然自得地坐在沙发上，一只手抱着一个小女孩，另一只手拿着手机，正对着宋安然手上那个“福”字扫来扫去。

“啊！！！”

一声尖叫声，差点吓得宋安然从椅子上掉下去。

“你看什么啊？”宋安然回头，看到宋七七欢喜的样子，有些委屈地开口说道。

宋七七把自己怀里的孩子放在沙发上，自己举着手机跳来跳去，欣喜若狂的样子。

“啊，我好开心啊。小叔。我扫到敬业福了，哈哈哈。”

宋安然不禁一阵黑线。

就连只有半个人高的宋之奇都一脸懵逼地看着宋七七，完全不明白他的妈妈又是犯了什么病。

“唔啊啊啊啊……”

一阵惊天地泣鬼神的哭声。

被宋七七放在沙发上的宋之月一不留神打个滚就掉到了地上，然后就爆发出了这样一阵用尽全力的哭声。

宋七七慌忙收起手机，抱起地上的宋之月，连声哄她，“哎呦哎呦，都是爸爸的错。你爸爸怎么能把你放在沙发上呢，又这么不靠谱的爸爸，我也真是好心疼你啊。”

站在椅子上的宋安然和宋之奇两个人对视了一眼，然后不约而同地耸了耸肩，画风异常同步。

661.第661章 番外之宋安然1

番外之宋安然

宋安然自小的生活并不是很顺遂的。

他记事起，身边的生活总是很单调的。

清一色的灰色砖瓦，还有异常清静的小房子。

唯一陪伴着他的只有自己的姥姥。

记忆里，最常出现的就是姥姥那头花白的头发，还有粗粝的手掌。

再长大一些的时候，在村里的孩子都成群成群地到处玩耍，他却总是站在自家门口，无所适从。

因为那些孩子，不喜欢跟他一起玩。

更甚至，他们会突然从后面狠狠地打他一巴掌，或者嬉笑着骂他是没爹的孩子，是野种。

他是从出生之后就被妈妈放到姥姥家里来的。

在别的孩子都被爸爸妈妈放在话里宠着疼着的年纪，他只有一个行动不太方便，老花眼到看不清一米之外的人的姥姥。

他还不太知道野种是什么意思。

对他而言，妈妈是一个陌生的名词。

他只能看到别的男孩子在被自己妈妈责备的时候偷偷对他伸出的调皮的舌头。

而他的妈妈只有好几个月才会来这里看他一次，还不会停留太久。

每次妈妈回来的时候，他一开始都会躲在姥姥的身后，不太敢看那个和自己平日里看到的女人不一样的女人。

对于他而言，爸爸更是一个遥远到没有边际的名词。

因为从他出生之后就没有见过自己的爸爸。

他羡慕那些有妈妈责骂的孩子，更羡慕那些可以在村子里无忧无虑到处跑来跑去笑得像个猴子一样的孩子。

到了六岁的时候，该上学的年纪，妈妈才到村里来，把他接到了城里去。

至于妈妈为什么会去借他，是因为陪了自己几年的姥姥，脑溢血突发身亡。

失去生命里的亲人，宋安然并没有哭。

他还记得那会儿，穿着厚厚孝服的妈妈一边哭一边骂他是没心没肺的小野狼。

后来，妈妈还是带着他收拾东西离开了那个他生活了近五年的小村庄。

那天，坐在那辆宽敞的汽车里的宋安然，心里对未来是充满期冀的。

只是，到了城市里，他才知道，自己的妈妈并没有自己想象的生活得那么好。

住在很破烂的大楼里，房子很小，像是一层又一层的黑匣子拼接而成。

走廊里吵吵闹闹的，有来来往往的人流，还有洗好了湿湿嗒嗒还往外面滴水的衣服，还有摆了一道又一道碰到了会噼里啪啦作响的锅碗瓢盆。

城里的一切都是陌生的，包括城里的妈妈。

一开始的时候，妈妈要去外面打工，因着没人照顾他，总是把他锁在小小的出租房里。

冰冷得没有一丝气息的出租房，他自己一个人一待就是一天。

唯一有乐趣的就是他可以趴在窗台上看着下面的人来人往，车流穿息。

他知道，妈妈是很辛苦的。

为了养活他，为了让他们过得更好，妈妈每天回来得总是越来越晚。

他也开始变得懂事起来。

他想快快长大，这样就可以快点帮助自己的妈妈分担她肩上的担子了。

662.第662章 番外之宋安然2

他很孤独，像生活在这个城市阴暗角落里不为人所知的小精灵。

后来，他觉得妈妈也很孤独。

因为，他也没有见过妈妈和别的人有什么交流，甚至外面总是吵吵嚷嚷的大妈们也没有和自己的妈妈说过一句话。

直到后来，他趴在窗台上，总是能看到一个人跟自己的妈妈在楼下拉拉扯扯的，像是在吵架。

那是个男人。

他还没来得及问妈妈是怎么一回事的时候，妈妈就提出了一个让他很震惊的问题。

“你想不想去看看你的爸爸？”

宋安然惊讶，是因为突然知道他还有爸爸呢。

原来，他的爸爸也在这个城市呢。他还以为，自己的爸爸应该是离开这个城市了。

后来，妈妈牵着他的手，带他去到了一个大房子那里。

那是他第一次见宋民。

他也是从那个时候知道自己妈妈的名字的。

陈小娅。

很好听的名字。

宋民就是这么叫她的。

陈小娅让他叫了宋民一声爸爸之后，他们两个人就跑到一边去不知道说什么了。

他自己一个人站得很远很远观察宋民。

原来那就是他的爸爸啊。

他还以为那天看到的窗下的那个男人是自己的爸爸呢，原来不是啊。

他第一次见到自己的爸爸，却也是最后一次见到自己的妈妈。

陈小娅不知道和宋民说了什么之后，就过来抱了抱他，然后到蹲下来捏了捏他的脸，他的鼻子，他的耳朵。

不知道是不是错觉，宋安然觉得很久之后，他还是能够回想得起来，那天的那个场景。

陈小娅看他的眼神，分明是带着几分愧疚和不舍的。

后来，他就再也没有见过陈小娅了。

他被宋民带到一个大房子里，甚至还有专门的保姆是来照顾他的。

那个保姆是叫他少爷。

就算是少爷，吃得好穿得好住得也好，可是他还是觉得很不开心。

因为他不光见不到陈小娅，也见不到宋民。

那个空荡荡的大房子里，永远就只有他和保姆。

宋民只会在很久很久之后才来看他一次。

他开始想念起陈小娅来，他特别想知道没有了自己，陈小娅是不是能够活得轻松一些。

直到后来，他被一个男人领到另外一个大房子里。

那个房子里，有一个漂亮的小女孩，小女孩长得很好看很好看，像是从天上下凡来的仙女一样。

更让人觉得神奇的是，他仿佛从那个小女孩的眼睛里看到了和自己一样的东西。

宋七七。

七七七七。很简单的名字，应该就是希望她一辈子都能够简单又快乐的吧。

那之后，他才慢慢开始懂得，自己是宋家的二少爷，是宋民的亲生儿子。

只是，他一直都很想知道的问题，却从来都没有人告诉过他。

陈小娅去哪里了呢？为什么都不来看他了呢？

他开始对这个名字讳莫如深。这个名字就这样随着岁月一起藏在他的内心深处，不向任何人提及，自己也从不轻易碰触。

直到，很多年后，他遇到另一个女孩子之后，自己开始越发地想念起陈小娅来。

663.第663章 番外之宋安然3

第一次见到蒋青青的时候，宋安然就完全没有办法掩饰自己眉眼间的慌张。

他心里满满的窒息感和压抑感，无处诉说。

原来，世间真的有两个人可以长得如此相像。

一颦一笑，一举一动，都带上了另一个人的影子。

蒋青青像陈小娅，又不像陈小娅。

陈小娅年轻的时候，或许是因为终日里劳累，身体有疾，面容素净，眼泡肿大，眼袋肥大，倒不像这会儿的蒋青青面上是精致的妆容，轻轻一笑，便生出几分妩媚的姿态来。

就是凭着这几分长相上的相似，总也让宋安然心里忐忑，忍不住就想在人群里去寻着蒋青青的身影。

宋民去世了，陈小娅一直都是宋安然心里最沉甸甸的惦记。

在第二次看到蒋青青的时候，宋安然心里就有了一个大胆的想法，或许陈小娅真的和蒋青青有某种关系。

所以，那天之后才会迫不及待地让人去背地里查蒋青青的来历。

只是，蒋青青这个人就像是被人刻意带到他身边来的一样，就连之前的经历都被人刻意改过了一样，让人寻不出一丝破绽。

所以，宋安然才会那么冒失直接约了蒋青青见面。

他太想见到一直藏在自己脑海里的那个女人了，才会如此心急。

那天午后，阳光正刺眼。

宋安然故意选在了闹市区一个人不算少的咖啡馆。

蒋青青像是一早就想到宋安然会叫他出来一样，精心打扮了一番，化着精致的妆容，脚下是十多公分的高跟鞋。

蒋青青娉娉婷婷而来，坐在宋安然身边，浅笑嫣然地望着他。

宋安然面无表情，心里却紧张得厉害。

“宋先生没什么话要跟我说吗？”蒋青青轻声开口，睨着宋安然，娇声开口。

“你和蒋家洋是什么关系？”

蒋青青愣了一下，像是仔细斟酌过了一般，“他是我男朋友啊。有什么问题吗？”

宋安然点头，然后抬眸迎上她的视线，“那你费尽心思地出现在我面前又是为了什么？”

蒋青青唇角一扬，面上绽放一抹极尽张扬的笑容，“宋先生这话就好玩了。我不过就是碰巧认识了你，怎么能算得上是费尽心思呢？再说了，你现在可是有太太的人了，这话说得万一被别人听到，误会了，我可不好解释的。”

宋安然咽了咽口水，他一早就能猜到的，蒋青青肯定是蒋家洋用来对付他的。

可是，他不知道，蒋家洋是怎么知道陈小娅的存在的，还专门找来一个和她长得有七八分相像的女人出现。又或者说，这一切都是巧合？

“那你留在蒋家洋身边又是为了什么？据我所知，蒋家洋可是不值得托付一生的男人。他身边从来都不缺女人的。”

宋安然原本只是想刺激一下蒋青青，可是没有想到，蒋青青竟然笑了笑，就站起身来，凑在他耳边轻轻地吹了口气，然后当着那么多人的面，就亲吻了他的嘴唇。

做完这一系列的动作，蒋青青挥挥手，便径直离开了这里。

664.第664章 番外之宋安然4

尽管知道蒋青青绝对和蒋家洋有很大的关系，也知道蒋家洋从始至终感兴趣的都只有宋七七。

宋安然斟酌再三，还是决定找蒋家洋作为突破口。

既然他能查到那么多年前的事情，那或许也能查到现在的事情。

接到宋安然的电话，蒋家洋并没有太大的意味，毕竟他等这一天可是等了好久的。

“我们晚上吃个饭吧。”宋安然言简意赅，能用一句话说完的，绝不用两句话。

蒋家洋微微勾了下唇角，他是真的挺满意的。

“好啊。”

“恩，地方我定，等一下发给你。”宋安然是一贯的淡淡的语气。

“好啊。”

蒋家洋挂掉电话，嘴角满是抑制不住的笑意。

宋安然沉不住气一早就找过蒋青青的事情，他是知道的。

现在，宋安然又来找自己了。他应该是有了可以和宋安然谈判的筹码了。

帝都的大酒店内，两个男人面对面坐着。

宋安然面无表情，抿着嘴唇，眼神深邃冰冷，就连周身的气息都跟着变得有些冰凉了。

相比较宋安然来说，蒋家洋坐在他的对面，翘着二郎腿，一脸的慵懒和漫不经心，气场也是足够强大，嘴角微微上扬，面上带着几分邪魅又张扬的笑容。

蒋家洋看起来，更像是那种有钱又有势的某家富二代。

“宋先生诚心邀约，也不知道到底是为了什么事？”

宋安然晃了晃酒杯里的红酒，看起来面色淡淡的，眼睛看着桌上某道菜，不紧不慢地开口，“你安排蒋青青出现是什么意思？”

蒋家洋又笑了一下，忽的抬眸看向宋安然，剑眉飞扬，倒无端生出几分英气来，“既然宋先生这么诚心发问，那我也就不拐弯抹角了。我知道宋总的心病是什么，当然了，我也能解答宋先生的所有疑惑。只是……”

蒋家洋故意话说到关键部分停了下来，只拉长尾音，然后看向宋安然，像是在等待着什么一样。

“只是什么？”宋安然疑惑着开口。

“只是我有一些小小的要求，宋先生要是能够满足我的话，我一定知无不言，保证能够解决宋先生心里所有的疑惑。”

宋安然眼睛里有异样的光芒闪了闪，但很快就消失不见。

他盯着蒋家洋，蓦地开口，“你说吧，什么要求。”

蒋家洋挑挑眉，然后漫不经心地开口，“说来也是小事。宋先生也知道，我心里一早就对宋太太爱慕已久。若是宋先生能够遂了我的心愿，那么，别的事情，只要是你感兴趣的，我一定会事无巨细告诉你。”

宋安然心里一沉，果然还是为了宋七七。

尽管心里下意识地涌起一阵抗拒，宋安然还是犹豫了一下，低声开口，“我不是很明白蒋先生的意思。遂了你的心愿是什么意思？不知道蒋先生的心愿到底是什么？还是说得明白一些，我也好给个明确的答复。”

蒋家洋白了宋安然一眼，然后开口，“我这两天要去美国两天，身边正好缺个秘书，就让宋太太陪我一起出去。”

665.第665章 番外之宋安然5

宋安然笑了笑，随后就要起身。

蒋家洋拍了一下桌子，然后有些恼怒地看着宋安然，“宋先生这是什么意思？一言不合就要收拾东西离开吗？”

宋安然站定了身子，然后看向蒋家洋，轻声开口，“我只是觉得自己和蒋先生的三观不是很符合，就想着还是没有谈下去的必要了。就不劳烦蒋先生了。我还是回去自己找人查。”

左右他下面也是有几个人的，自己想查的事情，还真的有查不出来的吗？

蒋家洋张张嘴，还是什么都没有说出来。

本来，他刚刚那句话也就是跟宋安然开开玩笑，可是没有想到，宋安然这人这么不能够开玩笑。

宋安然拿了自己的衣服，转身就要离开。

走了两步之后，又像是想到什么似的，突然停下来，回头看着蒋家洋，淡淡开口，“顺便再奉劝蒋先生两句，强扭的瓜不甜。感情这种事得看得开。再说了，爱一个人就应该看着那个人幸福。”

宋安然说完，就头也不回地走掉了。

剩下蒋家洋一个人，默默地坐在空荡荡的包房里，看着那一大桌子的菜，无奈地苦笑了两下。

宋安然派出去的人，没两天就回复了消息。

蒋青青，和陈小娅是没有什么关系的。她本来也不叫蒋青青，是叫蒋新月的。

和蒋家洋之间，倒也不是什么情侣关系，反倒是蒋家洋同父异母的小妹妹。

蒋青青，原本是不长这个样子的，后来在人前，消失了一段时间，再出现，就变了一张脸。

甚至，还换了一个新的名字，一个新的人生。

至于陈小娅。

派出去的人只查到她在生下宋安然后，就把宋安然送回到老家养着。

自己在城里同时打着好几份工，身边也一直没有固定的男朋友。

到后来，宋安然的外婆去世，陈小娅没有办法，才把一直养在农村里的宋安然接了回来。

她白天要在外面打好几份工，很忙很忙，只能把宋安然锁在家里。

因着有几分姿色，陈小娅在晚上卖啤酒的时候认识了一个男的。

那个男的是个小老板，家里有老婆孩子，但是还是看上了陈小娅。

他想让陈小娅给他当情人，可是陈小娅也是有几分傲骨的，无论如何就是不从。

这么被骚扰了几次之后，那个男人估计也是烦了，扬言有一天总要烧了她的家，让她无处可去。

若是只有自己一个人的话，陈小娅自然是什么都不怕的。

只是，她偏偏还有一个软肋，那就是宋安然。

陈小娅生怕宋安然出了什么意外，便想到了宋民。

在把宋安然交给宋民抚养之后，她自己一个人便去了外地，后来也找了一个老实的男人嫁了。

只是，或许一生都是劳累命，没几年，甚至都没有再来得及生下一个孩子，陈小娅就身犯重病离开了这个世界。

拿到这些资料的时候，宋安然整个人都是哆哆嗦嗦的。

他不知道自己是鼓起了多大的勇气才看完这些的，看完之后整个人身体都是发凉的。

只是，这样，自此，心里才没有遗憾。

666.第666章 番外之蒋家洋1

所有的相遇都是久后重逢，所有的深情都不会被辜负。

他爱她宠她，这一辈子只想要她，甚至愿意为了她放弃全世界。

可是她眼里心里都永远只有另一个男人。

他想知道是不是世间所有的爱都要经过这般磨练？

蒋家洋有一段时间，其实并不叫蒋家洋。他叫蒋莫深。

家洋这个名字，是他的妈妈给他取的。

蒋莫深，是他的爸爸给他取的。

在他上面，还有两个哥哥。

大哥叫蒋莫沉，二哥叫蒋莫天。

虽然一样都是蒋家的儿子，可是蒋莫深从小就没有一种生在蒋家的优越感。

相反的，他更是日里夜里希望自己不是蒋家的孩子。

正是有着这股执念，才会在后来自己一有能力，就迫不及待地改掉自己的名字，改回一开始妈妈给自己取的这个名字。

仿佛这样，他听起来就和蒋家的那两个儿子不一样了。

一样是豪门世家，蒋家和宋家并不是一样的。

宋家的老爷子叫宋民，蒋家的老爷子叫蒋潜。

宋民并不会因为宋安然是他在外面的女人生下的孩子而怠慢他，或者是轻视他。

可是，蒋潜就会。

在蒋潜的心里，有他这么一个儿子，还不如没有。

蒋家洋甚至会想，或许蒋潜从一开始就是想要掐死他的吧。

蒋潜是SO集团的总裁。

蒋莫沉和蒋莫天是他第一个老婆苏红生下的孩子。

蒋潜在外面有很多很多的女人，而蒋家洋的妈妈赵丽娅不过是他外面无数个女人其中的一个。

赵丽娅生下蒋家洋的时候，还在读大四。

因为未婚先孕这件事情，还被学校开除了学籍。

一开始，蒋潜还是有些欢喜的，甚至把他们两个人领进了家里。

那会儿，蒋家洋还在襁褓里。

他的两个哥哥大的已经十岁了，二哥也是八岁了。

蒋潜每天白天都要去工作，这个时候，蒋家洋就要被两个小少爷虐待了。

他记事的时候听自己的妈妈说过，晚上都会看到他身上青青紫紫的印记。

赵丽娅自然也是很心疼的，可是她自己都顾不上了，哪里顾得上蒋家洋。

白天蒋潜不在家的时候，苏红就要让赵丽娅做各种各样的活，那些本该是下人干的活全部都给了她。

赵丽娅每天都累得要死要活的，晚上还要照顾蒋家洋，哪里还有空去伺候蒋潜。

时间长了，蒋潜对赵丽娅的疼爱也就不如之前了。

蒋家洋还记得自己四岁那年，被保姆抱着去外面转了半天，一进门就看到妈妈跪在客厅里，地上还有着细碎细碎的花瓶渣子。

他只知道蒋潜生气了，发了很大的火，就连他都被吓到了。

蒋潜的嘴里时不时飙出一两句“****”，“贱货”之类的字眼来。

尽管说话都还是奶声奶气的蒋家洋，也直觉能够分辨出这些词语背后的肮脏属性。

他依稀还记得蒋莫沉和蒋莫天站在楼梯的拐角处，幸灾乐祸地看着他，对他吐舌头，调皮地不厌其烦地对他吐舌头。

667.第667章 番外之蒋家洋2

苏红说赵丽娅和蒋潜的司机大黄之间关系暧昧，甚至找人拍到了他们两个人在一起眉眼带笑的照片。

蒋潜看到照片就很生气，哪怕照片上的赵丽娅和大黄并没有什么实质性的暧昧动作，可是他已经先入为主地认为赵丽娅背叛了他。

他很生气，解开自己的皮带对着赵丽娅一下又一下地鞭打。

尽管蒋家洋当时年纪还小，但是还是下意识地想要过去阻拦。

不过保姆眼尖手快，一把抱住蒋家洋，任凭他挣扎也要死死地捂住他的嘴，不让他动弹半分。

那件事情不过就是一个导火索而已。

之后，蒋潜对他们母子俩的态度就越来越恶劣，甚至一度怀疑蒋家洋不是他的亲生儿子。

蒋家洋就是在那样的环境下慢慢长大的，心理也开始变得扭曲起来。

直到他后来遇到宋七七。

对于他来说，宋七七像是夏日里的甘霖，冬日里的阳光，是他人生的希望和前行的动力。

可是，他对于宋七七来说，一直都是一个陌生的存在，宋七七并不认识他，也从未将他放在心里过。

我爱的人，不是我的爱人。

她心里每一寸，都属于另一个人，

她真幸福，幸福得真残忍。

让我又爱又恨，她的哎，怎么那么深。

我爱的人，她已有了碍人，从他们的眼神，说明了我不可能。

每当听见，她或者他说我们，就像听见爱情，永恒的嘲笑声。

蒋家洋最喜欢听的就是林宥嘉唱的《我爱的人》，每当他失意或者难过的时候，就喜欢自己喝很多酒，把自己关在一个房间里，单曲循环这首歌。

宋七七上大学那会儿。

蒋家洋派出去的人告诉他，宋七七和宋安然在一起时，他的心里是几乎崩溃的。

他恨自己，为什么可以自卑这么多年，连出现在她面前都没有勇气。

因为失恋，再加上法国那边正好有个项目需要人去谈判。

所以，蒋家洋就自己过去谈工作了。那时候是他第一次遇到林洛施，只是多年之后，他不再记得了。

对于林洛施来说，那却是可以放在心里回味许久的。

林洛施，喜欢过宋安然，那是情窦初开的时候，女孩子心里正常的情愫。

后来慢慢长大，她真正在心里爱过的男人，却只有一个。

他们曾有***好，再次相见已是多年之隔。更让人崩溃的是，他还不记得她了。

他的心里有着一个爱而不得的女子，所以，她更是从来都没有进过他的眼睛。

她看着他为另一个女人买醉，伤心，难过。

自己的一腔深情只能藏在自己心里。

林洛施以为自己一直都是一个不会在心里隐藏自己感情的人，后来才明白，那只是因为不够爱。

原来世间有那么多的爱而不得，舍而不能。

她不明白，为什么人一定要那么执着呢，一定要那么执着于追求一个不喜欢自己的人。在后来无数个痛苦的日子里，她也曾劝过自己，放下吧，放下或许就没有那么难过了，可是她做不到。

这一场暗恋，长达数年，尽管最后，算是有了一个好的结果。

可是，她再想起那些日子来，心里总还是酸涩的。

谁还没有奋不顾身，飞蛾扑火一般地去爱一个人。

爱过了，就算没有结果，心里总也算是没有遗憾的，毕竟自己努力了。

很多年后，她和蒋家洋两个人依偎在一起，总是无数次回想起那些日子来。

她有些庆幸自己一开始没有放弃，最后终于等到那个对的人。

最好的爱情，总是要经历很多的磨难，最后才会来到你的身边。

所以，现在，如果你还没有遇到那个对的人，不要着急，总会来的。

668.第668章 喝醉酒就送上床4

感觉到身下女人的扭动，蒋家洋简直是苦笑不得。看来自己还是上了她的当，怕是之前所有的行为都是为了勾引他吧，看来在这之前做了不少准备呢。

想到了这一点，蒋家洋突然觉得很恶心，停下了身上的动作，离开林洛施的嘴唇，跨坐在她的身上，居高临下地看着她扭动着自己的身体。

突然少了男人的气息，林洛施更觉得难受极了。

她睁着迷离的大眼睛，看着坐在自己身上的男人，心里开始有一种很强烈的欲望，她想要睡了这个男人。

林洛施二话不说，小手直接就覆上了他精壮的腰身。

蒋家洋还没有反应过来，原来系在自己腰间的浴巾再次被这个小女人给解开了。

林洛施的眼睛慢慢弯了起来，羞红了脸，却又盯着蒋家洋的眼睛小声地开口，“我要，我想要。”

“你想要什么？”蒋家洋的嗓音有些低沉，他的大手轻轻捏了一下林洛施的脸颊，富有弹性又滑嫩的皮肤触感真好。

他也不知道自己是怎么了，看到林洛施那羞得好看的脸蛋，他就忍不住想要调笑她一番。

“想要你。”

蒋家洋觉得自己的呼吸都不顺畅了。

他感觉血气方刚的自己就要被身下这个妩媚动人的小女人迷失了心智。

林洛施不停地扭动着自己的身体，微眯着眼睛，脸色也是越来越红，还抓着自己的衣服，原本扎的高高的马尾这会儿也乱糟糟了起来。

蒋家洋觉得有些不对劲，皱着眉头想了一下，然后用力捏住林洛施的下巴，神色有几分严肃地开口，“喂，你睁开眼睛，睁开眼睛仔细地看看我。”

林洛施摇头，“不，不要，我看不清楚。”

蒋家洋的大手落在林洛施的身上，她的身体滚烫滚烫的。

蒋家洋突然意识到一些什么，身下的林洛施正痛苦地扭动着。

“死女人，你是被人下了药了？”蒋家洋有些不确定的语气，还带着一些焦躁。

“不知道不知道不知道。”林洛施现在已经完全没有办法思考问题了，她的头脑不清醒，只有身体里最原始的欲望在刺激着她。

身下的女人还在不停地说着荤话，刺激着此刻蒋家洋几乎就要崩塌的理智和欲望。

“死女人。”良久，蒋家洋低低吼出一句，然后像个野兽一样，直接把林洛施身上的衣服撕得稀巴烂。

他的手指摩挲着林洛施的肌肤，滚烫却仍不失触感，那滑滑又嫩嫩的感觉，简直要让人着了魔。

蒋家洋闷哼一声，然后咬了咬牙，就翻身起来，直接打横抱起了林洛施。

林洛施下意识地搂紧蒋家洋的脖子，嘴唇和舌头开始在蒋家洋的胸口处肆意点起火来。

蒋家洋抱着林洛施来到浴室，他打开了淋浴，冰凉的水就这么哗哗地刺激着他们的身体。

外面，蒋家洋的手机叫得正欢。此刻，他怀里抱着一个美人正在洗鸳鸯浴，哪里有空管外面的电话。

冲了一会儿，不知道是药物作用退了一点儿，还是被凉水刺激到了，怀里的林洛施老实了许多。

669.第669章 喝醉酒就送上床？1

昏暗的光线，空无一人的卫生间，还有耳边喧闹的音乐。

林洛施站在洗手台前，看着镜子里的自己，未施粉黛却仍娇俏可人，喝了一点小酒的原因，脸颊红红的，看上去让人忍不住想要咬一口。

不知道是不是自己酒量不好的原因，林洛施觉得自己头有点晕。

伸手撑住额头，闭上眼睛摇了一下脑袋，再睁开眼睛的时候，林洛施觉得自己的眼睛都有点儿花了，眼前的东西开始有两重，慢慢重合，又慢慢分开。

越来越晕，越来越晕，几乎就要倒下了。

再睁开眼睛，似乎在一个陌生的房间里。

白色的天花板，金色的窗帘，还有纯棉的摸起来暖暖的床单床罩。

林洛施扫了一下房间，似乎在哪个酒店里。

卫生间里传来哗啦啦的水声，林洛施觉得自己的脑袋疼得有些厉害，身体也似乎软得不成样子。

双手撑着床，很费力地坐了起来。

卫生间里的水声戛然停止，砰砰的声音，蒋依依都还没有反应过来，卫生间的门就被打开。

一个下半身只围着浴巾的男人，身上还湿湿地往下滴着水珠的男人，就这么走了出来。

蒋依依瞪大了眼睛，再瞪大了眼睛，好像不认识这个人呢。

蒋家洋看到林洛施，好像也吃了一惊。

“你是谁？怎么会出现在我的房间里？”男人微抿嘴唇，喉结耸动，鼻梁高挺，轮廓分明，面孔竟是好看的不得了。

林洛施看呆了，没有听到他说什么。

蒋家洋不耐烦地皱了一下眉头，淡淡开口，“滚出去。”

“你敢让我滚出去？臭男人，我看你是活得不耐烦了吧？穿成这样出现在我的房间里，你不是出来卖的吗？”林洛施一向是沉稳安静的，但是耐不住喝多了酒就不顾忌那么多了，任由自己随便说什么，嘴上也就不分轻重的，还配合着用极其轻蔑的眼神上下打量了一下他，“不过就你这身材，也能卖个好价钱呢、说吧，一晚上多少钱，我包了。”

蒋家洋微微皱眉，这才忍不住细细打量了一下床上的林洛施。

面颊酡红，唇干舌燥，看起来很明显是喝酒喝多了。

不过，她眼神迷离的样子，好像多了几分娇媚。看上去也不过十七八岁的样子，脸上没有一丝粉黛五官仍是精致的不得了，扎着马尾更多了几分青春的气息。还有她胸前鼓鼓的部分，随着她的呼吸，一耸一耸的，有点儿让人想入非非。

不知道为什么，蒋家洋的眼睛竟舍不得从她身上移开。

林洛施注意到他的眼神之后，立马用手捂住自己的胸口，一副受到惊吓的样子，指着他大喊大叫，“你这个色狼，你眼睛往哪看哪，啊啊啊啊。”

蒋家洋收回自己的视线，瞥了林洛施一眼，然后不动声色地开口，“你滚出去，听到没有？”

作为SO的总裁，总是有一些人会错他的意，时不时地往他的床上送一些女人来。

这些年来，他早就已经习惯了。不过，向来都是他一生喝吼，那些女人就吓得屁滚尿流地跑了。

当然也有一些不怕死的女人，还会各种引诱他，结果，呵呵，当然都很惨了。

670.第670章 喝醉酒就送上床？2

“你。。”林洛施咬牙切齿的，看这个男人，倒像是个木头人。她现在身体乏累的很，也不想再跟他纠缠下去，咬咬嘴唇，就权当忍下去了。

晃了晃身体，想要下床的。

可是也不知道怎么了，今天这全身都软的不行。都还没有站稳，林洛施就要倒下去了。

“啊。。”下意识地惊叫一声，当然了，在完全倒下去之前，她的手也下意识地抓住了一些什么东西。

“咣当”一声，毫无意外地倒在了地上，地板冰凉又很硬，她的头被撞得有些疼了。

下一秒钟，林洛施觉得自己好像看到了什么不该看到的画面。

面前的男人，刚刚还围着浴巾的男人，怎么就突然就赤裸裸地站在她的面前了呢。

而且，她躺在地板上，他就站在旁边，他身下那昂首挺立的大鸟，我的天哪，好像在叫嚣着什么。

林洛施在反应了好几秒种之后，才去捂自己的眼睛。

她竟然看到了限量级的画面。

蒋家洋更是满脸黑线地直接拽过林洛施手里的浴巾，又给自己系上了。

“还不快滚。”

林洛施慢慢睁开眼睛，确定面前的男人已经把该挡的地方都挡住了之后，才小心翼翼可怜巴巴地看着他，两只手作拳头状放在自己的下巴前，然后慢慢开口，“这位大叔啊，我觉得我好像是站不起来了。要不然，要不然你帮忙给我打个120吧，叫辆救护车给我送到医院，我的腿好软。”

蒋家洋皱了一下眉头，直直地盯着林洛施看了好几秒种，他一点都不确定这个鬼灵精怪的小丫头是不是在逗他玩呢，最后才毫不情愿地点了点头。

林洛施看着蒋家洋去拿手机的身影，嘴角忍不住上扬一个弧度，看起来凶凶的，其实心地还是挺好的嘛。最重要的是，下面那东西挺大的嘛，哈哈哈哈，林洛施忍不住又想到刚才自己看到的画面，倒在地上自己笑得像个傻子一样。

蒋家洋打完电话过来，低着头看了林洛施一眼，语气里有些无奈，“我帮你叫了救护车。要不然这里就留给你了，我出去？”

林洛施嘟嘟嘴，然后翻了一下白眼，“大叔，你就忍心我一直这样躺在地上吗？地上好凉的，你把我抱起来放到床上好不好啊？”

我靠，蒋家洋回过头来看着林洛施，这女人真的不是故意的吗？

可是林洛施看着他的眼神里满是真诚，一点都不像一个在套路他的女人。

好吧，是他想多了。

蒋家洋弯下腰去，拦腰抱起林洛施。

林洛施双手攀住蒋家洋的脖子，他的脸颊就这么放大了出现在她面前。

似乎比之前更好看，他的眉头微皱，他的嘴唇微抿，看上去似乎很好吃的样子。

额，林洛施也不知道自己究竟在想一些什么，可是她就是突然很想咬一咬那个近在咫尺的嘴唇，尝尝它的味道，是甜的，还是咸的，或者是酸的，或者是可乐味的？

然后，林洛施就真的一口咬了上去。以迅雷不及掩耳盗铃之势，在蒋家洋完全懵逼的情况下，就这么咬了上去。

671.第671章 喝醉酒就送上床？3

蒋家洋抱着林洛施，待他的鼻尖充斥着的都是属于她的气息，那种甜甜的又不让人发腻的味道，那种有些香又毫不刺鼻的味道，她的脸，白白嫩嫩的，离他的脸就只有一公分的距离。

她的小嘴一点一点地啃噬着他的嘴唇，冰冰的，凉凉的。

一点都不好吃，林洛施忍不住在心里抱怨。可是不知道为什么，她却越发想要得更多。

舌头小巧地钻了进去，却被硬硬的东西挡住了去路。蒋依依舔了一下，又舔了一下，然后用力地想要挤进去。

用力再用力，阻碍依然是阻碍。林洛施忍不住有些恼怒，闭着眼睛就着那片软软的唇瓣就这么咬了下去。

蒋家洋吃痛张开了嘴，林洛施的舌头就这么灵巧地穿过他牙齿的缝隙，挤了进去。

恩，有些湿湿的，软软的触感，林洛施觉得这种感觉有些让人痴迷。

她仿佛在一个冗长的迷宫里穿梭，到处都是未经过探索的区域，她一点一点地前行，小心翼翼地摸索，恨不得每个地方都留下自己的印记。

站得有些久了，蒋家洋的胳膊都酸了。

怀里的小女人仿佛是故意耍坏一般的，****着他的唇齿。

理智告诉他应该把这个女人扔下来，然后赶快离开，可是不知道为什么，他竟然有些舍不得这种感觉。

“唔~~”林洛施闷哼一声，可能是有些喘不过气来了，恋恋不舍地离开他的唇舌，然后睁开眼睛，眼神有些迷离地盯着面前这个好看的男人。

“你怎么了？”她还一副理所当然的样子看着他，开口问道。

我靠，蒋家洋现在心里竟然有一种冲动，把这个女人狠狠地扔到身下蹂躏一番。

不动声色地把林洛施放到床上，蒋家洋要站起来。

可是，林洛施死死地扒住他的脖子，无论如何就是不松手。

“你要干嘛？”蒋家洋皱着眉头，淡淡开口问道。

林洛施舔舔自己的嘴角，勾着蒋家洋的脖子，笑得意味深长，“你说我干嘛啊？我看你下面还挺大的，这样吧，你说你一晚上多少钱，我买了你了还不行吗？你得把我伺候的舒服，听到了没？”

蒋家洋看着这个小女人，还真的把自己当成那种人了？

“恐怕你买不起。”淡淡的嗓子，倒少了几分之前的冷厉。

林洛施哈哈地笑了起来，“还真就没有我买不起的东西呢。”

林洛施说完，就又咬上了蒋家洋的嘴唇，恩，刚刚还没吃够呢。

你这死女人。蒋家洋在心里默默骂了一句，身体却不受控制地直接压在了林洛施身上。

他的手慢慢抚上她的后脑勺，另一只手捏着她的下巴，开始由被动转为主动。

用力地吮吸着她唇舌间的柔软，身体里有一把火开始越烧越旺。

“唔。好热。好热。”林洛施觉得自己的身体好像发生了一些变化，原本酥软无力的四肢此刻好了一些，多了一些酸麻，同时全身上下散发着一些燥热。

她慢慢松开了搂着蒋家洋脖子的手，用力去抓扯自己的衣服。好热，真的好热。

672.第672章 喝醉酒就送上床5

蒋家洋用浴巾一把把林洛施包住，抱着她放到了床上。

床上的女人，裸露的肌肤上还有着晶莹的水滴，她的脸颊依然有些发红，嘴唇却又被冻得发紫，小小的身体蜷缩在单薄的浴巾里，看上去给人一种甚是可怜的感觉。

蒋家洋这么站着看了她一会儿，放在桌上的手机还在响个不停。咽了咽口水，蒋家洋转身想要去拿手机。

却不想脚都还没动，林洛施就抓住了自己的手腕。

蒋家洋扭头去看林洛施，她紧闭着眼睛，小手却紧紧地抓着他的手不放。

蒋家洋的视线顺着她细嫩的胳膊移到她的手上，手指纤细如青葱，和他的手放在一起对比，白得像是冬天的雪地，春天的柳絮。

“不要走。不要走。”她的声音细小如蚊虫嘤咛，偏偏其中又带着那么一点点的可怜，字字句句砸在蒋家洋的心上，突然就砸开了一片柔软。

“好，不走。”蒋家洋不知道自己是突然抽的哪门子的疯，竟然前所未有的开口抚慰了蒋依依一句。

蒋家洋小心翼翼地睡在了林洛施一旁的空床上，任由她的小手抓着自己的手腕无论如何都不放手。

有些灼烈的阳光透过厚重的窗帘执拗地照进房间里来。大床上赤身裸体的两个人，身体互相纠缠着，房里旖旎的气息，让人不难猜到昨天晚上都发生了一些什么。

林洛施慢慢睁开眼睛，映入眼帘的是纯白色的天花板还有陌生的房间装饰，稍稍动了动身体，只觉得身上四处酸痛，好像刚做过什么剧烈运动一样。

疑惑袭上心头，再扭头，就看到了身边躺着的男人。

嘴唇微抿，鼻梁高挺，小麦色的肌肤散发着满满的雄性荷尔蒙，睡着了的他眉眼看起来那么温柔。

林洛施差一点就要看呆了，只是她的小脑袋里联想到了健壮的胸肌，还有性感的腹肌，视线也不由自主地往下看去。

****的男人，相较之精壮的胸膛，更吸引眼球的是，是他下面不知道什么时候醒过来，此刻昂首挺立气势嚣张的小弟弟。

林洛施看了又看，看了又看，好像在做梦。

对，昨天晚上就做梦梦到了一个超帅的大叔，像他一样性感的肌肉，还有嚣张的弟弟。对，技术也还不错。

等一下，做梦？林洛施想到了什么不得了的事情，小心翼翼地向自己的身体看去。

同样是赤身裸体。

这这这，到底是什么情况？林洛施觉得自己现在脑子有一点点转不过来，她是真的不认识跟自己躺在一张床上的这个帅大叔的，不是做的梦吗？可是梦里这么大的一个帅哥就这样从天上掉到了自己身边？

已经竭力让自己不往坏的方面去想了，或许就只是偶然两个人睡到一起的，或许就只是这样睡了一个晚上什么都没做呢？

林洛施真的很希望事情是自己想的那样，可是她稍稍动一下下半身就传来的剧烈的疼痛告诉她事情或许真的不是这样的。

673.第673章 喝醉酒就送上床6

还有她身上青青紫紫的印记，都告诉她好像是真的发生了一些什么。

林洛施犹豫着，不知道是不是要把面前的这个男人叫醒，好好质问他一番，自己怎么会和他睡在一起的、

昨天晚上自己的妹妹林浅浅叫自己出来吃饭，说是她的一个朋友过生日，叫自己来凑个数，吃饭的时候多喝了几杯，然后然后，为什么剩下的事情她想不起来了呢？

越想林洛施越觉得哪里不太对，想穿衣服来着，可是小心翼翼地坐起来之后发现地上都是自己被撕碎的衣服。林洛施不禁有些心惊胆战，看来昨天晚上很激烈啊。

只是，这样的话，她要怎么出门啊？眼睛一瞥，林洛施心里就有了办法。

既然自己的衣服都不能穿了，那么现在就只能趁这个男人没睡醒之前穿上他的衣服离开了。

林洛施扭头忍不住又多看了蒋家洋一眼，真的，像这种颜值，这种气质的男人，真是不多见。这么想着，林洛施情不自禁地找到自己的手机对着熟睡中的林莫深拍了几张照片。

虽然睡了人家一晚，但是说不定以后就再也见不到了，还是留个纪念的好。

拍完照片，林洛施收起手机，就下了床，小心翼翼地穿上蒋家洋的衬衫，还有他的裤子。

说实话，这个衣服真的是太大了，林洛施穿上有种不伦不类的感觉。但是没有办法了，有衣服穿总比光着身子跑出去要好得多吧。

蹑手蹑脚地穿上鞋，林洛施慢慢走出去。

走到门口的时候，林洛施突然想到什么，停下了脚步，看了看床上还在熟睡的蒋家洋，又轻手轻脚地走了回去。

蒋家洋醒来的时候，身边的女人早就不见了影子。

不知道为什么，蒋家洋竟有些失落，伸手摸了摸旁边的地方，都凉了下来，看来那个女人走了很久了。

蒋家洋发了一会儿呆，觉得自己像做梦一样。

昨天晚上都已经睡下了，半夜迷迷糊糊的，这个女人也不知道发什么疯，竟然又爬到了自己身上各种折腾。

他好歹也是一个血气方刚的男人吧，面对这种情况，谁都把持得住？

一个翻身就把林洛施压在身下，他真的憋得很难受，本来是想警告林洛施老实一点的。

可是那个女人勾着他的脖子，一遍又一遍地强调她要他。

蒋家洋的呼吸都变得粗重了，他的嗓音有些沙哑，低低地在林洛施耳边确认，“你确定？”

林洛施含糊不清地点头。

然后，然后，就干柴烈火了。

不过，这个女人看起来瘦瘦小小的，一个晚上倒是折腾了蒋家洋好几次。到凌晨的时候，蒋家洋才得空睡下。

愣愣地盯着空荡荡的房间好久，蒋家洋才从床上下来，准备起床了。

似乎哪里不太对劲，绕了房间一圈又一圈，好像和那个女人一起消失的还有自己的衣服？

蒋家洋的视线落在地上被自己撕碎的女人的衣服，瞬间就了然了。

这个女人看起来胆子很大啊，竟然敢把他的衣服穿走？

674.第674章 喝醉酒就送上床7

蒋家洋嘴角微扬，倒也不生气，拿起桌上的电话，准备打电话给前台。

“蒋先生，您好，请问有什么可以帮助您的吗？”

“准备一套衣服给我送上来。”

“好的。蒋先生。您稍等。”

挂掉电话，蒋家洋的视线被桌子上自己的手机压着的一张纸条和五十块钱吸引。

皱着眉头，拿起纸条，上面是很清秀的两行字迹。

昨天晚上服务很好，本小姐出门忘记带钱了，就先给你50块吧。收好不谢。

大大咧咧的口气，确实很像那个女人能做出来的事情。

手里紧紧捏着那五十块钱，脑海里莫名想起里昨天晚上的情景，她的娇喘，还有她滑嫩的肌肤，甚至是隔了一夜有些模糊的脸，蒋家洋心里一阵发紧。

他觉得自己真的好奇怪，这要是以前，他一定会很生气，然后这个女人就会倒霉了。

可是，现在，他竟然有些期待再见到那个女人。

顺手拿起手机，好多个未接来电，都是昨天晚上那会儿打过来的。蒋家洋忍不住皱了皱眉头，点开，都是同一个号码。

到后来这个号码就没有再打电话过来了，应该是没什么大事，蒋家洋也就没放在心上。

服务生来敲门的时候，蒋家洋去开门拿了衣服，就把电话的事情给忘了。

林洛施回到家的时候，林浅浅还没有回来，家里只有下人，爸爸去上班了，那个女人也不知道在什么地方。

林洛施原本悬着的心也落了下来。

回到自己的房间，把门从里面反锁上，林洛施躺在床上，脑海里不自觉地回响着那个男人的样子，不禁一阵面红心跳。

她竟然被一个陌生的男人睡了？这件事情，想想就觉得有些不可思议。

情不自禁地从自己包里拿出手机，她刚才趁那个男人睡觉的时候，偷偷拍了两张他的****。

现在终于可以好好地观察一下那个男人的长相了，还算不错。

林洛施越看越觉得他长得好看，想想能睡到一个一等一的帅哥，自己也算没怎么吃亏啊。

外面传来一阵声响，林洛施心里一紧，听到林浅浅的声音。

她收好手机，想要打开门出去问一下林浅浅昨天到底是怎么回事。

手愣在半空，林洛施像是突然想到什么似的，又把自己身上的男人的衣服脱了下来，换上自己的睡衣，才走出去。

林浅浅刚回来，一身的酒气。

“林浅浅。你怎么现在才回来，你昨天晚上去哪了？”

林洛施倚在林浅浅的房门口，气势汹汹地开口质问她。

林浅浅皱着眉头，仰头看着林洛施，眨了眨眼睛，然后漫不经心地开口，“我也不知道去哪了。倒是你，怎么回来了？”

林洛施看林浅浅的表情也不像是知道什么的人，她摆摆手，就不想说话了，“算了，你快点睡个觉吧。我不打扰你了。”

心里有几分疑惑，但是林洛施还是没问出来。

她知道，依着林浅浅那个性格，若是昨天晚上的事情被她知道了，那全世界都会知道了。

675.第675章 久别重逢1

林浅浅是下午才睡醒的。

她睡眼惺忪地从床上爬起来，看了一眼手机，然后不紧不慢地去洗漱吃饭。

脑后是随手束起的一个马尾，她随意地倚在林洛施房间门口，抬眸淡淡地看了林洛施一眼。

“你干嘛啊？”林洛施轻挑眉毛。

“吃吧，晚上跟我和朋友一起去吃饭。”林浅浅淡淡开口，一边说着一边心不在焉地打量着自己昨天刚做好的指甲。

“什么朋友？”

林浅浅嘟了一下嘴唇，漫不经心地开口，“就是昨天你见过的几个啊。我有一个朋友想要认识一下你，昨天人太多了，我也没顾得上给你介绍，今天保证没别的人。”

林洛施犹豫了一下，也没多说什么就同意了。

她和林浅浅的关系一直都是这样，不浅不淡的，也没有什么波澜。

她也从不叫林浅浅妹妹，林浅浅更是从来都不叫她姐姐。

林浅浅和林洛施到吃饭的地方时，包厢里已经有两个人在等着了。

林洛施只是淡淡地打量了一眼，就觉得那两个男人略微有些眼熟，但是也没怎么放在心里。

林浅浅直接走到其中一个男孩子跟前，坐在了他旁边，两个人的表情甚至姿势都很暧昧，林洛施只需一眼就看得出来他们俩之间的关系不太正常。

但是林洛施向来没有兴趣管她的私生活。

林洛施坐在一个角落里，尽量减少自己的存在感。

恩，她今天就是过来蹭饭的，什么都不说。

“林浅浅，你都不介绍一下吗？”这个时候，另外一个男人笑着看着林浅浅开口说道。

林浅浅淡淡瞥了林洛施一眼，“噢，那个是林洛施。这是我男朋友张洋，那个是他好哥们沈亦辰。”

林洛施淡淡点头。

张洋看了林洛施一眼，然后扭头看着林浅浅，小声地开口，“浅浅，我们出去，我有话要跟你说。”

“好啊。”

两个人说着就走出了包厢。

张洋一直牵着林浅浅的手，一句话也不说就径直往前走。

林洛施甩了甩张洋的手，然后开口，“你要带我去哪啊。”

张洋也不说话，一路拉着林浅浅来到了卫生间。

林浅浅看着他头也不抬地就进了男卫生间，心里一急，还没来得及开口说话，就已经被他拉进了一个隔间，然后门一关，张洋的吻就铺天盖地地落在了她的唇上。

张洋的大手在林浅浅的身上上下游走，他的呼吸有些急促，听得林浅浅面红耳赤。

感觉到他的手伸进裙底在往下拉自己的内裤，林浅浅挣扎着一把就按住了张洋的手。

“别啊，我大姨妈来了。”

张洋愣怔了几秒钟，然后有些泄气地松开了手。

他一把抓住林浅浅的手放在自己下面鼓起来的小帐篷上，喘着粗气在她耳边，“那你说，现在怎么办？”

林浅浅娇媚一笑，已经伸手去拉张洋的裤子拉链。

包厢里，林浅浅和张洋一走出去，气氛顿时就变得有些尴尬了。

林洛施拿出自己的手机玩，任由气氛继续尴尬。

676.第676章 久别重逢2

“林洛施，听说你是浅浅的姐姐，既然这样，那我们就都是朋友，加个微信吧？”

沈亦辰举着手机，笑着看着林洛施。

林洛施头都不抬，就盯着自己的手机看，也不回答沈亦辰的话，就好像没有听到他的话一样。

沈亦辰举着手机，越发尴尬起来了。

“林洛施。”

沈亦辰收回自己的手机，笑了笑，然后起身走到林洛施跟前，坐了下去。

林洛施一抬头就对上沈亦辰那双如黑夜里星辰般的眸子，心里有隐隐几分悸动，但很快就低下头去。

“你想干什么？”林洛施不冷不淡地开口。

沈亦辰笑了笑，她愿意理他，那就是极好的了。

“我们交个朋友不可以吗？”

“可是我不缺朋友啊。”林洛施抬起头来，眨着眼睛，调皮地开口。

沈亦辰被怼的一句话都说不上来，脸一阵红一阵白的。

很早之前，他就对林洛施有过一面之缘。

当时只觉得她安安静静的，和周围那些吵吵闹闹的朋友都不太一样，就多看了几眼。

后来知道她是林浅浅的姐姐，林浅浅又是他的好哥们的女朋友，所以他心里想要认识林洛施的念头就越发强烈了。

“林洛施……”沈亦辰还想说些什么来着，但是林洛施一抬头狠狠地瞪了他一眼，也不知道怎么了，沈亦辰就一句话都说不出来了。

卫生间外面。

张洋还黏着林浅浅，手摸着她的屁股，隔着衣服，一下又一下地捏着。

林浅浅娇嗔了两声，然后轻轻地打掉了张洋的手。

“怎么了啊？”张洋有些委屈地开口。

林浅浅嘟嘟嘴，“我们快点回去吧，就林洛施和沈亦辰在那里，我看沈亦辰那个怂样，搞不好林洛施会揍他一顿。”

张洋一把就拉住了林浅浅的胳膊。

林浅浅回头，对上张洋的眸子，皱眉开口问道，“干什么啊？”

“你姐昨天晚上去哪了？”

“什么去哪了？回家了呗。”林浅浅有些莫名其妙地看着张洋。

“不是吧，我昨天给她下了药，她怎么回的家？”

林浅浅皱眉，紧紧地盯着张洋，良久才回过神来。

她的神色一下子变得严肃起来，死死地盯着张洋，视线里带着几分杀气，“你说啥，你说你给林洛施下药了？”

张洋似乎没想到林浅浅反应会这么大，耸耸肩笑了笑，“怎么了？沈亦辰不是对她觊觎很久了吗，我就顺水推舟呗。”

林浅浅的脸色越来越难看，过了好一会儿，她才用手指着张洋，狠狠地开口，“张洋，你混蛋。”

林浅浅说完，就转身大步往回走。

张洋拍拍自己的脑袋，有点不明白林浅浅这是怎么了，但是他还是快步走上前去，追上了林浅浅，一把拉住她的胳膊，“你怎么了？”

“我怎么了？张洋，我没想到，你是这种人，竟然这么龌龊。”

“你说我龌龊？”张洋也是生气了，“我不过就是帮个忙而已。再说了，沈亦辰昨天也没得手啊。”

677.第677章 久别重逢3

“你混蛋。”林浅浅又狠狠地吼了一声，她面上的浓妆也因为自己狰狞的表情而扭曲起来。

林浅浅气势汹汹地打开包厢的门，倒是把林洛施还有沈亦辰都吓了一跳。

林浅浅二话不说，拿起自己的包，然后拉着林洛施的胳膊就往外走。

“喂，怎么了这是？”林洛施一脸懵逼地跟在林浅浅身后。

林浅浅也不说话，一直黑着一张脸。

碰上迎面而来的张洋。

“浅浅，对不起，我错了还不行吗？”张洋拉住林浅浅，小声地开口。

林浅浅看了一眼他的手，然后慢慢开口，“你放开我。”

林洛施在一边算是看明白了，原来这是吵架了啊。

林浅浅的眸子太具有杀伤力了，张洋迫不得已地松开了她。

林浅浅一路拽着林洛施，气鼓鼓地一直往前走。

“我说，你这到底是怎么了？就因为和男朋友吵架就把我一起拉出来，这么一直走下去，你不累，我还累呢。”大概走了有十分钟左右，林洛施走不下去了，甩开了林浅浅的手，开口抱怨道。

林浅浅回头看了林洛施一眼，狠狠地翻了一个大白眼，然后少见地什么都没说。

“你想干什么啊？”

“当然是吃饭了，你不是专门带我出来吃饭的吗？你总不能因为自己和男朋友吵架，就不吃饭了吧？那我不愿意。”

林浅浅小声地嘀咕了一句，“吃货。”

“你说啥？”

“没什么。我想喝酒，我们去吃烧烤吧，好不好？我现在身上没多少钱，没法请你吃多高档的。”

“好吧，勉为其难地接受。”

两个人随便地找了一家路边的烧烤摊，林浅浅叫了一大堆的东西，然后还有一扎啤酒。

“你都不好奇吗，刚才还好好的，怎么一眨眼，我就和他吵架了？”林浅浅一边喝酒，一边开口问林洛施。

林洛施懒懒地看了林浅浅一眼，然后淡淡开口，“那有什么好问的？你不一直都是这样的人吗？说生气就生气的那种，你光男朋友就有好多个吧。”

林浅浅不置可否地笑笑。

八年后。

林洛施回国。

第一次遇到蒋家洋，是在那种尴尬的情况下，她为别的女人向蒋家洋讨公道。

当时，唐小允站在她身边，她看到蒋家洋的那一瞬间，整个人差点就要晕过去。

她心里不住地在颤抖，可是蒋家洋完全就没有认出来她的样子。

她看他侃侃而谈的样子，心里酸涩得厉害。

原来所有的相遇都是久别重逢。

她真的没有想过，异国后的八年，竟然还能再遇到当年有过***好的陌生男人。

也是那天晚上，她知道了很多年前就烙在自己心上的那个男人是叫蒋家洋。

也是那天晚上，她知道了自己应该是喜欢上了那个只见过两次面的男人，因为她的心跳太快，因为她面对他时生理和心理上的反应都不太正常。

那一刻她是欢喜的，又是酸涩的。

有生之年还能遇到他，他却不记得她曾出现过在他的世界里。

678.第678章 久别重逢4

林洛施不记得她到底是怎么和蒋家洋慢慢变得相熟起来的。

很长的一段时间里，她的眼睛里只能看到蒋家洋。

可是，蒋家洋的眼睛里，却永远只有宋七七。

她早就习惯了那种漠视，但是每一次，他面对自己时的那种陌生又满带疏离的眼神总是让她觉得很难过很难过。

她和蒋家洋的关系有阶段性的进展是在林浅浅的葬礼上。

林浅浅一直都作为林洛施的妹妹生活在这个世界上。

尽管林洛施一直都不愿意承认这个妹妹的存在。

可是，当有一天，这个妹妹真的离开了这个世界，林洛施还是不得不承认自己心里是有一些难受的。

林浅浅葬礼的第二天，林洛施就在酒吧遇到了蒋家洋。

蒋家洋身边有两个穿着暴露的女人，他一直在喝酒一直在喝酒，就算不过去问，林洛施也知道蒋家洋是为什么在喝酒。

心里难过地停滞了一下，然后还是十分不甘愿地假装碰巧，带着笑意向他走过去。

她坐在他的旁边，浅笑嫣然，“蒋先生，真巧啊，没想到竟然在这里遇到了你。”

蒋家洋也看向她，眸子里多了几分光芒，但他什么都不说，继续低头喝酒。

林洛施看了一眼他旁边坐着的两个女人，不知道哪里来的勇气，竟然站起来，看着那两个女人，淡淡开口，“你们赶快离开这里。”

两个女人看看她，又看看蒋家洋，然后十分不屑地笑了下，并没有把她的话放在心上。

林洛施心里有了几分怒气，她站起来走过去，手里端着的一杯酒，没有任何偏差地就这么倒在了其中一个女人的身上。

嘈杂的酒吧里立马响起了女人一声类似杀鸡一般的嚎叫声。

蒋家洋十分厌恶地看了那个女人一眼，然后淡淡开口，“给我滚。”

尽管只是简单的两个字，但是那两个女人也是一秒钟都不敢耽误，立马拿了自己的包就走了。

那个被泼了一身酒的女人临走前还恶狠狠地看了林洛施一眼，狠狠地瞪着她。

林洛施并不在意。她端着酒杯，坐在了蒋家洋旁边。

蒋家洋也不在意，继续喝着自己的酒，好像周围发生的一切都和他没有什么关系一样。

她眼睁睁看着蒋家洋的酒越喝越多，心里也越发烦闷起来了。

不知道哪里来的勇气，林洛施从自己的包里翻出了十多张钞票，容纳后全部放在了桌子上。

她瞪着蒋家洋那双眸子，笑着开口，“这些钱全部都是你的了，你，陪我一晚。”

她用的是陈述语气，好像是自己做完决定后，在通知蒋家洋一样。

蒋家洋抬眸看着林洛施。

周遭嘈嘈杂杂，这一瞬间，他们两个人好像和这个世界格格不入一样。

他们的世界特别特别安静，安静到林洛施能够听到自己扑通扑通的心跳声。

“你刚才说什么？”蒋家洋轻声开口，他的面容邪魅又张扬，话语里带着霸道的语气。

林洛施轻启红唇，“我说，你陪我一晚，这些钱就都是你的了。”

679.第679章 包养协议1

林洛施是怎样的一个存在呢，初见时，她安静温和的模样依然记忆犹新。

她和整日流连在他身边的那些浓妆淡抹的女人是不一样的。

他以为她是像宋七七那样懂事的乖巧女孩子，但是又没有她那么张扬，是小家碧玉的那种类型。

所以，像现在这般像游离在黑夜里的带刺玫瑰的林洛施，蒋家洋是没有见过的。

他嘴角上扬，笑得邪魅又随性。

随意地转了转自己手里的酒杯，漫不经心地扫了一眼桌上散落的人民币，蒋家洋的面上带着几分狂妄和不羁。

“我到底是做了什么，给你一种我很缺钱的错觉？”他的声音淡淡的，在嘈杂的背景音乐下，却多了几分异样的磁性。

林洛施仰头，杯里的酒一饮而尽。

喝完酒，淡定地放下酒杯，慢慢扭头，视线落在蒋家洋的身上，林洛施的手顺着他的衬衣下摆慢慢上移，手指像点墨一般触摸着他身上的褶皱和纹路。

抓着他的领带，直视着他的眼睛。

“可是，你不是缺女人吗？”

蒋家洋随即大笑起来。

林洛施的酒量本来就不是很好，这会儿，就觉得眼前有些晕了。

或许是蒋家洋的笑声带着某种魔力，林洛施摇摇头，整个人就不受控制地倒在了蒋家洋身上。

蒋家洋皱眉，低头看了看林洛施，用手拍了拍她的脸颊，“喂，你这招对我没用。”

可是换来的只是林洛施的沉默。

女人身上好闻的气味不受控制地往蒋家洋的鼻子里钻。

蒋家洋心情并不是很好，他想把林洛施放下不管的。

可是，终究还是没能狠下心来。

抱着林洛施走出酒吧的门，司机就迎了上来。

“少爷。”

“把后面的门打开。”蒋家洋费力地开口，这个女人看起来很瘦，没想到竟然这么重，他感觉自己就快要撑不住了。

司机打开后面的门，蒋家洋把林洛施往里面一扔，自己也紧跟着坐了进去。

“少爷，我们去哪？”

蒋家洋沉默了一下，有些烦躁地看了一眼睡得正香的林洛施，然后淡淡开口，“去SO酒店。”

SO酒店是SO集团旗下的酒店，蒋家洋在里面有自己的套房。

车子行驶了没多久，就到了目的地。

蒋家洋打开车门，看了一眼林洛施，本来是想让司机把她抱进去的。

但是摆了摆手，话都还没有说出来，蒋家洋就又改了主意。

弯下腰，还是自己把她抱了起来，然后往里面走去。

到了房间门口，打开门，把林洛施扔到床上，蒋家洋就去拿自己的手机。

他知道林洛施是宋七七的朋友，想要打电话给宋七七。

找到那串早就已经烂熟于心的号码，就这么沉默着看了好久，蒋家洋还是没有拨出去。

他一直都是这样，每天都在想着各种各样可以接近她的理由。

可是，每次又都害怕到想要退缩。

他是真的很害怕她会拒绝她，明明那么想念她，却还是雇鼓不起勇气跟她打个招呼，他害怕听到她用带着厌烦的语气跟他说话。

680.第680章 包养协议2

犹豫了好一会儿，还是放弃了给宋七七打电话。

松了松自己的领带，略微有些烦躁地看了一眼床上的林洛施。

林洛施感觉自己胃里有什么东西在翻涌，下意识地爬起来就要干呕起来。

蒋家洋也是吓了一跳，“我说，你别吐这里，快起来，要吐就去里面吐去。”

林洛施艰难地抬起头，这才看到自己跟前还有一个人。

“是你？”她仰头，看到蒋家洋，感觉自己整个身体的反应都有些迟钝了。

“我说，你酒醒了？酒醒了就去卫生间吐去。”说话的语气里满满的都是嫌弃。

林洛施咂嘴，随即慢慢地起身，脑子里还有些晕眩，但是她一只手扶着墙壁，也能慢慢地往前走。

干呕了一会儿，也是什么都没吐出来。

不过，这么折腾了一会儿，林洛施倒是感觉自己清醒了许多。

“这是哪？”她倚在墙上，看着蒋家洋，淡淡开口问道。

“酒店啊。你不是要睡我吗，我就带你来开房了啊。”

林洛施淡淡点头，倒没有太大的反应。

蒋家洋的嘴角不禁勾起一抹玩味的笑意来。

他慢慢靠近林洛施，大手一把就拦住林洛施纤细的腰肢。

林洛施一惊，下意识地把手放在他的胸口去推他。

蒋家洋勾唇，“你干什么？现在是要反悔了吗？”

林洛施咬唇，淡淡笑了一下，妩媚得像春日里的桃花，“没有啊，我是让你去洗澡。”

蒋家洋松开林洛施，二话不说就进了浴室。

他也不知道今天的自己这是怎么了，本来是想吓吓林洛施就走的，可是看到她那副不惊不扰的模样，他心里就是不开心。

随便地洗了一个澡，蒋家洋腰间系着一条浴巾就走了出去。

林洛施趴在床边玩手机，冷不丁的自己面前出现一个人，倒是吓了一跳。

其实，她玩手机只是在掩饰自己心里的忐忑和不安。

没有人知道，此刻的她心里有多紧张。

“怎么？就只有我洗澡吗，你不去洗澡？”蒋家洋淡淡挑眉，空气里的气息瞬间就变得暧昧了许多。

林洛施压制住自己心里的忐忑，假装淡定地起身。

她站在床上，比他高出一个头来。

手指扯住自己身上的裙摆，轻轻一扭身，身上的裙子就这么当着他的面脱了下来。

身上是成套的黑色蕾丝内衣。

蒋家洋急促地呼吸着，他的心里忍不住燥热起来。

面前的女人肤如凝脂，********，妩媚又性感。

蒋家洋几乎是不受控制地摸上她好看的锁骨，大手慢慢下滑，粗糙地滑过她身上的每一寸肌肤。

林洛施大口地喘着气，在蒋家洋还没有反应过来的时候，就已经咬上了他的嘴唇。

熟悉又陌生的味道，林洛施感觉有什么东西从自己的眼角落下，湿湿的，凉凉的。

那是她想念了好多年的味道。

蒋家洋张嘴，轻轻地啃噬着她嘴里的美好。

这个吻持续好一会儿，彼此分开的时候，林洛施身上已经一丝不挂了。

681.第681章 包养协议3

林洛施咂咂嘴，他嘴里淡淡又好闻的烟草味这次深深地刻在了她的记忆里，再也不会轻易就被忘记了。

第二天早上醒来的时候，林洛施只觉得自己全身疼痛得厉害。

稍稍动弹了一下，就感觉全身的骨头都像是被人打乱了又重新装上去的。

林洛施抬头，就看到一张放大的俊脸。

心里一沉，很快就回想起昨天晚上发生的事情。

脸上有些泛红，林洛施扭了扭自己的耳朵，然后看了看蒋家洋，心里愉悦又开心。

“怎么？醒了？”蒋家洋慢慢睁开眼睛，看着林洛施，懒懒地开口。

林洛施咬了咬自己的嘴唇，没说话。

她的头下还枕着蒋家洋的胳膊，两个人身上都是未着寸缕。

“说吧，你想要什么？”蒋家洋的声音淡淡地在林洛施耳边响起，却是那么刺耳。

林洛施心里一阵悸动，恍惚看向蒋家洋，眸子里闪烁着些许迷茫和疑惑。

“你这话是什么意思？什么想要什么？”

蒋家洋冷笑一声，然后淡淡开口，“你说呢？昨天晚上你也没喝多少酒，要说醉得不省人事那是不可能的。那你这么费劲爬上我的床是为了什么？据我所知，你们林家也是不缺钱的吧？”

蒋家洋这几句话堵得林洛施哑口无言。

原来在他心里，她就是那种为了利益，才费尽心机设法爬上他的床的女人。

她苦笑，却一句话都说不上来。

这样的林洛施，看在蒋家洋的眼里，更像是被揭穿了，无话可说。

“怎么着？这就不说话了，你昨天那股子骚劲呢？现在再装冰清玉洁可是没用了。”

他字字珠玑，每一个字都像是一根针一般用力地戳在她的心上。

“是啊，我就是想睡你。”林洛施坐起来，直直地盯着蒋家洋的眼睛，眸子里多了几分倔强，“我就是看你长得帅，长得帅的我都想睡，怎么样？”

蒋家洋冷冷地笑了一下，然后什么都没说，慢慢坐起来。

林洛施就这么无声地看着蒋家洋，看他一件件地穿好身上的衣服。

“等一下我会让人送衣服到这里来。”蒋家洋冰冷的声音，说完转身就要离开。

“等一下。”林洛施突然开口。

蒋家洋扭头，一双玩味的眸子细细打量她。

林洛施撇撇嘴，她也不知道自己要说什么。

“那个，我是想说，你能不能别把今天的事情告诉七七？”

想了好一会儿，才想出这么一句话。

蒋家洋微微笑了一下，“你放心吧，我肯定不会说的。”

林洛施点点头。

“那没有别的事情，我就先走了。”

林洛施心里在挣扎着，她不想要就这样放走蒋家洋。

就像上次那样，离开后他们又是无牵无挂无羁无绊的陌生人，她不愿意回到那种状态。

“蒋家洋。”带着一股冲动，林洛施的话语里都多了几分底气。

“恩？”

“我想说，我觉得你这个人还不错，这样吧，你提个条件，我来包养你。”

“啊？”

682.第682章 包养协议4

蒋家洋甚至是有一些不敢相信自己耳朵的。

他还是第一次听到有女人说要包养他，这真是天大的笑话。

慢慢走过去，一把勾住林洛施的下巴，迫使她看着他的眼睛。

林洛施竭力让自己冷静下来，不让自己露怯。

“你敢不敢再说一遍刚才的话？”蒋家洋浅笑着开口问道。

“我说，你提个条件，我包养你。”林洛施一字一句，不紧不慢地开口。

蒋家洋再次笑出声来，“你知道吗？从来都只有我包养别人，还没有人说过要包养我呢？”

林洛施撇撇嘴，“无所谓啊，谁包养谁都无所谓，我们就是各取所需罢了。”

她说的随意，蒋家洋大声笑了起来。

细细打量起面前的这个女人来，长得虽不算是特别漂亮的那种，但是也算得上是美女，带出去很有面子的那种，五官精致，也耐看，不化妆也很好看。

更重要的是，蒋家洋觉得这个女人睡起来也算是得心应手。

恩，他回想起昨天晚上她的滋味，心里有些涨涨的，还想要。

“好，我就喜欢像林小姐这样的爽快人。我理解林小姐的意思，不过我蒋家洋做事向来是以稳妥为主的，我回去让我的秘书拟一个合约，然后拿给林小姐签字。”

“好啊。”林洛施淡淡笑着开口。

等到蒋家洋离开这个房间，林洛施才像全身被抽掉力气一样，瘫软在床上。

她在他面前假装的那些冷静和骄傲，一旦离开了他，就全部都土崩瓦解。

没有人知道她心里有多害怕，有多恐慌。

不过还好，最后还是达到了她想要的目的。

哪怕费尽心思，最后只是成为他的床伴，她也已经很满意了。

蒋家洋的办事效率就是高，晚上他就给她打了电话，说是合约已经弄好了，还是约她晚上在昨天那个酒吧见面。

林洛施化了淡妆，穿了一件连衣短裙，恰到好处地勾勒出自己完美的身材就过去了。

酒吧里，蒋家洋还是坐在昨天的那个位置。

林洛施走过去，坐在他身边。

闻到他身上淡淡的又好闻的烟草味，林洛施的心里情不自禁地就开出一朵花来。

“给你看一下，没什么问题就签了吧。”

蒋家洋从自己的包里拿出两份合同来，放在桌子上。

林洛施看了一眼，然后漫不经心地拿过来，上面赫然的几个大字，清清楚楚地写着，包养协议。

嘴角不自觉地挂起一抹自嘲般的笑意，林洛施翻开协议，上面列着几个款项。

林洛施一个个地看下来，撇撇嘴，“没什么问题，就是，我有一个问题。”

蒋家洋饶有兴趣地看向林洛施，“你说，什么问题。”

“这上面说，彼此不过问对方的私生活。可是上面又写明，在协议执行期间，我不能和别的男人有亲密的接触，这个似乎说不通吧。”

其实，林洛施只是觉得有些过分，凭什么她就不能和别的男人有亲密的接触，可是却不限制他的行为？

683.第683章 你回国了1

蒋家洋淡淡勾唇，“你做不到吗？可是，我也是有洁癖的，不想和我发生关系的女人太放荡。”

林洛施咬唇，她怎么可能做不到呢？

她那么喜欢他，当然只会和他一个人做那种事情。可是，心里还是隐隐有些不开心。

凭什么他就能和别的女人发生关系，而她就不能和别的男人发生关系？

多不公平啊。

看着林洛施脸上复杂的表情，蒋家洋心里有一种奇怪的感觉。

“你哪里来的这么大的自信？我也有洁癖啊，我也不喜欢和我发生关系的男人太放荡。”

蒋家洋笑出声来，她竟然说自己放荡？

看到蒋家洋这副轻佻的表情，林洛施顿时就感觉气鼓鼓的，她用力地拍着桌子，强调自己的愤怒，“我是认真的。”

“那你还想怎么样？我们又不是谈恋爱，既然达不到一致的意见，那就这样呗。反正我什么样的女人都不缺。”

林洛施狠狠地握紧拳头，没有人知道她现在有多想打蒋家洋一巴掌。

蒋家洋说着就要起身离开。

林洛施有些着急了，她一把抓过蒋家洋的胳膊。

“怎么了？”蒋家洋微微皱眉，眸间带着几分疑惑，开口问她。

林洛施浅笑嫣然，“我签字。”

蒋家洋眼睛里闪过一丝异样的光芒，但转瞬即逝。

林洛施拿笔“唰唰”几个字就把自己的名字签上去了。

那一瞬间，她心里想的更多的是对未来的期许。

这个协议签下去，不管以后发生什么，她的人生都会和蒋家洋之间有着千丝万缕的联系。

蒋家洋看着林洛施这一气呵成的动作，脸上并没有什么表情，好像这就是一件再正常不过的事情一样。

林洛施签完字后，蒋家洋掏出一个钥匙来放在桌子上。

林洛施一愣，轻声开口，“这是什么啊？”

蒋家洋开口说道，“这是我别墅的钥匙，你以后可以随时过去，没有人敢拦你的。”

林洛施竭力克制着自己心里的激动，她伸手接过这只钥匙，然后微抿嘴角，看向蒋家洋，“可是，我又不知道你的别墅在什么地方，你给我钥匙有什么用？”

“走，我现在带你过去。”

蒋家洋这副直接的样子落在林洛施的眼睛里，别提让她有多开心了。

若是单纯作为一个床伴，却能得到他女朋友的待遇，那也是可以的。

蒋家洋的别墅很大，有两层，里面还有单独的游泳池，偌大的后花园。

林洛施以为像蒋家洋这种人，装修风格应该是很奢侈的。却没想到他家里整个都是简约系的风格，看上去就给人一种很舒服的感觉。

“我说，你家里该不会藏着什么女人呢吧？我这样进来不好吧？”站在门口换鞋的时候，林洛施接过蒋家洋递给她的一双女用拖鞋，淡淡开口问道。

“你放心吧，我没有带女人回来过。”

蒋家洋揉揉自己有些发酸的眼睛，他是真的从来都没带过女人回家，他一直都以为宋七七会是他带回家的第一个人。

684.第684章 你回国了2

却没想到，时光荏苒，她终究还是成为了他年少岁月里最不可能的一个人。

林洛施捕捉到蒋家洋眼睛里那抹一闪而过的悲伤神色，心里有些发酸。

她是知道的，能让蒋家洋伤心到这个程度的人，只有宋七七。

“咱俩的事情，你不会告诉宋七七吧？”林洛施试探性地开口。

尽管知道宋七七就是蒋家洋心里那个不能碰触的雷区，可是她还是忍不住一次次在他面前提起她。

林洛施真的很想知道他到底有多喜欢宋七七。

蒋家洋微笑了一下，然后什么都没说，转身就上了楼。

林洛施看着他的背影，心酸得厉害。

蒋家洋的卧房里，林洛施坐在床上，百无聊赖地听着从浴室里传来的稀里哗啦的水声。

蒋家洋在里面洗澡呢，她清楚地知道等一下即将发生的事情。

可是，心里还是闷闷的。

就在这时，手里的手机响了起来。

林洛施拿过电话，是一个陌生的号码。

“你好。”

“洛施。”

电话那边是一个男人的声音，简单而富有磁性。

林洛施愣怔了一下，只觉得这个声音有些熟悉，但是好遥远。

试探性地疑惑开口，“你是谁啊？”

“林洛施，我是沈亦辰。”

林洛施皱着眉头，仿佛在自己脑海里思索了很久。

好一会儿，她才恍惚想起来沈亦辰这个名字。

真的好遥远了，从自己回国之后，这个名字就再也没出现在自己的耳边。

这个时候，蒋家洋已经洗好澡了，从浴室里慢慢走出来，眼神深邃而带着些许的探究落在她的身上。

林洛施心里一沉，还是轻声开口，“你找我有什么事吗？”

“我回国了，有件事情想请你帮个忙，不知道你能不能抽出时间来？”

林洛施觉得自己脑子不太够用，在法国的时候，她就一直尽自己的可能远离这个男人。

没想到，现在他还追着自己回了国。

“我，没多少时间。”林洛施说这话，视线却一直停留在蒋家洋的身上。

蒋家洋慢慢朝她走过来，在她说话的间隙，已经坐在了她的身边，他微微低头，一下子就把林洛施的耳垂含在自己嘴里，轻轻吞吐。

林洛施感觉自己身体有阵阵酥麻，她忍着自己身体的异样，继续跟电话那边的沈亦辰开口说道，“好了，我现在有事情在忙，没别的事的话，就先挂了吧。”

林洛施说着，就直接挂掉了电话。

蒋家洋直接就把她扑倒，然后细细密密的吻落在她的脸上，脖颈，还有身上。

一阵欢愉之后，林洛施伏在蒋家洋的胸前。

林洛施感觉自己身体有些酸痛，蒋家洋的精力真的很旺盛，每次不折磨她一两个小时那就奇怪了。

她的指尖落在他的胸前，不停地在打圈圈。

蒋家洋看着她的小动作，忽然轻声开口，“你，很喜欢黏人吗？”

“啊？”林洛施仰头望着蒋家洋，眼神里含着几分迷茫，“有吗？”

蒋家洋不置可否，“没有吗？你现在不就是在黏着我吗？”

685.第685章 你回国了3

蒋家洋是不喜欢有女孩子这样黏着他的。

可是不知道为什么，蒋家洋竟然对这样子的林洛施没有反感。

林洛施撇撇嘴，然后把身体从蒋家洋身上移开，背对着他，好像在赌气一样。

蒋家洋看着她的背影，竟然笑出声来。

过了一会儿，林洛施的电话又响了。

蒋家洋和林洛施的视线一起落在床头那个一边振动一边响铃的手机上。

林洛施的手机铃声是林宥嘉的《神秘嘉宾》。

谁闯进我的领地，谁让我措手不及。

我早就预备的剧情，你却给我一笔。

狡猾地致命地正中我红心。

我跟谁变得亲密，谁逐渐离我远去。

华丽演出共襄盛举，唯有你的背影。

友情客串却留下刻骨铭心的回忆。

……

蒋家洋一瞬间的愣怔，随即视线移到林洛施的身上。

林洛施抿了一下嘴唇，接过了电话。

“洛施。”

还是沈亦辰不浅不淡的声音。

林洛施心里忍不住有些烦躁。

其实，她一直都不怎么明白，像沈亦辰这种公子哥，难道不是应该到处拈花惹草的吗？

可是，为什么这个沈亦辰，出现在她的世界里后，就像一个烦死人的苍蝇一样，怎么都撵不走。

“我都说了，我没有时间帮你。”

那边的沈亦辰沉默了几秒钟后，淡淡开口，“洛施，我就是想见见你。我爸妈都不同意我回国，这是我偷偷回来的，偌大的帝都，我在这里连一个相熟的朋友都没有，我只认识你。你能不能出来陪我说说话？就一会儿也行。”

林洛施的心头仿佛有万千愁绪一般，解不开。

她不知道自己这是怎么了，可是听到沈亦辰的声音，她恍惚觉得看到了十多年前的自己。

心酸又心痛。

最后还是妥协了，“好吧，你把地址发给我，我很快就到。”

林洛施挂掉电话，就起身开始穿衣服。

蒋家洋不知道什么时候，指尖已经夹了一根烟。

他深吸一口烟，然后瞥了一眼林洛施，“怎么着，这就忍不住要出去约会了？”

林洛施扭头看了一眼蒋家洋，“那又怎样，说好了，你不干涉我的私生活的。”

等到穿好了衣服，收拾好了自己，林洛施拿上自己的东西，笑了一下，凑到蒋家洋跟前，亲了一下他的嘴唇，“蒋先生，我走了啊，你照顾好自己。”

蒋家洋盯着她的嘴唇有些出神。

林洛施冲他摆摆手，随即就消失在了他的视线里。

别墅里空空荡荡的。

蒋家洋坐在床上，一根烟接着一根烟地抽。

打开手机，点开微博。

他的微博注册了很多年，关注列表里却只有一个人。

他关注的那一个人叫“嘟嘟嘟High”。

那是宋七七的微博，她会在里面发布一些自己的生活，像个小女生一样。

他也是无意间发现的，后来就养成了每天都要看一看她更新的状态。乐此不疲，十年如一日。

他一直都像一个无孔不入的蜈蚣一样，出现在她生活的各个角落里，以最沉默的姿态，最无声的形式。除了他自己，没人知道。

686.第686章 你回国了4

林洛施找到沈亦辰的时候，他正在中央商场外面的椅子上坐着。

隔着老远，林洛施就认出了那个身影就是他。

明明没有过多的关注过他，可是他的影子就像鬼魅一般，一直出现在她的身边，躲也躲不掉。

深呼吸一口气，林洛施慢慢向他走过去。

“嗨，沈亦辰。”

她轻轻拍了一下沈亦辰的肩膀，然后在他仰头看向她的时候，露出了一抹最灿烂的笑容。

沈亦辰也不禁扬起唇角，五官好看得像一个帅气的小男孩。

林洛施绕过长椅，坐在了他身边。

她往后坐很多，然后翘着腿，一甩一甩的，像一个无忧无虑的小孩子一样。

“谢谢你啊，这么晚了，还能出来跟我见面。”沈亦辰叹息着开口，语气里似乎有化不开的愁绪。

林洛施笑了笑，“我本来是不想见你的，可是想想，你就一个人在一个陌生的城市，也是挺可怜的。”

沈亦辰自嘲般地笑了一下，“怎么办呢？我明明知道这个城市有人不欢迎我，可我还是控制不住自己。哪怕她不愿意见我，我还是想要见她。”

林洛施自然知道他说的那个“她”是谁，登时低下头去，空气里多了几分尴尬的气息。

“好吧，看你这么可怜，你之前说让我帮你什么忙，现在说吧，我可以考虑一下。”过了好一会儿，林洛施开口说道。

沈亦辰咧开嘴很开心地笑了起来，“我想请你做我的模特。”

“模特？什么模特？”林洛施很疑惑地开口问道。

“摄影模特啊。我好不容易回一次国，想要拍一些照片，怎么样？”

林洛施一副了然的样子，随即点点头。

“好啊，随便玩，何乐而不为。”

沈亦辰似乎没想到林洛施会这么轻易就答应了，很激动地点头。

林洛施随即像想到什么似的，看着沈亦辰，微笑着开口，“不过我跟你说啊，你以后最好不要再打我的主意了，我已经有男朋友了，而且我和我的男朋友很恩爱。”

“男朋友？”沈亦辰犹豫着重复了这几个字。

“恩。”林洛施点头，笑得很甜蜜，她脑海里闪现了这几天和蒋家洋相处的点滴。恩，可以这样跟别人介绍他是自己的男朋友，这种偷偷摸摸的幸福也很甜蜜。

沈亦辰似乎很失落。

他喜欢林洛施也喜欢了有八年了，尽管这八年来，她都一直对他不冷不淡的。

可是，林洛施对他来说，就像是一剂毒药，一旦吸食就会上瘾。

他也曾试着强迫自己忘记她，可是每一次都是以失败告终。

“好啊，祝你幸福。”好一会儿，沈亦辰才笑着看着林洛施，开口说道。

林洛施看得到他眼睛里闪烁的光芒，也笑着看着他。

谁还没这么奋不顾身地爱过一个人，哪怕明知道前方是悬崖绝境，可是不想回头，也不愿回头。

希望每一个用心爱过的人都能被这个世界温柔以待，希望每一个爱而不得的人在经历了这个世界所有的痛苦，遍体鳞伤之后，都能遇到一个爱自己的，自己也爱的人。

687.第687章 吻戏都拍不好1

林洛施也不知道自己是走了哪门子的****运。

沈亦辰把他拍给林洛施拍的照片放到网上，没想到竟然引发网友的大量转发和点赞。

也就是在一夜之间，林洛施就成了一个网红。

林洛施愣怔地看着沈亦辰发给她的那些截图，现在有很多媒体都在试图找到她，还有一些影视公司希望可以跟她好好谈谈合作的事情。

林洛施一直对那些网红的态度都是嗤之以鼻的，总觉得他们都是靠炒作博眼球。

可是，现在她知道在自己的面前突然多了一条路可以走，她有些犹豫。她想知道被很多人吹捧和喜欢是怎样的一种感觉。

蒋家洋的电话打过来的时候，她也很惊讶。

这些日子和蒋家洋相处的不咸不淡的，两个人一直秉持着最初的目的，只是解决彼此的生理需求。

大多数时候，都是蒋家洋的助理联系她，她也尽量满足蒋家洋的各种要求。

可是，像今天这样，是蒋家洋亲自打电话过来的情况，还是很少的。

她心里一沉，总觉得哪里有些不对。

接过电话，那边立即传来蒋家洋的声音，“你在什么地方？”

“啊？”林洛施一愣，随即开口，“在外面啊，怎么了？”

“说地方，我现在派司机过去接你，带你去吃晚饭。”

“好。”

林洛施坐上司机的车，心里还有些慌乱和烦躁。

蒋家洋吃饭的地方，是SO旗下的一家五星级酒店。

林洛施今天再见到蒋家洋，一直都是耷拉着脸，看起来精神也不太好。

蒋家洋自然把林洛施的这一系列反应都看在了心里。

“你今天看起来很心不在焉啊？”蒋家洋擦了擦嘴，看了一眼林洛施，淡淡开口。

林洛施抬头，蓦地对上蒋家洋的眸子，还没来得及说话，身边已经被一个阴影覆盖。

“三弟，没想到啊，爸叫你回家吃饭，你说没时间，竟然在这里遇到你了。”

说话的人是蒋家洋的二哥，蒋家的二少爷，蒋莫天。

蒋莫天现在在SO下面的一家分公司担任总经理，从小就和蒋家洋的关系不好，这会儿在外面碰到蒋家洋，自然是不会放过任何一个挖苦他的机会。

蒋家洋头都没抬，面不改色，似乎并不打算回应蒋莫天。

气氛变得有些尴尬。

蒋莫天看到林洛施，眼神里多了几丝异样的光芒。

“我说呢，三弟你怎么总也不愿意回家去，原来有这么一个美人陪着你呢。哈哈，真是艳福不浅。”

蒋莫天的视线在林洛施身上上下流转，看得林洛施心里特别不舒服。

可是她又不知道这个人和蒋家洋是什么关系，想发怒又不好发作。

蒋家洋拍了一下桌子，然后视线税利地落在蒋莫天的身上，“二哥不也是在这里吗？我难道正常吃个饭都不行吗？就非得不吃饭也不睡觉才能算得上是忙吗？”

蒋莫天被憋了一下，倒也没说什么，眼睛又在林洛施身上瞟了几下，才冷哼了一声，然后离开。

688.第688章 吻戏都拍不好2

蒋家洋的别墅里。

进了门，蒋家洋就把林洛施压在墙上，一阵摸，不一会儿，林洛施身上已经没有衣服了。

蒋家洋拦腰抱起林洛施就往楼上走去，林洛施伏在他的胸前，胳膊勾着他的脖子，耳边是他粗犷的呼吸声，心跳得有些快。

室内是暧昧的气息，她一声又一声下意识的呻吟，他一下又一下用力的撞击，两个人都暂时忘记了心里的烦恼，只想着融进彼此的身体里，感受着身体的欢愉。

结束之后，蒋家洋就去洗澡了。

林洛施自己一个人躺在床上，百无聊赖地玩着手机。

打开微信，找到沈亦辰，林洛施打了一行字，犹豫了一下，又删掉。

这么重复了好几次，等到蒋家洋洗完澡，站在她的面前，她都还没有反应过来。

蒋家洋一只手勾住她的下巴，略微有些愠怒地开口，“他是你男朋友？”

林洛施大大的眼睛直勾勾地盯着蒋家洋，眼睛里满是迷茫，她回过神来，看着蒋家洋，重重地摇头，“不是啊。”

蒋家洋瞟了一眼手机，松开她的下巴，淡淡开口，“我都看到了。”

“啊？”林洛施瞪着眼睛，不是很明白蒋家洋是什么意思，“你说什么，你说你都看到什么了？”

蒋家洋轻声咳嗽了一下，随后开口，“你。”

“什么？”

蒋家洋直直地盯着林洛施的眼睛，这个女人有时候真是傻得可爱，那股傻劲也蛮像宋七七的。

想到宋七七，蒋家洋的眸子又黯淡了下去。

“我说，我看到网上的新闻了，你现在火了啊。”蒋家洋的话语了带了几分意味深长。

“啊……噢……”林洛施点头，原来是这件事情啊。

“怎么？是不是有很多公司联系你？要签你？”

林洛施仰头，大眼睛扑闪扑闪的，很惊讶地看着蒋家洋，“你怎么知道的？”

蒋家洋嘴角一扬，淡淡开口，“我们公司也有涉及这一块的业务。”

林洛施愣怔了一下，随即了然地点头，“原来是这样啊。”

她低下头去，心里有些酸涩。

她一直对他都不是很了解，只知道他好像很厉害，但到底有多厉害却不知道。

“相比较这个，我倒是对那个给你拍照片的男孩子更感兴趣，就是之前晚上给你打电话的吧？”蒋家洋喝了一口水，轻声开口。

林洛施点头，但是此刻蒋家洋背对着她，看不到。随即她又开口，“是啊。”

然后反应过来似乎哪里不太对，随即又摆手，改口，“不是，不是，他才不是我男朋友。”

蒋家洋无声地笑了出来。

良久，他转过身来，坐在林洛施身边，轻声开口，“既然这样，那你不如签在我的公司，别的我不敢保证，最起码不会让你被欺负。”

林洛施一阵愣怔，好一会儿才反应过来蒋家洋话里的意思，她用手指着自己，似乎有些不敢相信地开口，“你说的是真的吗？我可以吗？”

“怎么？你对自己没有信心吗？”

689.第689章 吻戏都拍不好3

林洛施摆摆手，她也不知道应该怎么形容自己现在的心情。

“那好啊。”思考了一下，林洛施笑着点头。

她本来对进入演艺圈这件事情并不是很感兴趣。

但是现在，这件事情就不一样了。

因为，她以后会是签在蒋家洋公司下面的艺人。

那她就和蒋家洋之间又多了一层关系，这正是她求之不得的。

哪怕现在蒋家洋不喜欢她，那她也要一点点地渗透进他的生活里，等到有一天，他想要脱离她却发现一切都不可能了。

就像冯唐说的，我要用尽我的万种风情，让你将来在不和我在一起的任何时候，内心都无法安宁。

看到林洛施这么轻易就答应了，蒋家洋心里竟然隐隐的有一些不开心。

他也不知道自己这是怎么了，明明就是简单的合作关系，可是他心里却特别希望林洛施能够拒绝他。

他不是不知道，那个圈子到底有多乱。

在他心里，林洛施还是一个单纯的女孩子，哪怕她约*炮，可是他就是不想让她走进一个她无法掌控的世界。

可是，这条路是她自己选的，他就算心里不舒服也没有表现出来丝毫。

蒋家洋的办事效率就是高，第二天中午就有人联系林洛施了。

林洛施突然发现蒋家洋其实也是蛮关心她的，最起码什么事情都给她安排好了。

林洛施告诉沈亦辰的时候，合同都已经签了，是五年的合同，就连助理，蒋家洋都给她配好了。

沈亦辰知道的时候，也很惊讶。

他的态度很坚决，不同意林洛施做这个决定。

“你只能看到那些人光鲜亮丽的外表，你知道这个圈子里面有多乱吗？你要去演电影吗，要去拍电视剧吗？你只能看到那些人几百万几千万的粉丝，你能看到每天有多少人在骂他们吗？”

林洛施没有想到沈亦辰的反应会这么大。

她怎么会不知道。

可是她并没有想太多。

她能想到的就只有蒋家洋，她的全世界似乎都只剩下了蒋家洋。

尽管她知道，在蒋家洋的心里，恐怕连一点点的位置都没有分给她。

“哪有你说的那么恐怖，你放心吧，我会小心的。”林洛施拍了拍沈亦辰的肩膀，面上的笑容无比灿烂。

“林洛施，你现在就是鬼迷心窍。”

沈亦辰狠狠地说了林洛施一句，就离开了。

林洛施并不在意，沈亦辰不理她了，也是一件好事啊。她就不用面对他的时候感觉愧疚了，至于到底在愧疚什么，她也不知道。

林洛施接到的第一个通告，是国内的某家化妆品的代言。

之前据说代言是定的某个大牌，都要签合同了，最后合同竟然被她签了。

微博上关于她的话题也开始快速膨胀。她都才刚进入这个圈子，一点作品都没有，知名度已经直逼一线影星。

因为通告多了，林洛施也开始忙了起来，已经有两个星期都在外面拍外景，没有去见蒋家洋了。

蒋家洋每天在手机上都能看到林洛施，可是心里却越来越不是滋味。

690.第690章 吻戏都拍不好4

蒋家洋去剧组探班的时候，林洛施刚好接了新戏，是女二。

那天，她刚好在和男主试戏。

蒋家洋站在角落里，看着一群又一群的人围着她，心里有一种奇怪的感觉。

那场戏，是男主喝醉酒把她当成女主，然后亲了她。

虽然是在演戏，可是林洛施也是第一次亲不是蒋家洋之外的男人，心里紧张得不行。

虽然知道是在演戏，可是看到之前还在自己身下的女人现在在跟别的男人接吻，他心里还是不舒服。

不知道是不是因为过度紧张，明明很简单的一场戏，却已经重拍了很多次。

越是紧张就越是拍不好。

男主是国内当红小鲜肉程野。

长得还不错，但是林洛施就是不喜欢这种小鲜肉类型的，她还是更喜欢像蒋家洋那种大叔类型的，性感。

不知道为什么，林洛施下意识地视线一扫，就看到了与众人格格不入的蒋家洋。

她狠狠地咬了一下自己的舌头，很惊讶地对上蒋家洋的视线，几乎不敢相信自己的眼睛。

很快，林洛施就想通了。

她是蒋家洋亲自签下的艺人，应该是来检验一下她合不合格的吧。

现在有蒋家洋亲自看着了，林洛施忍不住更紧张了。

算了，不就是亲一下吗，又不会死人。

林洛施咬着牙就亲了上去。

程野用力地扳着她的肩膀，嘴巴就这么凑了上去。

全部人都屏住了呼吸，就在关键时刻，导演都瞪大了眼睛，林洛施就差一点点就要亲上去的时候，突然感觉自己胳膊一沉，下一秒钟，自己已经落到了一个熟悉又温暖的怀抱里。

抬头，就对上蒋家洋那双冰冷的没有一丝温度的眸子。

林洛施紧张到气都不敢喘一下。

在场的所有人也都惊呆了，可能是蒋家洋的气场太大了，大家都被震住了。

几秒钟之后，有人回过神来，一个男的指着蒋家洋，破口大骂，“你谁啊？从哪混进来的小子，敢在这里捣乱，快来人把他赶出去。”

还没等旁边的人过来，导演已经重重地打了那个说话的人一耳瓜子。

“哎，蒋总，您怎么有空到这里来了？”导演走过去，对着蒋家洋一阵鞠躬哈腰。

旁边的人光是看导演这个状态，就已经猜出了蒋家洋的身份不普通。

蒋家洋连看都没看导演一眼，就拉着林洛施的胳膊离开了。

“蒋，蒋总。”导演有些懵逼。

蒋家洋回头，视线冷冰冰地落在了他的身上，似乎在等他把话说完。

“林，林小姐她，这场戏怎么办？”导演战战兢兢地开口。

林洛施此刻窝在蒋家洋的怀抱里，看起来就像一个受惊的兔子一样。

蒋家洋淡淡抬眸，冷冷开口，“找替身。”

丢下三个人之后，蒋家洋就拉着林洛施离开了。

坐进车里，只有他们两个人。

林洛施却感觉整个车厢里温度都在零下。

蒋家洋这会儿看起来好像在生气，难道是对她刚才的演技不满意。难怪，难怪，一场吻戏她都拍不好。

691.第691章 要洗鸳鸯浴1

林洛施心里还是有些忐忑，到现在为止，她都还没有特别了解蒋家洋，也不知道应该要怎么跟他相处。

蒋家洋一句话也不说，冷着一张脸，把车开得特别快。

林洛施看着窗外飞快后退的树和车流，下意识地抓了抓身前的安全带，虽然很喜欢蒋家洋，但是不代表可以和他一起去死啊。

十多分钟后，蒋家洋终于平安地把车开到了SO酒店。

停好车后，蒋家洋拽着林洛施的胳膊就走了进去。

还是熟悉的房间。

蒋家洋进去之后，就直接去洗澡了，留下林洛施一个人呆坐在床上，有些心神不宁。

没过一会儿，蒋家洋就从卫生间里出来了。

林洛施在一边偷偷地观察蒋家洋的神色，心里在盘算着自己应该怎么做，在男人生气的时候，女人应该做些什么呢？

她没有谈过恋爱，所以这会儿觉得这个问题有些难到她了。

蒋家洋似乎察觉到了林洛施时不时看向他的视线，犹豫了一下，转过身去，一双阴鹜的眸子直直地盯着林洛施，直看得林洛施心里发毛。

蒋家洋慢慢地走向她，一只手直接勾住林洛施的下巴，看着她楚楚可怜的模样，嘴唇慢慢凑近。

林洛施慢慢闭上眼睛，细长的睫毛像暗夜里的精灵一样抖动着。

想象之中凉薄的唇并没有落下来，林洛施有些愣愣地睁开眼睛，看着男人一双冰冷的眸子。

他慢慢起身，居高临下地俯视着林洛施，轻轻张嘴，“你去洗澡。”

林洛施皱眉，咬了下嘴唇，“好。”

林洛施慢慢起身。

可是蒋家洋就像在思考什么一样，然后在林洛施还没有回过神的时候，蒋家洋已经像提小鸡一样一只手抱着她就往卫生间走去。

林洛施受到了惊吓，大声地挥舞着双臂，嘴里还发出尖叫声。

“蒋家洋，你干什么？你放开我。”

蒋家洋不动声色，眸子冰冷得能吃人。

“我警告你最好老实一点。”直到蒋家洋把林洛施放到浴室里，他才冷声开口。

林洛施嘟着小嘴，有些委屈地看着蒋家洋，还没来得及说话，林洛施就感觉头上喷泄而来的水流。

下意识地闭上眼睛，水温有些凉。

蒋家洋正用手拿着淋浴，对着林洛施身上就是一阵淋。

林洛施用手胡乱打着蒋家洋，“你个混蛋，水好凉。”

她下意识地到处躲，可是被蒋家洋禁锢在角落里，她躲到哪里，蒋家洋就把水对准哪里。

不过好在蒋家洋不是很没有人性，很快就调了水温。

感觉水温不冷不热了，林洛施才停止了躲避，呆呆地站在那里任由蒋家洋给她洗澡。

因为没有脱衣服，所以此刻林洛施身上的衣服湿湿地黏在她的身上，衬托出她玲珑有致的曲线，看得蒋家洋一阵血脉喷张。

她慢慢地睁开眼睛，隔着一层水雾看着眼前的蒋家洋，然后眼泪就不争气地流了出来。

一边抽泣，一边小声地开口，“你生气了，为什么要拿我撒气啊？”

692.第692章 要洗鸳鸯浴2

蒋家洋默不作声。

好一会儿，林洛施已经哭得全身发抖了，蒋家洋才扔掉自己手里的淋浴头。

然后，他看着在灯光下站着捂着眼睛不愿意看他的林洛施，心里一阵莫名的烦躁。

林洛施还没有回过神来，身上湿漉漉的衣服就直接被蒋家洋撕成一个碎片一个碎片的。

林洛施大惊，下意识地用手遮盖住自己身上的关键部位。

尽管全身上下早就已经被他看了无数遍，可是这样赤裸裸地站在他面前，林洛施还是觉得有些不好意思。

蒋家洋疯狂地咬上林洛施的肌肤，从脖子到胸前，再到她的小肚子，蒋家洋就像发狂一样疯狂地噬咬着。

疼痛和酥麻同时膨胀，林洛施两只手紧紧地箍着蒋家洋的背。

蒋家洋拦腰抱起林洛施，走出去，用力地把她仍在床上，然后整个人就压了上去。

蒋家洋用腿熟练地分开林洛施的双腿，然后下面的粗大就用力地挤了进去。

林洛施重重地闷哼一声，蒋家洋就开始用力地运动起来。

结束之后，林洛施香汗淋漓地躺在蒋家洋的臂弯里，看着他好看的侧脸，心里荡漾着暖暖的甜蜜。

她感觉自己越陷越深了，她知道自己这样做不对，可是一看到蒋家洋，她就完全控制不住自己。

“蒋家洋，你今天在发什么疯啊？”看着蒋家洋的脸色相较之前温和了许多，林洛施就仰着头小心翼翼地开口问道。

蒋家洋淡淡看了她一眼，并没有回答她的问题。

“明天，你去叫宋七七出来吃个饭。”

“什么？”林洛施有些愣怔地看着蒋家洋。

蒋家洋意味深长地看了林洛施一眼，林洛施低下头，心“扑通扑通”地跳着。

“你现在打电话给她。”蒋家洋冷声开口道。

林洛施抬头看着他的眼睛，不肯说话。

“打啊。”蒋家洋又重复了一遍。

这会儿的林洛施真的很想打蒋家洋一巴掌的，可是她瞪着他的眼睛，又没有那个勇气。

良久，林洛施才开口，“你为什么要找她吃饭，她好像很讨厌你。”

蒋家洋不看林洛施，只淡淡开口，“我知道她讨厌我，那我也要出现在她面前，就让她一直讨厌我。”

林洛施哑口无言。

她自然是懂得蒋家洋的心理的，就像现在的她一样，明知道他不喜欢她，可是她还是想要每时每刻都能看到他。

“可是，你为什么要让我找她？你想见她，你就自己打电话找她啊，我才不想卡在你们俩之间。”林洛施吸吸鼻子，假装生气地开口说道。

蒋家洋沉默了一下，然后开口道，“你不想让她知道我和你之间的关系吧？”

林洛施咬唇，“所以你这是在威胁我咯？”

“我没有啊。就是找朋友一起吃个饭而已。”蒋家洋说得一副理所当然的样子。

林洛施深呼吸一口气，还是拿了自己的手机，给宋七七打了电话。

“七七啊。”

“恩？怎么了？”

林洛施瞪着蒋家洋，微笑着开口，“你明天有空吗？我想找你一起吃个饭。”

693.第693章 要洗鸳鸯浴3

那边的宋七七笑了一下，然后点头，“好啊。当然好了。你定好时间地点发给我，我保证到。”

林洛施挂了电话，然后笑着看着蒋家洋，“这样可以了么？”

“不错。”蒋家洋揉揉她的头发，很满意地点头。

林洛施起身拿起蒋家洋的衬衫就穿在自己身上，正好遮住屁股，看起来就像短裙一样。

蒋家洋看着她的动作，满是疑惑地开口，“你这是干嘛？”

林洛施扭头看了一眼蒋家洋，然后开口道，“我回去啊。”

蒋家洋微微皱了下眉头，“为什么回去啊？”

他想说的是，之前她不是都在这里过夜的吗？

林洛施头也不回，淡淡开口，“我就是不想看见你。再说了，你该做的也都做了，现在也不该管着我了吧？”

蒋家洋抿抿嘴唇，点了点头。

过了好一会儿，蒋家洋又开口，“那你就算要回去，也不用穿我的衣服啊，你穿了我的衣服，那我怎么办啊？”

林洛施耸耸肩，“我管你干嘛啊。”

蒋家洋笑了一下，然后眼睛瞟到林洛施脖子上一块青紫的痕迹，那是他刚才种下的小草莓。

不知道为什么，蒋家洋一下子就想到了林洛施和那个小鲜肉接吻的场景，心里一阵烦躁。

“林洛施。”

他很少这么叫她的名字，倒是吓到了林洛施。

林洛施抬头看着他，眼神里闪着几分迷茫，“怎么了？”

“我警告你啊，以后不许再拍吻戏。”

他冰冷的语气里，没有一丝温度。

林洛施反应了好一会儿才确定刚才真的是蒋家洋说的话。

“为什么啊？”她下意识地开口问道。

蒋家洋抿嘴，“你跟别的男人接吻之后，再爬到我的床上来？你别忘了，你是签过合同的？”

林洛施一阵无语，“可是那是拍戏啊。”

蒋家洋摇头，“我不管。反正你以后不许拍吻戏，也不能有过多的身体接触。我会交代你们导演的，你自己最好也注意一下。”

林洛施有些目瞪口呆，心里满是无语。她只是他的一个情人而已，又不是女朋友，也不是老婆，他到底是什么样的想法，才会提出这种要求来？

“随便你了。只要你能交代导演了，没人为难我，随便怎么样都行。”林洛施摆摆手，表示自己不想继续跟蒋家洋纠缠下去。

反正她也极其厌恶和别的男人有过于亲密的身体接触。

蒋家洋很满意地别过脸去。

林洛施穿着蒋家洋的衬衫，拿着自己的包对着镜子照了一圈又一圈。

蒋家洋的视线落在她雪白又笔直的大腿上，愣了一下，随即下床。

在林洛施还没反应过来的情况下，蒋家洋已经一把就把她拉到了自己怀里。

“你干嘛啊？”林洛施有些惊悚地开口问道。

蒋家洋撇嘴，“我现在后悔了，我不想放你走了怎么办？”

林洛施张嘴，“你……为什么啊？”

“因为，我还想要你。”蒋家洋说着，就把林洛施堵在墙上，开始上下其手。

694.第694章 要洗鸳鸯浴4

蒋家洋晚上折腾到后半夜，才放过林洛施。

林洛施一早醒过来，感觉自己全身的骨头都酥了。

看了看旁边的男人，心里一阵愤怒，这个男人真是可恶，只顾着自己了，都不顾她的身体。

没过一会儿，外面就有人敲门。

蒋家洋还没醒来，敲门的声音很轻很轻。

林洛施带着丝丝疑惑，用浴巾裹住自己的身体，蹑手蹑脚地去开门。

打开门，外面站着一个侍从，“林小姐，这是蒋先生给您的衣服。”

林洛施接过侍从手里的衣服，是一件黑色的连衣裙。

林洛施情不自禁地上扬嘴角，对侍从说了一句谢谢，就关上门了。

看了一眼还在睡觉的蒋家洋，林洛施心里满满的都是甜蜜。

看起来这个男人心里也不是一点儿都没有她啊，还知道让人给她买衣服呢。

尽管只是一件这么小的事情，可是林洛施心里还是开心得不行。

换上裙子，林洛施对着镜子转了一圈又一圈，脸上挂着特别灿烂的笑容。

蒋家洋不知道什么时候醒过来的，没有发出一点儿声音，就那么看着林洛施，心情也很愉悦。

下午两点。

在市中心，林洛施和宋七七经常去的那家咖啡厅里，林洛施坐在窗口的位置，带着帽子和口罩，百无聊赖地翻着手机。

现在的她出门都要遮着自己的脸，毕竟今时不同往日了，要是被人认出来的话，那可就麻烦了。

不过好在这家咖啡店逼格不是太高，可能那些人觉得明星都不会来这里，所以很庆幸，林洛施没有被人认出来。

宋七七姗姗来迟。

“啊，林大小姐。”宋七七进来之后，看到林洛施这个样子，差点没笑到桌子底下去。

“你笑什么啊？”林洛施大力地拍着桌子，“有那么好笑吗？”

宋七七强迫自己停下来，然后很严肃地看着林洛施，没一会儿就没憋住又笑了出来，“很好笑啊。真是没想到啊，我们林大小姐现在都成了大明星了，今时不同往日啊。”

林洛施撇撇嘴，“我告诉你，小点声，万一被人发现了，我就惨了。”

“好好好。”宋七七也收敛住笑意。

“话说，你现在不是应该很忙吗？怎么还有时间找我喝咖啡啊？”宋七七有些奇怪地开口问道。

林洛施耸耸肩，“我要是连这点时间都没办法自己支配的话，那还算是个人吗？”

“好吧好吧，那你还没跟我说怎么突然之间就火了啊，我在网上看到你的时候都吓了一跳。”

林洛施摆摆手，“不想提这个话题。”

“那你找我来说什么？”

“什么都不说，就想这么静静地看着你。”

不知道为什么，宋七七总觉得这会儿的林洛施哪里不太对劲，但是具体哪里不对又说不上来。

蒋家洋坐在另一个角落里，从宋七七进来之后就一直盯着她的后脑勺看。

她在别人跟前，永远都能笑得这么开心。

他好喜欢这么看着她。尽管知道她的笑容永远都不会因为他。

695.第695章 要洗鸳鸯浴5

林洛施和宋七七聊了好一会儿。

一个胖子手里端着一个托盘，里面放了两杯咖啡。

胖子一边哼着歌，一边往前走。

宋七七的余光是能够看到那个胖子往自己方向走来的。

走到宋七七旁边，胖子脚意外地崴了一下，然后整个人就向一边摔去。

宋七七就这么眼睁睁地看着两杯咖啡倾斜慢慢倒向自己这边。

她睁大眼睛，身体完全来不及做出任何反应。

米白色的衬衫一下子多了一大块的黑色污渍。

“你干什么呢?走路能不能长点眼睛。”

一声厉喝，蒋家洋一巴掌已经冲着胖子甩了过去。

宋七七更加愕然地看着这一切发生。

“对不起对不起对不起。”胖子被打了，没想都竟然没有生气，还对着蒋家洋鞠躬哈腰的。

“还不快滚。”蒋家洋冷冷开口，胖子连声道歉，然后小跑着离开了。

“你没事吧？”蒋家洋看着宋七七，眸子里闪烁着异样的光芒，他看着宋七七，温柔地开口问道。

“没事没事。”宋七七慌忙摆手，看着蒋家洋的眸子里还是有几分抵触。

蒋家洋微微皱了下眉头。

林洛施在一边冷眼看着这一切，淡淡抬眸看了蒋家洋一眼，然后嘴角上扬绽放了一抹灿烂的笑容，她轻声开口，“蒋先生，这么巧啊，在这里遇到你。”

蒋家洋看着宋七七，微微笑了一下，“是啊，是很巧。”

林洛施浅笑嫣然，“既然这样，那就一起坐下来聊聊天吧。”

“好啊。“

根本不等宋七七有所反应，蒋家洋已经坐了下来。

刚刚还很自在的宋七七，这会儿已经拘束起来了。

一句话都还没说，宋七七就站了起来。

她看着林洛施，面露歉意，“不好意思啊，洛施，我得赶快回去了。衣服都脏了，你们聊吧。”

宋七七说完，拿着自己的包就离开了。

蒋家洋直勾勾地看着她的背影，等到宋七七整个人都已经离开之后，他才瘫软般地往后面一仰。

林洛施嘴角带着一丝玩味的笑意看着蒋家洋，淡淡开口，“怎么样？你演这么一出，才刚一出现，人家就迫不及待地离开了。”

蒋家洋嘴角也带着一抹自嘲般的笑意。

“她一直都是这样啊。”

是的啊，明明知道会是这样的结果。

她讨厌自己讨厌得厉害，自己竟然还妄想能跟她好好说句话。

“蒋先生，我还有事，就先走了。”林洛施心里有些不舒服，她也不知道自己是不是在生蒋家洋的气。

蒋家洋一愣，随后看着她，轻声开口，“我晚上派人去接你。”

“再说吧。”

林洛施离开咖啡厅后，面对着喧嚣的车流和人群，眼泪才无声地顺着脸颊流了下来。

看到他看着别的女人那样痴情又温柔的眼神，她就感觉自己心里疼得难受，疼得厉害。

晚上，拍摄完已经是十一点钟了。

林洛施心里有些打鼓，她在想要不要打电话给蒋家洋让他来接自己。

可是想到下午的事情，她又没有兴趣打他的电话了。

696.第696章 要洗鸳鸯浴6

“洛施姐，我给你叫车吧，早点回去休息，明天一早还要开工呢。”就在林洛施犹豫自己要不要给蒋家洋打电话的时候，一直跟着她的小助理莫一凡，开口问她。

林洛施淡淡点头。

莫一凡就屁颠屁颠地叫车了。

林洛施站在风口，眼神有着些许的迷离。

她现在竟然有些害怕见到蒋家洋了，不知道要怎么面对他。

“林小姐。”一声低沉的声音在林洛施耳边响起。

林洛施心里一怔，扭头看向旁边。

微微挑眉，脸上写满疑惑。总不会有粉丝等到这个时候来跟她要签名吧？

“林小姐，蒋先生让我来接您的。”男人毕恭毕敬的样子。

林洛施捋了捋自己的头发，然后看向男人，想到下午的时候蒋家洋告诉她会派人来接他。

微微一恍惚，林洛施淡淡点头，“好吧。“

”林小姐这边请。”

林洛施跟在男人的身后，上了车。

等到莫一凡叫好车后，一回头，却找不到林洛施的样子了。

四处看了看，才在不经意间瞥到林洛施的裙角。

小跑着过去，“洛施姐洛施姐，我给你叫好车了。”

林洛施听到莫一凡的声音，打开车窗，看着他青涩的小脸，轻声开口，“你自己坐车回去吧。”

莫一凡站在原地，看着车子绝尘而去，有些不能接受现状。

城南的别墅里、

林洛施打开门，本以为蒋家洋会在楼上，可是鞋都没有换，她就感觉到气氛有些不对。

客厅里不止有蒋家洋一个人，在他身边还站着一个女人。

林洛施愣愣地看着他们，不知道发生了什么。

那个女人看到林洛施的出现，脸上有着明显的敌意。

“她是谁？”女人尖细的声音，指着林洛施大声问蒋家洋。

蒋家洋头一歪，靠在沙发上，很明显不想回答。

林洛施想了想，抿了抿嘴唇，又换上自己的高跟鞋，还不忘跟蒋家洋说，“你还有事，那我就先回去了。”

听到林洛施这句话，蒋家洋一下子从沙发上站起来，“你等一下。”

林洛施愣愣地转身看向蒋家洋，不知道怎么了。

蒋家洋快步走到林洛施跟前，然后一把抓住她的手腕，拉着她走到沙发跟前，让她坐在自己旁边，还用手搂住她的肩膀。

站在一边的那个女人看着蒋家洋这一系列动作，早就气得不行了。

蒋家洋慵懒地抬头看着女人，“天色不早了，你还是早点回去吧。”

女人气得浑身发抖，“蒋家洋，你这是什么意思？你不接受我，就可以在外面随便找个女人来发泄吗？”

林洛施低着头，眉间没有什么情绪，周身都是淡淡的。好像这一切都和她没有关系一样。

蒋家洋又捏了捏林洛施的肩膀，然后微笑着开口，“我不会喜欢你的。我也没有随便找个女人，这是我女朋友，你嫂子，以后见了面要叫嫂子。”

林洛施的心里，“砰”的一声，像有什么炸开了一样。

她看着蒋家洋，有些愣怔，好久都不能回过神来。

“蒋家洋，你给我等着。”女人气得跺脚，哭着跑开了。

697.第697章 要洗鸳鸯浴7

房间里恢复一贯的安静。

林洛施静静地靠着蒋家洋的胸口，闭着眼睛，似乎马上就要睡着的样子。

蒋家洋低头看着她这一副淡淡地模样，不知道为何，心里隐约有一些烦躁。

“林洛施。”他开口叫她。

林洛施撇嘴，然后抬头看着他，“怎么了？”

“难道你都不好奇刚才那个女的和我是什么关系吗？”

话一出口，蒋家洋就有一些后悔了，他是傻了吗，竟然问她这个问题。

“不好奇啊。你女人那么多，再说了，当初不是说好了，不过问彼此的私生活的吗？”她简单的一句话，把蒋家洋堵得哑口无言。

蒋家洋咽了咽口水，咬住林洛施的嘴唇，狠狠地咬她，亲她。

林洛施被吻得有些喘不过气来了，开始推蒋家洋。

蒋家洋不管不顾，就只是亲她。

大概过了好久，林洛施感觉自己整个人都是昏昏沉沉的时候，蒋家洋终于停了下来。

“她是我的妹妹。”蒋家洋不知道自己犯什么邪，人家都说不想知道了，他竟然还说。

林洛施只是有瞬间的惊讶，但很快就带着笑开口说道，“蒋先生就是蒋先生啊，连自己的妹妹都能下得去手。”

蒋家洋一个不注意，差点咬到自己的舌头。

他用手捏着林洛施的下巴，眼神里带着几分凶狠，“你别以为我不跟你发火，你就可以这么跟我说话。”

林洛施淡淡笑了一下，一点儿都不害怕他一样。

“那我不这样跟你说话，我还怎么跟你说话呢？”

蒋家洋心里烦闷得厉害，开始去拉林洛施裙子上的拉链。

林洛施轻轻地打掉蒋家洋的手，“你干嘛啊，这么晚了，我想睡觉了。”

“干……你啊。”蒋家洋继续去拉她的拉链。

“我没跟你开玩笑，我真的很累了，拍了一天的戏。”

“你累了还来我这里？你来我这里不就是给我干的吗？”

“……”林洛施哑口无言，闭着眼睛任由蒋家洋作怪、

蒋家洋脱掉林洛施的衣服，看着她性感的身材，更加口干舌燥了。

轻轻分开她的双腿，蒋家洋在沙发上就这么要了她、

一阵****之后，林洛施更累了、

她倒在啥发生，眼皮怎么也睁不开，就这么睡着了。

蒋家洋洗了个澡，发现林洛施已经睡着了，心里软了软，拦腰抱起她上了二楼、

早上闹钟响起来的时候，林洛施脑子还昏昏沉沉的。

强迫自己睁开眼睛，感觉全身上下都酸痛得厉害。

林洛施扭头就看到睡得正香的蒋家洋，她慌忙拿起自己的手机，把闹钟关了。

再回头看蒋家洋，还是睡得很开心的样子。

心里暖暖的，她就这么侧着身子，用手撑着头，静静地看着蒋家洋。

他的侧脸这么好看，他睡着的样子少了之前的几分阴鹜，看起来竟给人几分温暖。林洛施不知不觉就这么看呆了。

林洛施握在手里的手机又响了起来，林洛施不禁吓了一跳，拿起来是莫一凡打的电话。

轻轻地接了电话，“喂，怎么了？”

698.第698章 要洗鸳鸯浴8

“洛施姐，你在哪呢，我过去接你。今天上午两个通告呢，我们得先去做造型。”

林洛施嘟嘟嘴，好烦啊，工作工作又是工作。

“好吧，我等一下把地址发给你，你早点过来吧。”林洛施懒懒地开口。

“好的。”

挂了电话，林洛施一个激灵，不知道蒋家洋什么时候醒过来的，此刻正微眯着眼睛，好整以暇地看着她。

林洛施被吓了一跳，然后起来穿衣服。

“这么早就要工作啊？”蒋家洋淡淡开口问道。

林洛施嘟嘴，“我不像你啊，是大老板，想工作就工作，不想工作就不用工作。我是给人家打工的，由不得自己啊。”

蒋家洋勾了勾唇角，轻声开口，“你要是不开心的话，就不要做了。”

“我不做，你养我啊？”林洛施直直地盯着蒋家洋的眼睛，开口说道。

她不知道自己的眼睛里此刻写满了期待。

蒋家洋只是微微一笑，“反正你也不缺钱。”

林洛施扭过头去，不再理睬蒋家洋。

不知道为什么，明明刚才那个问题就是在开玩笑，可是她真的好想让蒋家洋说一句肯定的回答。

“我今天晚上不会过来了，你找别的女人吧。”林洛施说完这句话就走了。

蒋家洋嘴角带着笑，盯着她离开的方向看了好久。

林洛施中午休息的一会儿工夫，莫一帆屁颠屁颠地过来，“洛施姐，有人在外面说要见你。”

林洛施摆摆手，每天有那么多人想要见她呢，她还能每一个都见啊，那不是开玩笑吗？

“你是第一天当助理啊？打发掉，那么多粉丝，我签名还没练好呢。”

莫一凡挠挠脑袋，有些愣愣地开口，“洛施姐，那个人好像不是粉丝呢。”

“不是粉丝？”林洛施挑眉，“那是谁啊？”

“我也不知道啊，她就说要见你。”

林洛施站起来，有些疑惑地向外面走去。

不远处，一个眼熟的女人面对着她，微微笑着看着她。

林洛施有些惊讶，那个女人就是昨天在蒋家洋那里见到的那个女人。没有想到她的动作还真快，竟然能找到这里来。

女人把林洛施的惊讶看在眼里，“林小姐，现在不忙吧？我想请林小姐去吃个饭，不知道肯不肯赏脸。”

林洛施微微笑，“好啊，正好我还没吃午饭呢。”

“洛施姐。”莫一凡在一边小声地提醒，“下午……”

林洛施打断他的话，“我知道。你放心吧，下午我肯定会按时回来的。”

某家餐厅里。

“林小姐，还没自我介绍，我叫蒋青青。”

林洛施瞥了她一眼，“我知道，蒋家洋都跟我说了，你是他妹妹啊。”

蒋青青脸上带了几抹自嘲般的笑意，“没想到啊，他竟然连这个都跟你说。在我跟前，他倒是从来都没有承认过他是我哥哥呢。”

林洛施有些惊讶地看着她，“你喜欢蒋家洋?”

蒋青青点点头。

“你们是亲兄妹？”林洛施还是问出口，尽管看蒋家洋的样子，是亲兄妹的可能性有些小啊。

699.第699章 我只想睡你1

蒋青青笑了笑，笑容里带着几分苦意。

“不是。”

“那你们？”林洛施问出口后才惊觉有些不妥，慌忙去捂自己的嘴。

“没事。我是蒋家的养女。”

林洛施有些了然地淡淡点头。

“那你今天找我是想说些什么呢？”林洛施淡淡瞥了蒋青青一眼，看样子她是真的把她当成情敌了。

她特别想告诉她，她才没有那个资格做她的情敌。

因为蒋家洋根本也不喜欢她啊。

“我是想跟你说，还是早点离开我哥吧。像你这样的十八线小明星，我哥不知道睡过多少，你是不可能上位。而且，就算我哥再喜欢你，蒋家也不会同意的。”

林洛施笑得特别灿烂，嘴角像是开出了一朵向阳花。

早就知道应该是这样的结果。

林洛施但笑不语，慢慢起身。

“林小姐，像你这样的女人我见多了，为了钱不惜一切手段。”

林洛施微微张嘴，“我想蒋小姐你误会了，我不是你说的那种人。我也不会因为你今天的这番话就离开他。再见了。”

林洛施说完就走了，完全不给蒋青青继续说话的机会。

蒋青青气得半死，她不明白蒋家洋到底是喜欢这个女人什么地方。不过，她是一定不会放弃的。

这个世界上就没有她得不到的东西。

如果她得不到，那么别人也休想得到。

林洛施一下午都有些心不在焉的。

晚上她让莫一凡送自己回了家。

家里依旧到处都是冷冰冰的。

爸爸因为工作不在家，那个女人也不知道在什么地方。

林洛施没有兴趣管那些有的没的。她躺在自己床上，想着蒋家洋。

迷迷糊糊地睡着了，再醒来的时候，灯是关着的，实现里都是黑漆漆的。

林洛施心跳加速，她明明记得自己睡觉之前是没有关灯的，是谁给她把灯关了？

摸索着灯的开关，却没有打开。

林洛施反应了好一会儿才回过神来，应该是电出问题了。

打开手机，借着微弱的灯光，林洛施看到四周都还是原来的样子，心里这才安静下来许多。

四周都是静悄悄的，林洛施还是有些害怕，她从小一个人这样生活得多了，可是就是因为这样，她才越发害怕黑暗，害怕孤独，害怕寂寞。

林洛施想了想，还是打了个电话出去。

她本来是想给蒋家洋打电话的，但是她还是忍住了自己的欲望，打给了沈亦辰。

人家本来就不喜欢自己，自己又何必要眼巴巴地往上贴。

沈亦辰接到电话的时候，也很惊讶，毕竟已经晚上十二点多了。

“怎么了？”他温柔地开口问她。

林洛施忍住了自己想哭的冲动，轻声开口，“我有点害怕。”

“发生什么事了？”沈亦辰的语气里带上了几分着急。

“家里没电了，我不知道怎么回事，就我一个人，很害怕。”

“是不是哪里跳闸了？你家里就你一个人吗？我给你打电话找修理工？”

林洛施摇摇头，“不要。”

“也是，这么晚了，也挺危险的。”

700.第700章 女明星的私生活

沈亦辰想都没想，就开车来到了林洛施家里。

他甘愿为了林洛施放弃整个世界，就是为了在她需要他的时候挺身而出。

面对这样的沈亦辰，林洛施怎么可能会不感动。

只是，感动终归是感动，和爱情没有关系。

林洛施第二天早上是被莫一凡的电话吵醒的。

她挂掉了，莫一凡就又打回来。

她挂掉，莫一凡打回来。已经不知道这样重复多少遍了。

最后，还是十分不情愿地接了电话。她真的害怕这样下去，莫一凡会把她的电话打爆。

“你这个催命鬼，一大早的，打什么电话？有什么好忙的？我想睡觉我想睡觉。”林洛施难得地那么大的起床气。

“洛施姐，不好了，你今天一定不要出门啊。”莫一凡的语气听起来有些慌张。

“怎么了啊？”林洛施皱着眉头，带着些许惊讶，开口问道。

“姐，网上曝光了你的恋情。现在这件事情特别严重，你最好不要回复。还有啊……”莫一凡叽里咕噜地后面又说了很多话，但是林洛施已经听不到什么了。

她脑子里乱糟糟的，一直在闪烁刚才莫一凡的那句话，恋情？她的恋情？她怎么迷迷糊糊的呢。

“姐，你还在听吗？”空气里安静得可怕，久久听不到林洛施的回应，莫一凡有些不确定地开口问道。

林洛施愣怔着点头，随后又意识到莫一凡是看不见的，便后知后觉地轻声开口：“我知道了。那今天的通告？”

“我帮您暂时取消。公司叫我过去开会呢，有什么新的进展我会立刻通知你的。洛施姐你就趁这个机会好好休息一下。”

“好。”林洛施挂掉电话，心里还是扑通扑通的。

她的恋情？难道是被狗仔拍到了她和蒋家洋在一起的照片？

要是这个被曝光的话，她真的不知道自己是该高兴还是该生气了。

那边，客房里的沈亦辰迷糊着走了过来，敲了敲门就进来了。

昨天晚上他帮林洛施修好了电路，因为太晚了，就没有回去，在客房里借宿了一晚上。

“怎么了？”他一边揉着自己的眼睛，想要让自己清醒一点，一边疑惑地开口问道。

林洛施抿着嘴唇，一脸严肃的模样，没有回答沈亦辰的问题。

她颤抖着点开手机，刷着新闻，整颗心都已经提到了嗓子眼。

几乎没用多长时间，很快就刷到了那条新闻。

偌大的标题，一下一下地在林洛施眼前放大。

当红女明星林洛施恋情曝光：男方凌晨进入林洛施家中，孤男寡女共处一夜。

林洛施皱着眉头，定定地看了几眼配图，整个心倏地一下就放下了。

配图竟然是沈亦辰。

是沈亦辰昨天晚上来她家里，被人拍到了。

林洛施感觉自己心里空空的，原来和蒋家洋没有关系。

她自嘲地咧开嘴角笑了笑。

看着林洛施这个样子，沈亦辰皱着眉头，眼神里有些许担忧，最后还是迟疑着开口：“洛施，你，到底是怎么了？”

701.第701章 总裁也会爬墙

林洛施摇摇头，苦笑了一下，没说话。

沈亦辰若有所思地点了下头，也没有再继续问下去。

他知道，有些事情如果林洛施想说的话，就肯定会说的。

“那你先忙着吧，我也有事，就先回去了。”沈亦辰说完，转身就要离开。

林洛施一愣，随即开口：“你等一下吧，现在还不能出去。”

沈亦辰皱着眉头，回头望着林洛施，面上满是不解，淡淡开口问道：“为什么啊？”

林洛施笑了一下，轻声开口：“你现在火了啊。你出门肯定会被人拦住的，所以还是在这里老实待着吧。”

“什么意思？”沈亦辰越来越懵了。

林洛施笑了一下，然后把手机扔给了沈亦辰：“你自己看看上面写的啥，就明白了。”

沈亦辰一脸狐疑地接过手机，快速地浏览了一下，然后满是惊讶，有些不确定地又看了几遍，最后一脸不敢置信地看向林洛施。

林洛施点点头：“对，你现在已经火了，你是我的绯闻男朋友。所以，还是老实在这里待着吧。等到风头过去了，再说吧。”

沈亦辰脑子里迷迷糊糊的，但还是不得不相信林洛施说的话。

林洛施好不容易有机会有时间能够好好睡一觉，自然是什么都不管，倒头又继续睡了。

只是还没有闭上眼睛朦胧一会儿，身边的手机就又响了起来。

林洛施看都没看，十分不耐烦地接了过来，大声地开口，丝毫没有掩饰自己心里的怒气：“莫一凡，别以为姐姐给你好脸了，你怎么还打电话过来呢？不是说好了让我睡一会儿的吗？”

“出那么大的事，你竟然还有心思睡觉……”

冷冷的男人的声音，刚刚还迷迷糊糊的林洛施一下子就清醒了过来。

她把手机拿到眼前，上面确确实实显示是蒋家洋打过来的电话。

她感觉自己的心跳瞬间就不受控制地加速起来，“你你你……你怎么会打电话给我？”

“你在家呢？”蒋家洋不答反问。

“恩。经济人不让我出门。”

“那你在家等着，我等一会过去。”蒋家洋说完，就直接挂了电话。

蒋家洋真的是说到就到，没多大一会儿，他就来了。

“话说你这么明晃晃地进来，不会又被外面的记者拍到了什么吧？然后又写一些奇怪的东西。”林洛施看到蒋家洋，有些担忧地开口问道。

“你还知道呢？还不都是你惹的事，外面全都是记者。我根本就进不来，我是从你们隔壁爬进来的。”

“什么？”林洛施惊讶得整个下巴都要掉下去了。

可是蒋家洋云淡风轻的样子，就好像没什么大不了的一样。

“怎么了？出什么事了？”

听到动静的沈亦辰边说着便下楼来。

时间好像一下子就静止了，沈亦辰和蒋家洋两个人对视着，谁也不说话。

林洛施翻了个白眼，为什么她觉得这会儿那么尴尬呢。

“没什么事没什么事。你还是上去玩你的吧，这是我大boss。”林洛施一边把沈亦辰往后面推，一边使劲给他使眼色。

702.第702章 当众撒狗粮

沈亦辰的反应有点慢半拍，好一会儿才反应过来，林洛施这是不想让他待着，打扰他们说话。

沈亦辰苦笑了一下，然后淡淡开口：“我还没睡够呢。还是继续上去睡觉了，你们有事就继续说你们的。”

沈亦辰说着，就转身往楼上走去。

一直没说话的蒋家洋，轻轻动了一下嘴唇，然后开口说道：“我以为是那些无良媒体随便写着玩的呢？没想到竟然是真的。看来我今天是不该过来的。”

蒋家洋话音一落，林洛施就感觉自己整个脑袋都变大了。

现在这个情形看来，蒋家洋这是误会了。

林洛施几乎是想都不想的，立刻松开沈亦辰，小跑着追上蒋家洋，从后面拉住他的胳膊。

蒋家洋用了一下力，试图挣脱开来，可是没有成功。

蒋家洋只好停下脚步，慢慢转过身去，看着林洛施，挑眉，轻声开口问道：“你还有什么事吗？”

林洛施无奈地笑了一下，然后用一副小可怜的表情看着蒋家洋，小声地开口说道：“你误会了。不是你想象的那样。”

“我误会了？”蒋家洋冷笑一声，“你们两个人谈恋爱就谈恋爱啊。被拍到了又能怎么样，那就大大方方地承认呗，有什么好怕的？我回去就让公司立刻发公告。”

此刻，林洛施真的是哭笑不得了。但是不管怎样，她就是死死地抓着蒋家洋的胳膊不松手。

“蒋家洋，我最后再跟你说一遍，你给我听好了。”林洛施绷紧脸颊，一脸严肃地瞪着蒋家洋，大声开口说道：“我跟沈亦辰之间真的什么关系都没有。昨天晚上家里电路坏了。是沈亦辰大晚上特地过来帮我修好的。后来我看太晚了，就没让他回去。谁知道竟然被那群狗仔给写成这样。”

林洛施说完，看向蒋家洋。

蒋家洋面无表情，只是定定地看着林洛施，让人猜不透他心里的想法，不知道他到底是相信她说的话，还是没有相信她说的话。

“喂，你是傻了吗？想啥呢，倒是说句话啊。”林洛施一巴掌拍在蒋家洋胸前。

蒋家洋微微抬了下眼皮：“你为什么要跟我解释那么多呢？我一点都不想听。随便你和谁有关系，和谁没关系。”

林洛施“嘁”了一声，然后仰着头，一副“我才不信”的表情。

“你胡说，刚刚你明明就是气急败坏。老实说，你是不是吃醋了？你是不是突然发现你喜欢我？”

蒋家洋轻轻打掉林洛施的手，一脸嫌弃地整理了一下自己的衣服，云淡风轻，面无表情地开口说道：“我吃醋？我看你才是在跟我开玩笑。我只是作为你的领导，不想公司大价钱签下的一个艺人，就这么被绯闻葬送了前程。”

蒋家洋说得很认真的样子，林洛施真是差一点就相信了他说的话。

一边被冷落很久的沈亦辰，此刻心酸得厉害。

他看着面前无比般配的两个人，心里想有千万根针在扎自己一样，痛彻心扉。

703.第703章 后妈登场

林洛施都还没有想好要怎么解决掉这一件棘手的事情，实际上这件事情的热度就以最快的速度散掉了。

因为娱乐圈又被爆出了一件大新闻。

出道多年红了好多年的男艺人被爆出轨三线女明星。

和这件事情比起来，林洛施的恋情吸引力就没那么大了。

于是，原本聚在林洛施家门口的狗仔就一窝蜂地全散了。

林洛施目瞪口呆，尽管一开始被这件事情困扰得头都大了，但是事情突然就被解决了，她一下子还适应不了呢。

“怎么会这样呢？我现在终于知道这个圈子到底有多可怕了。”随便想想，林洛施还是觉得有些不可思议。

“你还不开心了啊？”对于林洛施的这个反应，蒋家洋嗤之以鼻。

林洛施努努嘴，然后对蒋家洋做了一个鬼脸。

“我告诉你，最好不要天真地以为这件事情就这样结束了。我会尽快让人给你拟一份声明，你给我发到微博上去。”蒋家洋冷着一张脸，淡淡开口。

“好好好。随便你，你说怎样就怎样。”不知道为什么，看到这个样子的蒋家洋，林洛施竟然特别想笑。

林洛施家门口已经没有狗仔在蹲点了，沈亦辰也就先走了。

看着林洛施和蒋家洋有说有笑的样子，沈亦辰心里就已经明白了七八分。

林洛施看着蒋家洋的眼神里满满的都是柔情，她的每一个动作都写满了“喜欢”这两个字。

沈亦辰说不明白自己心里到底是嫉妒还是什么，可是他是真的不想看到他们两个人那样。

“喂，你什么时候走啊？”家里一下子就只剩下林洛施和蒋家洋两个人了，不知道为什么，林洛施总觉得今天的蒋家洋有些不太正常。

蒋家洋眉头一挑，淡淡地看着林洛施，慢慢开口，“怎么着？你还想赶我走啊？我看刚才那个沈什么在的时候，你就挺开心的啊。现在人家一走，你就迫不及待地也想赶我走了？”

“……”林洛施哭笑不得，都不知道该说些什么好了。

“你为什么一定要认为我和沈亦辰之间有什么不可告人的关系呢？”林洛施坐在蒋家洋的大腿上，勾着他的脖子，粲然一笑，面容间带着几分妩媚，开口问道。

这会儿家里就只剩下他们两个人了，就算是在客厅里，林洛施也不怕什么影响不好了、

蒋家洋没说话，两只手放在林洛施的腰间，微微用力，另一只手慢慢上滑，移到她胸前的柔软上去。

气氛一下子变得旖旎起来。

林洛施咬着蒋家洋的耳垂，轻轻在他耳畔喘气。

“啊。。哎呀，家生，快，快别看，脏了你的眼。哎呀我的天哪……”

房间里突然想起女人的声音。

林洛施和蒋家洋吓了一跳，停下手里的动作，然后就看到了站在玄关处的林家声和邓梅美。

林洛施心里“咯噔”一下，随即从蒋家洋身上跳下来，低着头站着，不敢抬头，脸涨得通红。

林家生是林洛施的爸爸。

邓梅美是林浅浅的妈妈，也就是林洛施的后妈。

704.第704章 是时候结婚了

“家生啊，你看看，这就是你的好女儿，在网上被大家骂成什么样子？把这个家搞得乌烟瘴气的，那么多人堵在门口，我都不好意思跟人说林洛施是我女儿。”

邓梅美就故意在一边煽风点火。

林家生的脸色这会儿真的很难看。他瞪着林洛施，脸色阴沉得厉害，好半天都没说出话来。

林洛施咬着自己的下嘴唇不吭声，她想这会儿自己的爸爸肯定也是很讨厌自己的吧。

其实不管她做什么，他都是讨厌自己的吧。

“不管怎么样，你妈妈说得对……我本来也不是很想让你进演艺圈，现在知道厉害了吧？”林家生终于开口，淡淡的语气里满是惋惜，就好像林洛施真的做了什么特别丢人的事情一样。

林家生眸色一转，视线落在了蒋家洋身上，他轻声开口：“这位就是网上说的你那个男朋友了吧？”

蒋家洋面无表情，好像置身事外，和这个世界格格不入一般。

“洛施，你还是先送客吧。回来到我书房找我，我有事情要跟你聊聊。”

林家生摆摆手，说完转身就上楼了。

邓梅美跟在林家生的身后，对林洛施露出一抹得意的笑容，扭着屁股也上楼了。

林洛施心里沉沉的，她一点都不开心。

不开心的原因倒不是因为林家生和邓梅美那么说她。

他们一直都是这么对她的，她早就已经习惯了。

她更介意的是，这些事情竟然被蒋家洋知道了，不知道他会在心里怎么看自己呢？

“实在是不好意思啊，让你看笑话了。要不然你先回去吧？”林洛施看着蒋家洋，轻声开口。

不知道为什么，看到这个样子的林洛施，蒋家洋心里竟有些不舒服。

他认知里的林洛施，面对外人的时候温婉大方，遇到挑衅的时候张牙舞爪，从不肯吃亏半分。

可是，刚才的林洛施，竟温和得让他有些心疼。

“蒋家洋？”他不知道在想什么，微微发呆的样子也好看得不得了，林洛施轻声开口唤他。

蒋家洋回过神来，面无表情地看了林洛施一眼，随即起身。

看着蒋家洋的身影消失在自己的视线里，林洛施吐出一口气来。

二楼的书房里，林家生一脸凝重的表情坐在那里，不知道在想什么。

林洛施调整好自己的情绪，小心翼翼地走进去。

“爸。”她轻声开口。

林家生抬头看了一眼站在自己面前的林洛施，心里隐隐有些怒气。

“你说，我们家是养不起你了吗？用得着你去演戏挣钱吗？”

林洛施抿了下嘴唇，又是这个话题。

自从她签下那份合同，进入演艺圈开始，林家生不止一次地和她讨论过这个话题。

“你说话啊？”林家生继续开口，“你整天在外面抛头露面的，传出去让人怎么看，你可是林家的大小姐。听我的，赶快退出这个圈，违约金什么的我给你付。我让你邓姨给你介绍一个门当户对的男朋友，你也老大不小的了，是时候结婚了。”

705.第705章 林浅浅也认识他

“爸，我不想结婚。”林洛施终于忍不住开口打断了林家生的话。

林家生皱着眉头，看着面前这个让他头疼无比的女儿。

在他的心里，林家的女儿就是应该嫁给一个门当户对的男人，能够巩固他们林氏集团的地位就再好不过了。

“爸爸都是为了你好。”林家生摆摆手，表示他不想再听林洛施的那套理论了。

“行了，我不能再让你继续这样胡闹下去了。我等一下就会让你邓姨给你介绍男朋友。”

林洛施已经气得不行了，她不明白自己怎么会有一个这么独裁的爸爸。

他说的什么都对，别人和他想得不一样，就全都是错的。

林洛施也不想再说什么了，转身就要走。

“对了，你等一下。”林家生叫住了林洛施。

林洛施停住脚步，转身看着林家生，在等他说什么事。

“刚才楼下的那个人就是你的男朋友吗？赶快分手吧，长得帅有什么用，肯定是看你长得好看，看上了你的钱才会和你在一起的。”

林洛施皱着眉头，她本来不想和林家生一般见识的。

可是他不该这么说蒋家洋啊。

蒋家洋要是像他说的这样那就好了。

“爸，你想太多了。媒体的话你也敢信？他们说的那个绯闻男友是沈亦辰，昨天晚上家里的电路坏了，是沈亦辰过来给我修好的，就被他们写成那样。”

“那刚才楼下那个男人是怎么回事？”林家生半信半疑地开口问道，刚才他可是该看的不该看的都看见了。

“那是蒋家洋。是我们公司的老板。”林洛施不想解释的，但还是忍着耐心说了一句。

“蒋家洋？”林家生一脸错愕的表情盯着林洛施，好像她做了什么了不得的事情一样。

“怎么了？”

“你说的蒋家洋是SO的那个总裁蒋家洋吗？”林家生双手撑着书桌，慢慢地站了起来，眼睛一眨也不眨地盯着林洛施。

林洛施不太明白林家生为什么反应这么大，但还是迟疑着点了点头，“是啊，就是他。”

“你……你不早说？”林家生想到刚才的场景，他竟然真的亲眼看到了SO集团的总裁蒋家洋？

“你也没问啊。”林洛施一副理所当然的样子。

“你……你和他什么关系？”

林洛施心里扑通扑通的，她眼神有些闪烁，脑海里在飞快地编织语言，“就……就是普通的老板和员工之间的关系啊。”

“不……”林家生摆摆手，说话间已经绕过桌子，走到了林洛施的跟前，“你不用骗我。我又不傻。爸爸也是从你们这个年纪过来的啊，也年轻过的，你们什么关系我一眼就看出来了。”

林洛施翻了个白眼，看出来了还问她干什么啊？这不是在故意制造尴尬的气氛吗？

“不过，你怎么会认识他的？”

林洛施皱了下眉头，“有什么很奇怪的吗？我很早之前就认识他啊，再说了，林浅浅也认识他啊。”

这个名字脱口而出之后，林洛施才意识到哪里不对，但已经晚了。

706.第706章 和我一起离开这里

所幸，林家生的脸色只是微微变了下，然后就像丝毫不在意一样。

“浅浅也认识？你们……为什么我不知道呢？”

林家生难掩心里的喜色。

要知道，他为了拿到SO的投资，可是想破了脑袋。

甚至到刚刚之前，他连蒋家洋的面都没有见过。

“洛施啊，你得好好把握住这次机会啊，我看蒋先生也很喜欢你啊。你……”林家生已经激动到语无伦次的地步了。

林洛施翻了一个白眼，就算她再傻，这会儿也明白了。

林家生知道蒋家洋的身份之后，就想让她勾搭蒋家洋。

林洛施摸了一下自己的额头，这个世界怎么套路那么深呢？

“爸爸，我劝您最好还是死了这个心吧。蒋先生他，根本就不喜欢我。”

“不会……怎么会呢？我看今天他看你的那个眼神，很是热烈啊。你得有信心啊，你可是我的女儿。”

林洛施耸了下肩，她还能说什么。

“可是，爸爸，我之所以和蒋家洋联系那么频繁，是因为他是SO的总裁。你知道我签的公司是哪家吗？就是SO啊。”

林洛施眨着大眼睛，一副无辜的表情看着林家生，“您不是让我和公司解约吗？解约之后，我就没有理由再见蒋先生了，恐怕要辜负您的厚望了。”

林家生一副惊呆了的样子看着林洛施，“原来你签的公司就是蒋先生的公司啊。那不早说，哈哈，不用解约了，好好干。咱们林家也能出来一个大明星，说出去真是倍有面子。”

“……”林洛施翻了一个白眼，怎么会有人变脸比变天还快，明明刚才他还不是这样说的。

“爸，我困了，我回去睡觉了。”

“好好好。快去休息吧。”林家生堆着一脸笑容，看着林洛施，温和地开口。

林家生突然这个态度对她，林洛施还真有点受宠若惊呢。

林洛施刚回到自己的房间，手机就响了。

是蒋家洋打过来的电话。

林洛施皱着眉头看了好久的手机，她不知道这会儿蒋家洋打电话给她干什么？

犹豫着接了电话，那边很快就传来蒋家洋的声音。

“林洛施，你出来。”

“啊？”林洛施惊讶着开口，“出去？哪儿？你不是回去了吗？”

“没有。我又回来了，在你家门口呢，你快点出来，我有要紧事要跟你出来。”蒋家洋还是一贯的淡淡的语气，让人听不出任何的情绪。

林洛施满腹狐疑地挂掉电话，下楼去了。

她倒是挺想知道，蒋家洋又在玩什么把戏。

打开大门，蒋家洋真的站在外面。

“怎么了？”林洛施开口问道。

“我想了一下，觉得还是要带你走。你收拾东西，跟我一起离开这里。”蒋家洋淡淡开口。

林洛施哭笑不得，“你干什么啊？怎么莫名其妙的？”

蒋家洋一本正经地开口说道，“经过我的深入分析，我觉得你在这个林家的地位并不是很高，甚至有被欺负的危险。所以，我觉得你还是跟我回去比较好。”

707.第707章 男朋友太猛

林洛施“噗嗤”一下就笑出声来。

“你笑什么？”蒋家洋一副十分不解的样子看着林洛施。

“我笑你傻啊。”林洛施说着就敲了一下蒋家洋的脑袋。

“不行。你现在就跟我走。”蒋家洋说着就去抓林洛施的胳膊。

林洛施轻笑着推了一下蒋家洋，“我以前怎么没发现，你也挺像一个孩子的啊。我告诉你，这个家里现在还没有人敢欺负我。再说了，你能带我去哪啊？去你家吗？那是你家啊，我们又没有什么关系，我为什么要去？”

蒋家洋深深地看了林洛施一眼，然后慢慢开口说道：“我是你的老板。我说什么，你就该听什么。再说了，我手里可是有你签下的两份合同的。难道你不应该什么都听我的吗？”

“你这就是无赖加耍流氓。”林洛施愤愤道。

“对你耍流氓，我很开心。”

“……”

“快走吧。”蒋家洋不打算跟林洛施废话了，说完直接拦腰抱起林洛施，大步往前走。

身体突然腾空，林洛施也是吓了一跳，她下意识地勾住蒋家洋的脖子。

林洛施坐在副驾驶上，蒋家洋开着车。

林洛施哭笑不得，她怎么有一种自己上了贼船的感觉呢？

不，是贼车。

到了蒋家洋的别墅里。

那天晚上，蒋家洋要了林洛施好几次。

要到林洛施感觉自己的身体都虚脱了。

男人太猛有时候也不是一件好事啊，身体真的吃不消啊。

第二天一大早，林洛施的微博就发表了一篇声明，针对之前的男朋友事件。

娱乐圈真真假假实在是太复杂了，大家也早就抱着一种看戏的态度。总之就是，谁当真谁就输了。

下午，林洛施在剧组拍戏。

中间休息的时候，莫一凡跑过来说，有朋友来探班。

林洛施怎么也没有想到，过来探班的竟然是宋七七。

尽管宋七七现在还是她最好的朋友，可是只要一想到蒋家洋最喜欢的女人就是宋七七，她心里还是像扎着一根刺一样，无论如何都不舒服。

“七七。你怎么想着过来看我了？”

宋七七很温柔地看着林洛施，她的那种眼神忍不住就让林洛施感觉愧疚。

她看着林洛施的眼神单纯而没有一丝丝杂质，不像是看一个朋友的眼神，而像是在看一个亲人。

“你啊，发生了那么大的事情，我怎么能不过来看看？”宋七七用略带责备的语气开口说道。

林洛施忍不住觉得心里有点酸。

“那个男朋友真的是假的吗？”宋七七小声地凑到林洛施耳边开口问道。

林洛施笑了一下，然后看着宋七七，用力地点头，“当然是假的了。”

“可是我看你最近的状态不太对啊，我怎么觉得你像是在谈恋爱呢？”

林洛施脸上的笑意一下子就凝固了，她还是笑着看着宋七七，但是心里却忐忑起来。

两个人就这么面对面看着对方，宋七七也不着急，不继续追问下去。

“好吧，这都被你看出来了，我承认。不过网上拍到的那个真的不是我男朋友。”『还在连载中...』

关注更新请访问:http://www.ixdzs.com/d/148/148248/

手机访问:http://m.ixdzs.com/d/148248

========================================